<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>freedom on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/freedom/</link>
    <description>Recent content in freedom on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2019 11:18:37 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/freedom/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blogs Weechat Official Accounts and Freedom</title>
      <link>https://wdicc.com/blogs-weechat-official-accounts-and-freedom/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 11:18:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/blogs-weechat-official-accounts-and-freedom/</guid>
      <description>十几年前，还没有微博的时候，大家热衷于开 blog 写点自己想写的东西，出来了一大批 blog 平台，不管写多少内容有没有什么价值，很多人都会开一个自己的 blog。同时也有不少人自己搭建自己的 blog 平台，那会还有人卖空间专门搭 blog 用，提供一个虚拟主机，可以一键弄一个自己的 wordpress。
我最早的时候的 blog 是自己搭建的，后来也用过 wordpress，也去新浪开过博客。现在看开 blog 其实满足了用户的两个诉求，一个是写东西表达自己的想法，一个是社交。单纯的表达自己的想法可能也是一种发泄输出吧，写下来会觉得有了输出，之后会觉得告一个段落。至于社交，一般是几个好友会互相关注对方的 blog，比如当时的 msn space，qq 空间这些会直接在 im 工具里面提醒你。对于感兴趣的人不管是朋友还是陌生人，可以留个言什么的互相交流。以前在各个平台开的博客现在有的是平台死了文章没有了，有的是自己都忘记用什么账号开的了，找不到了。倒是自己搭的平台因为自己持续的在把数据保留下来，现在还有一些历史数据，现在回看这些内容感觉也挺好玩挺温馨的。
到了现在，blog 基本都死了，出现了微信公众号这个东西，我一直觉得微信公众号是一个反互联网的东西，他们想了很多办法来防止里面的内容被外部抓到，比如我自己发布的内容想在自己网站提供一个列表给大家看就不行，因为虽然提供了在 pc 浏览器看内容的方式，但是只能看单篇，想看其他的必须用手机扫了码之后在手机看，并没有提供 pc 的列表页。只能是发一篇把一篇文章地址加入到自己的列表里面。
内容格式支持 html，编辑器不好用还催生了一批辅助工具，从这些工具复制源码之后，确实可以有效果，但是因为微信实际并不能编辑源码，有时候遇到复制的奇葩的代码，会发现无论如何都编辑不好。而且关键是微信官方对待公众号和对待聊天功能一样，并没有多少兴趣去把这个东西做到极致，也可能是因为他们从 qq 那边看到，功能怎么样和用户用不用其实并不是那么的强相关吧，并不是提供了用户所有想要的功能用户就会用，这样反而增加了产品的复杂度可能得不偿失。
公众号还有一个问题是，他们天然倾向于满足用户的需求，用户需要低俗八卦那他就会想办法多制造这些内容，而且这些东西在那些人的圈子里面流窜，获得更多的用户。比如那些养生的东西，这能吃那不能吃的文章在中老年圈子里面就流传的很快。但是一篇反过来避谣的文章就流传不起来，因为这些人不会关注这样的公众号。造谣一时爽，避谣跑断腿。只是拿这样的一篇文章如何能说服对方呢？对方首先一个并没有看到多少人支持这个观点，另外一个可能会说好好我信你了，然后就完事了，也不会转发打自己的脸，不会觉得要对那些看了自己转发的文章的人负责。
微博上面相对好一点，在原微博上可以直接可以看到不同观点，反对的微博也可能会再次出现在自己的时间线也同样可以看到针对这个微博大家的观点，这也是一个学习的过程，反思自己之前为什么会没有在第一时间看到其他提出来的问题呢，自己也会持续提升自己的判断辨别能力。但是微博上面又会放大参与者的情绪，导致一些极端的情况，这就另说了。
今天还听了另外一个观点，可以一起聊聊。现在各种算法会依据你看的内容不停推荐类似的内容，比如你喜欢看猫，那就持续的推猫的内容，让你不停的看下去。最开始可能是今日头条开始这么做的吧，后面网易新闻也跟进了。我一直用的是网易新闻，期间试过看今日头条，发现里面内容质量不高之后就删掉了，直到某天网易新闻也开始做了类似的事情，新闻每次刷新都会给你推荐新的，导致没有看完的时候，就把网易新闻也删除了。换了即刻，现在发现即刻也可以乱推一些东西之后，取消关注了很多的频道，现在用的也不多了。
你喜欢看什么，就尽量多的给你推什么，这个算法有问题么？其实挺美好的，这样不就不用你来回自己去找想看的内容了吗？但是这样其实也会有几个问题，一可能会让你接触不到其他你没接触到但是有可能喜欢的东西，二可能会让人的思路变得极端。每天都环绕在一个没有争议的环境里面，慢慢的可能会失去辨别能力，也很更加不容易接受不同的东西。
说回那个观点，那个观点讲的就是比如看了一个宣扬极端观点的视频，他持续给你推荐这些视频的话，会不会容易把这个人变的很极端？按说是存在这种可能的，当然如果这个人自己确实对这个感兴趣那总也是会自己找这些信息看的，不过是这种推荐可能节约了他的时间。
标题为啥还提到了自由呢？微信我感觉就是不自由的，把大家圈进来之后就只能在这里面玩，决不允许有出去的机会。并且也没有意愿提供一个自由的环境。群里发一个链接，还需要先经过微信的审核，如果他们不想让你打开你就打不开，比如淘宝的链接就打不开。话说这个居然没有反垄断法来管理也是有意思。微博上面发的内容相对自由一点，但是微博的审查也比较厉害，当然这个是也有国家层面的事情，不多说了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>草泥马</title>
      <link>https://wdicc.com/freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 18:47:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/freedom/</guid>
      <description>我搜了一下我的帖子，GFW 这个 tag 最早在我的 「2006/12/01 咱也玩玩lilina」 这个帖子里面就出现了。里面提到 Google 有时候会撞墙，会导致 Google reader 也不能访问。我也忘记这个东西最早是什么时候进入我的生活的，从我的 blog 后面可以看到 09 年开始研究一些相关技术，到现在已经 8 年了。
很多人说百度更懂中文。我从来没觉得，可能因为我中文搜的不多吧，不过就算是中文也更喜欢看 Google 里面的结果。百度里面巨量的重复内容，都是一个帖子被复制了很多次，浪费很多时间翻页之后你还是会发现没有你想要的结果。用 Google 的时候，如果前面 3 页（更多时候，1-2 页足够）还没有你想要的结果，那么要么是这个结果就是少，要么就是你的关键字不对，根据结果里面的一些信息，适当调整自己的关键字。
因为本身是搞技术的，技术方面，国外的文章水分更少，并且自己也基本能看懂技术相关的英文内容，所以从来都不用百度。国内的各种论坛（也有一些例外的，比如 v2ex，rubychina 等），大量的顶，回复可见内容的帖子，基本没什么意义。不如直接看英文世界里面的情况来的直接。
那会有一段时间还流行各种草泥马相关的东西，比如草泥马之歌。大家用这种方式自嘲，讽刺。当时总觉得这种东西不符合普世价值并不能长久，笑笑也就好了。这么一翻，就是 8 年。现在还每况愈下，一些稍微活跃一点的还有喝茶的待遇。
这个帖子前几天就想写了，一忙忘记了，今天补上。我和图拉鼎同学并没有见过面。唯一的近距离接触，是当时他在北京 Canonical 公司的时候，有次要聚会，我和他在 qtalk 上面聊过，不过可惜我最后没参加（这段记忆也比较模糊了，可能会有记错），没有见面。后面更多的就是在微博看他在回到杭州后享受生活了。
看看他的生活，就是一个普通宅男，聪明热爱生活，经常游荡在杭州的街巷，发现一些别人没注意到或者忽略的事物。写写代码，咖啡馆坐坐，找一个志同道合的朋友聊聊天，再普通不过了。偏偏就是这样的一个人都容不下，神经一点一点变的异常铭感，没有点神经病估计现在也不好当领导了。
前两年，还有另外一个朋友开发了一款搭建高性能网站使用的服务器软件（和翻墙无关），本来一直在国外工作，回家探亲被限制出境，具体原因不聊了，后来解决了出去了。目前在国外成立的自己的公司，专门发扬自己的软件，也拿到了绿卡。估计以后也没兴趣回来了。
目前这个形势下，无法预见我们自己哪天不会遇到问题，即使你自己学会了阉割自己，但你怎么知道他们的铭感点在哪里呢？也可能是「就是喜欢看你虽然不喜欢，但是又不得不一起建设社会主义的样子」呢？
想起来一个大话西游里面大对白了
 爱一个人需要理由么？ 需要吗？ 不需要吗？ 需要吗？ 不需要吗？ 等你真爱上一个人你就知道了  把里面的「爱」替换为「整」（等你真被整的时候就知道了）我感觉还是挺适合的。
附送 草泥马之歌 给有兴趣的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>