<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>white deer on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/white-deer/</link>
    <description>Recent content in white deer on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2017 18:10:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/white-deer/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>生生死死《白鹿原》</title>
      <link>https://wdicc.com/life/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 18:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/life/</guid>
      <description> 之前 6 月份去上海那边的时候，偶尔看到电视里面演《白鹿原》，看了几集。吸引我的，主要可能是里面的乡土气息，以及里面的几个演员演的挺好的。那会看的好像是 40 多集，并且是断续看的，剧情也不太能接的上。后来回来后，找了一个时间，就从头开始看了。直到今天才算看完。看的时候实在是感慨良多，看完了也是心情不太能平复，稍微记录一下。因为没看过书，记录以电视剧剧情为主。  这剧从大清末年演到了 49 年建国后，基本是从白嘉轩娶媳妇开始讲到当了族长，到生儿育女，到孩子上学，闹革命，生孩子。到最后剧里面的人物死的死，老的老，实在是看的人很心酸。从一个上帝视角看了这么多人的生生死死，以后还是得少看这种剧了。  白嘉轩一辈子，挺直了腰杆做人，做事的是非对错不评价，但是确实是可以算是不愧对自己，家教很严，但是也就导致了服从家教的孩子们活的很是平淡，这个其实也就是白嘉轩的理念，踏实种个地抱个娃，平平安安一辈子，也就是了，这也是很多老普通百姓的理念。&amp;#34;房是招牌地是累，按下银钱是催命鬼&amp;#34;，这就是古人对普通人生活的建议。但是这么做就可以踏实一辈子么？可以看到白嘉轩的各种经历，清兵围城，闹土匪，镇嵩军征粮征税，天灾大旱，国民党共产党互相闹，这些事情，你不去惹，事情也会找上你。这是命不好？  生活这一辈子就是个社交，免不了的要和其他人产生交集，矛盾就会出现，就会遇到问题。躲不掉。所谓你抗争是一辈子，认命也是一辈子，一辈子过去了也就是过去了，没有反悔的机会，不能重新来过。  鹿子霖从开头争抢族长，到后面坐牢看透人生，到后面老糊涂了，演的实在是很好。普通老百姓，有点小恶，顶多也就是占点小便宜，大恶也不敢，游说小蛾勾引白孝文成功之后，白嘉轩对孝文执行族法，是真的出来劝了，没想到这么严重。小老百姓占点便宜就回家高高兴兴的喝酒了。这人活的也很真实，那点小便宜也就是他的一点追求，能压倒族长一头，就觉得自己很有面子。反而白嘉轩那么大义，倒是有那么些不真实。  这剧里面两个最悲情的人物，一个是田小蛾，一个就是冷秋月。小蛾没啥别的追求，也就是想有个人能一起踏实过日子。所以黑娃和他住在破窑里面的时候是最开心的，管他其他那些呢，只要能一起好好过日子就可以了。但是可惜，有些事情看不透，参加农协搞事情，以为是好运来了，却没想到那是送命的前兆。以为黑娃死了之后，一个弱女人开始找自己的依靠，一半是为了报仇，一半是真心觉得白孝文对自己真好，开始了自己的第二次的幸福生活。却没想到，命丧在这里。死的很悲情，这也是炮灰，要不是鹿兆鹏拉拢，可能黑娃踏实的攒钱，种地养老婆，一辈子或许平平淡淡的，但是安安全全的就过去了。有欲望，就会被人利用，当然也可以说那是自己想做的，不是利用，但是在做之前有人告诉过后果么，知道了后果，还回去做么？当然，可能也没人能预料到那个后果，还是自己的选择。  传言鹿兆鹏死了的时候，秋月端着盆子给鹿子霖洗脚，说是代鹿兆鹏做这个事情，那个瞬间就泪崩了。秋月你可以说是死在封建社会下，但是鹿兆鹏也有不可原谅的责任。秋月开始可能真是按照父母之命嫁过去的，但是后面，某次对白里面也说了，那是真心喜欢兆鹏。就像兆海为了白灵终生未娶一样，秋月为了兆鹏也是守了一辈子的寡。鹿兆鹏说是为了他爷爷为了他爸，把人家娶回了家，又让人家守活寡，这个算是一个正确的价值观么？秋月出场之后一辈子，都踏踏实实的照顾兆鹏父母爷爷，为的就是哪天兆鹏可以多看她一眼，就连想要生一个孩子，也是为了说将来给兆鹏父母养老。等了一辈子，最后兆鹏回家说带她走的时候，本以为已经等到头了，结果发现兆鹏的方案还是继续让她守活寡，也就是这一刻，秋月可能才明白，兆鹏这辈子都不可能和她有什么交集了，自己守的这么一辈子，毫无意义，自杀也是她唯一的一个选择了。封建礼数是一半责任，鹿兆鹏本人也有一半责任。  鹿兆鹏和白嘉轩一样的不真实。  白灵这个演员确实有点嫩，但是也就是这样，估计才能演好年轻的时候。白灵有句话&amp;#34;我的眼睛睁开了，就不会再闭回去&amp;#34;，一个积极向上的乐观的年轻人，和命运做抗争，看过了各种生死之后，总算要过上安定日子了，死了。可能连自己的孩子都没见上几次。每次看到她，那种跳脱的状态很吸引人，不过也有人不喜欢她。  看剧的时候，说实话一直担心最后是一个大家都悲惨的结局，虽然知道这是演戏，但是还是希望能有点好的结局。剧里最后也算是一个还可以的结局了，如果把后面的大跃进灾年再写了，真就有点难看了。鹿家活了一个儿子还有孙女，白家活了一个儿子和孙子孙女。  其他人就不评论了，其实看的时候很多场景都有感触，但是也没记住那么多。看完之后还蛮有冲动再看一次的，但是剧集实在太长了，以后有时间看一下书吧，这个年代拍的电视剧，本身就有太多的忌讳，相信还是原著会更加精彩，而且初步估计，会感觉和电视剧是两个内容，呵呵。当年我高中的时候，拿到一本《平凡的世界》，那会简直就是一刻不停，连续看了几天把书看完了。现在不记得多少内容了，但是那会应该也是被书里描述的农村到城市的历程吸引了吧。现在看白鹿原，里面孩子们最后在县城省城工作，其实和现在的世道没个啥区别。而且其他的，比如这高房价物价，贪官私人关系，可能也可以类比。小老百姓真的可以踏实过日子么？  踏实过日子，慢慢可能会让人把你玩死。另一个选择就是不甘于现状，当然也不一定求逆天改命，只求能在遇到事情的时候，能给自己多一些路。  现在年纪大了，确实很多事情慢慢在看透，40 不惑不是都看明白了，是看明白的也就明白了，没看明白的就不看了，所谓看透。这个年纪看这种讲人一生的戏，看到后面那么多的生死，和自己的现实一应证，实在是有点抗不住。人生一辈子，到底是为什么活呢？越来越迷茫了。所以这帖子的英文取名为 Life。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>