<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Heart on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/heart/</link>
    <description>Recent content in Heart on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2017 16:16:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/heart/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reinvent the wheel</title>
      <link>https://wdicc.com/reinvent-the-wheel/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 16:16:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/reinvent-the-wheel/</guid>
      <description>Reinvent the wheel 估计技术人员都知道这个典故。
刚才突然想谈这个，是看到图拉鼎参加 weex 的聚会有感而发。我要是没理解错，这个应该是类似于 React native 的一套实现，我没有仔细看过他的实现，不过说他重复造轮子应该也不为过，毕竟，大家普遍赞成的是在已有的轮子上面添砖加瓦，而不是另起一套。
重复造轮子到底应该不应该支持？
之前我司来了一个发明了 avalon 框架的牛人，之后我看好像就在很多的推介这个，新人来了先学习这个。后来还有很多这种框架，新人来了都是先学习这些框架。
这个事情上面，我看有几个好处 * 发明的人可以在公司内部得到很高的地位，以及相应的奖励。不管好用不好用，推行一版，一波人升天。后人再升级一版，又一波人升天。 * 学会了使用这些框架的人，如果自己本身不太灵活，到了其他公司会发现无法干活，因为使用多了会有一个很深的烙印。这样离职起来就没那么方便。 * 比较好规范和控制公司内部的技术方向。
坏处 * 和最新的技术方向可能有割裂，因为并不一定能及时更新适应。 * 问题解决只能依赖内部的这些人来解决，这种东西想要推广出去毕竟还是难。 * 浪费人力做基础建设。
其实看起来，对于基层员工来看好处还是大于坏处的。毕竟如果老板不关心这个成本或者不清楚可以节约这个成本的话，那些好处还是实实在在的，牛逼有的吹。
在老板关心的方面，可能还有一个点，就是创新有时候是比较难的，但是所谓的微创新其实是简单一些，造轮子的时候，一般多少都会有一些微创新。如果搞的人确实有能力，避免一些原来设计里面的鸡肋冗余的部分，让新的设计更加轻快，其实也算是有好处。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新与旧</title>
      <link>https://wdicc.com/new-and-old/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 13:39:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/new-and-old/</guid>
      <description>北京有个古北水镇，运营上据说是杭州乌镇的那拨人。乌镇没去过，去过古北水镇。在一片山里面，长城下面，一群建筑。里面还开了一些模仿古代的商店，比如酒家，染坊这些可以参观。
这个地方离北京大概是 2 个多小时的车程（全程高速不怎么堵车的情况下）。周末过去之后会发现停车场停满了车，还有好多旅游车，水镇上面也人山人海。
这里面的建筑都是后期开发商人工开辟的。景区里面的酒店基本都是1k起，并且还得提前预约。据说夜景很漂亮，不过我没看过。
北京是个古老的城市，如果城区里面的历史建筑都留着，现在可够你转几个月的，光就绕着北京城墙走一圈，估计一天都不一定可以。曾经在西安的城墙上面走过一圈，感觉还不错，我记得还收了门票的。
北京有个南锣鼓巷，过去转你会发现并没有什么能让你理解回味京味的东西，卖的也是羊肉串奶茶这些，排好长的队买一串拿着边吃边走完了，其实可能也挺没意思的。
都说台湾是中华传统保持比较好的地方。去了台北第一印象就是，破房子挺多的。那边房子是私产，所以拆迁很难。然后个人又不一定有能力翻盖，所以就有破烂的房子。给我们开车的台湾人还说去过北京，说羡慕那边的高楼大厦，到处都很新，很时髦的样子。
台湾有很多夜市，去过几个，有的比较商业化的，你会发现周边也都是高楼了。有的就是普通的，真的是一条路白天行车，晚上就堵起来开始摆摊。我记得某个夜市里面有个摊位，说是开了好多年了，现在物价高，不得已只好比早年涨了几毛钱。看着都震惊了，涨几毛钱还废什么话，况且本身人家卖的也不贵，都是良心价。
地价涨没那么快，可能各种基础花费都会比较稳定，否则地价涨了房租涨了，那物价必定会涨。所以10年前我在北京长椿街那上班的时候，一份盖饭，大概是 7，8 块钱。到了现在，估计是翻一倍。另外这种店还越来越少，因为卫生条件，房租这些要求导致价格底了不好赚钱。
台湾夜市里面也经常能碰见那种几十年的老店，那真的是几十年一直在做那个生意。几十年价格也没有变化太多。想起来前门的那个面馆前段时间关门了，没有办法，涨价没法涨，收入基本不变的情况下，地价变化太大，只好关门了。
就目前这个房地产的情况，北京还能有多少真正的老字号，有多少真正的老街，估计基本不会有了。后面估计会有更加多人工的景区了，费用估计还不能便宜了。
想起来凤凰古城了，大家不愿意拆，那就某天一把火烧了，这下都同意了吧，这可是天意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成长</title>
      <link>https://wdicc.com/upgrade-myself/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 18:05:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/upgrade-myself/</guid>
      <description>刚开始参加工作，通常都是钱多少，户口给不给，安逸不安逸等等这种单一原因决定去哪里工作。一般都还没那个能力综合考虑一家公司。
那么选择大公司？选择初创公司？还是选择业界有影响力的公司？思考了很久，最后发现，这个时候选择什么公司不重要，重要的是自己，要选择自己感兴趣的，能保留自己强烈的求知欲的公司，最好公司的业务方向就是自己感兴趣的。
刚进入公司这二年很重要，在此期间能学习到大量的学校学习不到的技能，比如和同事相处，怎么理解需求，代码怎么写更好，工程如何组织等等。而这些东西，通常都是靠自己学习来搞定的，通过公司的一些培训（如果有的话），通过自己的观察，通过自己从互联网等资料学习的。这个期间你要强迫自己不停的学习，不停的思考。
在一个公司呆大概一年到二年左右，逐渐参与几个项目之后，应该已经可以独立承担负责一些小的事情了，这个时候一般会开始遇到瓶颈，可以学习的似乎都学的差不多了，一般都会开始思考&amp;rdquo;这家公司是否适合我&amp;rdquo;，或者&amp;rdquo;自己是否考虑换个工作经历一下&amp;rdquo;，要不然就是&amp;rdquo;你看有的同学换了一个工作工资涨了50%&amp;ldquo;，这些原因加起来，可能就会考虑是不是要换个公司了。
那么要不要换呢？从开拓眼见上面来讲，换是有一定意义的。各公司通常有各公司的一些运作方式，有一些包括一些很好的经验。通过换工作，可以学习到不少项目运作，分工合作的方式。
当然通常这些事情并非一定要换工作才能学习到，通过社交也能了解一部分。另外还有一个情况，别的公司的一些成功经验，也并非一定会适用你的团队。
一般来讲，技术工程师有两个方向的发展。一个是资深的技术大拿，一个是管理方面的 leader。两个方向不冲突，有些人可以兼顾。技术大拿指的是那些代码能力极强，很能专研技术，对管人没有兴趣，只对自己研究的技术有兴趣的人。管理方面指的不是技术一点都不行的，一般也得对技术有一定的了解，但是更多的精力会花在组建打理团队上面，对业务比较熟悉，能很好的把业务方向和技术结合起来的人。
为什么讲这个呢？和换工作有关系么？首先看你的方向是哪个。如果是专研技术，那么关注的应该是这个公司是否可以提供给你一个专心专研技术的氛围。有些技术是和业务结合比较紧密的，这种倒还好，但是有些是离业务比较远的，比如研究内核。一般业务团队都不乐意养一个研究和业务方向无关的人。
如果是搞管理，那应该关注的是你的业务是不是有前景，你的老大负责的业务是不是有前景，你所在的公司搞的业务是不是有前景。当然，在视野比较小的时候，可能很难判断。简单点，就看看你的老大是不是让你觉得他很牛逼吧。如果你对他都不崇拜不佩服，那可能就得仔细考虑下了。
需要关心公司的前景吗？刚工作没两年的人可能会觉得，公司再赚钱也不会多给我发多少，反正我就赚那么多，好像和我没关系。其实是有关系的。只有公司前景好，才有能力去养活更多的人，才有更多的业务方向给大家去尝试，才有机会创造更大的财富，大家也才有机会获得更多的回报。只有不断成长的公司，你的技术能力才有机会体现，才有机会负责更多更重要的事情，也就是所谓的有更多的机会。
当然，可能前提是你得进入一个正常的公司，有一个正常的领导。 :D
两年之后，一般就会有一些事情让你负责了，不管是重要的技术还是团队或者业务。这个时候就开始考验你的 leader 能力了。领导技术研究方向来支持业务，领导团队拿到更好的成绩。
有时候跟着牛逼人物混会产生一种自己也很牛逼的错觉。当牛逼人物不在的时候，会猛然发现，离开人家之后自己好像啥都搞不太好。所以其实最重要的是学习牛逼人物的一些思考问题的方法，以及培养适合自己的学习思考和工作的方式。这些才是自己后面受用不尽的东西。
两年之后的继续发展，全看你自己的能力了。思考自己后面的路的时候，你可以给自己设想一下，如果给你5个人，你能把现在的业务做成什么样子，或者你能搞出来什么引导潮流的什么牛逼技术？
如果给你 20 个人呢？50 个呢？你打算怎么办？
这就是所谓的成长。回答不了这些问题，说明你还没有成长。如果你能答好后面那个问题，能把 20 个人的事情安排到很好，那我估计你已经不需要看这篇文章啦。:D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>campus recruiting</title>
      <link>https://wdicc.com/campus-recruiting/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 16:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/campus-recruiting/</guid>
      <description>去年就参加了校招的笔试和面试，不过都是在北京，和其他同学的经验交流也不是很多，今年参加了外省3个地区的校招，有点心得记录一下。
笔试题 笔试题非常重要，因为第一轮筛选全靠他了。
笔试题的难度要考虑好，需要把哪些代码能力差的，思路不靠谱的都筛掉。当然通过一两道题筛人有可能漏掉好的，但是这种几率非常小，真漏掉也没办法，毕竟一般能通过的人会很多的。
我的经验是，第一题出一道实际中存在的问题，但是又得让只会 c/c++ 的同学做起来不是很复杂的，不能只想着用 python 一句话就做出来之类，那样阅卷会很困难。比如把一句英文中所有单词的首字母大写，这种题就很好。但是比如给两个文件找他们共存的字符串就不太好，只会 c 语言的同学做这个题会很费劲。
第二题稍微要有点区分度，要考察下数据结构相关的内容。比如 hash 懂不懂，排序算法会不会之类。
我觉得笔试时间不宜太长，一道题给 20 分钟足够，也避免了不会的人在那瞎掰一通，将来阅卷困难。
笔试也要注意考场纪律，不允许交头接耳，能隔开坐最好，不能的话，可以考虑让先来的都隔开，后来的往进插，这样能隔开好朋友，能最大限度避免作弊。看到作弊的要提醒一下，提醒无效的就收卷子，或者调座位。
面试 一个人一天大致能面试 15 个左右，差不多 30-40 分钟一个。
面试考察三个方面。
 搞过的项目，实验的方向，是否都弄明白了。这个一般就是一边讲，一边问，抓到点就详细问一下，看看是否确实掌握了，同时也能考察到他的学习能力。 学校学的东西是否都扎实。这也就是所谓的基础知识了。一般就是数据结构算法，网络等。 沟通交流是否顺畅。是不是能很好的理解问题，能通俗简单的讲明白学到的东西。  就我面试的经验，我感觉上面三个方面就足够了，如果都觉得可以，那基本就没问题了。如果某个方面有缺陷，那还得看其他方面是否有很多的加分。
面霸 对于面霸，也不要直接拒绝，最好最后一天统一给安排一次笔试，出一道题考察一下。这题一定要有区分度，类似笔试题的第二题。否则阅卷很困难。题做的好的，可以安排面试一下。不要在面试中间插入面霸，对其他同学不公平。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>how to finding a job for graduates</title>
      <link>https://wdicc.com/how-to-finding-a-job-for-graduates/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 15:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/how-to-finding-a-job-for-graduates/</guid>
      <description>昨天晚上胃难受起来翻了会知乎，回答了一个问题，也算校招的一个总结了。包含了给准备找工作的毕业生的一些建议。好久没写 blog 了，粘贴到这里除除草。
刚好做了几天校招，或许对你有帮助。
非计算机相关专业的同学，一般一些算法基础会稍差（当然也有自学数据结构且弄的比较明白的人），比较偏向实际应用开发方面，但是要注意并不是说做过很多类型的开发就会有很多的加分，而是要注重深入。
招聘一般都会有笔试，笔试考察的是你写代码和解决问题的能力，随便用什么语言，能解决问题就可以。首先你得过笔试这关，写不了代码的，开发肯定是没办法招的。
然后就是面试，比如就针对你做的开发，我会提问几个 python，java，html 相关的技术问题，看你是否确实使用并且掌握了他们的基本原理。开始会是一些非常简单的问题，比如 python 如何打印一个 dict 的所有 key，如何做类继承，如何调用执行外部命令等，就这些简单问题如果能答上来，一般会继续问一些相对深入的，了解下你熟悉的程度。这一关需要你对一些基础问题能答上来，如果后续也能答上来，那这方面的得分会比较高。如果基础问题答不上来，表示经验要么是瞎掰的，要么就是兴趣不在开发没用心研究过，那我基本不会给过。
如果实际使用和学习过的东西都还算明白，那么后续会考察一些算法基础的东西，各种数据结构里面的东西，不过针对这种跨专业的，要求不会特别高，如果实在没了解过，那也没有办法。如果了解过且比较明白，那会有加分。不会也不会减分。
此外还会考察交流沟通能力，思路是否清晰，思维是否敏捷等，这些方面好的话，会有加分。要注意这块如果有严重问题的，也不会给过，因为开发工程师是需要和其他人做配合工作的，如果沟通或者需求理解有问题，那是不行的。
综合上面三块，看最后的结果。可以看出来，非计算机相关专业的，还是多少有点吃亏的。 哦对了，这是我们公司的要求，可能稍微有点高，就你贴出来的经验看，如果确实都是你做出来的，我感觉你至少找个开发的工作应该是没太大问题的，可能问题是在起点会是在哪里，是在大公司还是二流三流公司，呵呵。
另外对于你想做 android 开发，其实并不是说你有过类似经验就只能找那个方向的工作，主要还是看你的兴趣在哪里，一般大学的那点经验对于一个公司来说，基本没什么用，太浅了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world</title>
      <link>https://wdicc.com/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 18:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/hello-world/</guid>
      <description>Just a test.
Hello world from github :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于面试的一点经验</title>
      <link>https://wdicc.com/about-interview/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/about-interview/</guid>
      <description>最近面试了不少，也算有点经验了，阶段总结一下。本文也基本是针对刚毕业的或者毕业没两年的，大牛就别看了，浪费时间。
简历

其实写简历的时候，为了能获得更多的面试机会，通常都会有些夸大，尤其是刚毕业没多久，经验不多的，这个情况更严重。把只看过两次的东西，说成熟悉，把用过几次的说成熟练。

对于新人来说，这么做似乎会增加面试机会。但实际上，没有目的的面试，只会浪费双方的时间。很多次看到简历觉得似乎这个是我们需要的人，叫来问两句明白水平之后，基本就只能让对方走人了。不管怎么样，这对双方都是一个损失。

与其夸大简历寻求面试机会，有时候还不如花点时间上个培训班。我见到过不少上培训班的，可能花 3 个月半年的，来了之后你问问题，答得也还算靠谱。不过上培训班能学到的水平大家也清楚，基本是比较初级的，对于高级职位没有帮助。

总之吧，简历不好夸大，提到的东西至少得是你有自己见解的，否则还不如不提。


面试题

对于技术工程师，很多公司都有面试题。有些求职者可能觉得这个东西挺讨厌的，浪费时间。想知道水平直接聊聊不就完了。

其实面试通常时间都不会很长，在这么短的时间内要决定时不时要一个人，也不是个简单的事情，要了解各方面。通常找工程师的时候，动手能力也是一项。从面试题能看出来动手能力。

看你写 for 循环也能看出来你的基础扎实不扎实。我还真见过不少人使用他熟悉的语言，这些都写错的。

当然，面试题不是一切，也不是不允许有笔误，毕竟现在那么多编辑工具都有提示，真没记住还不行么？错是可以错的，可是别人指出错误的时候你一要能看出来错误在哪里，二要虚心接受错误。别牛逼哄哄的还说什么从来不手写，都在编辑器写之类，那种态度要不得，哪个公司哪个领导都不愿意找一个大爷回来养着，伺候不起的。


面试过程

面试聊天期间大可不必紧张，你的主要目的是表达出来你会的东西。大可不必管对方需要什么样子的人，你合适不合适由对方做判断就好了。

而同时其实面试官也会努力帮你，让你表达出你会的东西。

至于说不会的东西怎么办？如实说就可以了。可以类比，但是千万不要狡辩，你要明白的是对方的水平肯定不会比你差，你的任何狡辩只能让对方觉得你这个人很无知自大。


将来的团队

面试不要只关注工资。一个好的工作环境，一个靠谱的团队，带给你的隐性收入远比眼前的工资来的多。不过说实话，这些收入恐怕1，2年就挖空了，那个时候如果一个公司不能按照行情给一个靠谱的价格，那就比较难能继续留住人了。也是个博弈吧，这些事情不是很懂。

同时，找一个自己喜欢的愿意专研的工作也比较重要。

当然，如果你就是想涨工资，那就另说。


薪资

不要尝试讨价还价。

现在的 IT 公司薪资基本都是不透明的，普通员工通常都只知道自己的工资。

如果你不想让自己觉得被坑，那最好在来面试之前就通过各个渠道去获取一下这个公司的薪资水平，并且确定自己能接受的最低工资是多少，可以通过朋友你自己等对你的评价来判断，不要依赖面试官。另外你工作的前一家公司给你的工资也是一个参考，觉得自己屈才的话，大可以往上提。

综合考虑自己的能力，公司能给你带来的隐性收入，到时候直接报你能接受的最低工资就好了。如果是对方真的觉得你的水平不到那个工资，那也没办法的事情。重要的是自己能接受的最低限度是多少，就不要和对方讨价了，否则就算入职了回头也会郁闷的。


跳槽

如果是跳槽过来的，一般都会问一下为什么从原单位离职。建议如实交代，就算是因为工资不高等觉得好像放不到台面上面的原因。没关系的，诚信是个基本要求。

跳槽也不建议太频繁。虽然现在通过跳槽涨工资是个普遍现象，但是也没有刚那边工作半年就来这边面试，并且要求工资涨 2k 的吧？那你再牛逼也没公司敢要，刚培养到能干活，跑了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总算是将就同步好了 gentoo 和 mac 的 emacs</title>
      <link>https://wdicc.com/emacs-in-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/emacs-in-mac/</guid>
      <description>mac 里面居然自带了一个 emacs，，版本是 22.1.1，有够老的反正是。因为 gentoo 用的是 emacs24，所以按照不知道哪里推荐的，去下载了一个 emacs24。然后就是尝试在 mac 下面配置好我的 emacs 了，配置好才好通过 org2blog 写 blog。。。
老早就随大流把 .emacs.d 放到了 github，所以这部分比较简单，只要 clone 一下就可以了。
之前没想到的是我的一部分 elisp 包是通过 gentoo 管理的，这样只有 .emacs.d 显然是不行的。然后使用了 dropbox 这个方案，把 gentoo 里面的 site-lisp 部分也同步过来。主要是 usr/share/emacs/etc 和 usr/share/emacs/site-lisp 两个目录。把 gentoo里面的这两个目录转移到 dropbox 里面，然后做个软链。mac 里面也从 dropbox 里面做好软链，要注意路径位置不能变化，变化的话 gentoo 里面的 site-gentoo.el 里面写死的路径就不能用了。不过不变化那个路径的话，其实是会影响系统自带的 emacs22.1.1 的使用的，不过不管了，爱咋匝地吧，反正我也不用那个。
接下来就是在 .emacs 里面加 load-path 就可以了。gentoo 是不需要的，所以用下面的代码
(setq load-path (cons &#34;/usr/share/emacs/site-lisp/&#34; load-path))) mac 里面用 emacs 一个郁闷的问题是，command 键挤在了 alt 和 space 中间，和普通键盘不一样，导致习惯了普通键盘的我经常按错。很郁闷，不知道能不能把那个 command 弄成 alt，反正好像 command 在 emacs 里面没用。。。 可以用上面类似的方法处理一些两个系统的特例。 顺便再吐槽下 mac 的输入法，装了个 sogou，发现这小子启动慢，经常切换过去后打了几个字母了都，他还没反应，字母就上屏了。fit的词库又不行，词频调整也有问题。‘在’我这半天输入 n 个了都，还是处在‘再’的后面，很讨厌。不知道有没有其他靠谱的。。。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老文一篇，关于小毛</title>
      <link>https://wdicc.com/about-mao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/about-mao/</guid>
      <description>一个老文，从 buaa bbs 翻出来，贴这里吧
无题(1)
序曲
好久以前就想养只猫了，可是条件不允许。没法子，只能看看别人pp的小猫过过瘾了。
去年冬天的时候，养猫的欲望越来越严重，以至于那个时候就找robomm定了一个，其间小叶子还和我说要是想养的话可以给我找人抱一只。呵呵，不过后来robomm的大猫好像没有怀孕，结果空欢喜一场。再后来就要过年了，因为照顾起来也不方便，所以就放弃了。过年来了我就在打算抱只小猫了。开始本来打算找宠物市场买一只，可是robomm的那片文章，让我放弃了这个念头，trademark一只在怂恿我去买一只，不过还好我能顶得住，呵呵。平时也不去什么猫的论坛，那就只好让robomm给我留意一下啦，呵呵。


联系
robomm给我介绍的我联系过两个，其中有一个只是发email问了问相片，不过他好久才给我回的，他给我回信时，我都已经和另外一个谈好了，呵呵，那个就是万晓飞。我介绍了我的情况之后，她说可以给我，不过有个条件，就是要送她的大猫一些猫粮，说为了让我付出点代价，这样我至少不会随便处理掉猫猫，我想都没想说没问题，然后就这么说定了。第一眼看到这些小猫的相片的时候，他们还不点大，其实也比现在大不了多少，非常可爱。而我尤其喜欢那个头上有点黑毛的小猫，之后的联系中她也同意给我那只了。高兴中，我就在bbs上面发了帖子，给大家看，那个就是我要的猫。:p


郁闷之初
因为没有满月，所以要等1，2个星期才行。上周一我给他发了个mail问小猫的事情，周二他给我打电话，说我可以过去拿了，不过告诉我那只说好了留给我的给她姐姐了，当时我很郁闷。后来一想，还不都一样啊，呵呵，我说那就拿起他的吧，没关系。然后就说起送大猫什么猫粮的事情来，然后他就说周一有个小mm花了80多块钱的猫粮，其实也就值40多，被骗了。所以让我买罐头好了，7块钱一听。也差不了那么多。期间我也没有问我需要买多少，因为我想，既然都这么联系好了，那多少还不是一个形式而已？而她也一再表示她不是要卖钱。从后来接触中听她的口气，她确实应该不缺钱，北京的有钱人。
没有订到我想要的那个，多少也有点郁闷吧，不过这还好。


郁闷之中
周二她说我工作日晚上都可以过去吧，我说我还没有准备好猫用的东西，所以周三我需要去买点东西，周四吧，她说可以。周二晚上我来bbs问好了robomm，然后周三下午请假去买了猫粮，和一些猫用的东西。周四，我和她联系，问我晚上什么时候过去，让我郁闷的是，她说今天晚上不行。。。。。。


郁闷之极
既然不行，我说那就周五吧，而且我想周五也刚好，抱回来是周末，也好照顾一下她。周五也就是今天了。今天我们部门搬到楼上，从早上9点开始，一直忙到下午6点，还有一些东西没有搞定，不过只能周一了。中午吃完饭我给他发短信问我什么时候过去，后来我就去忙了，结果他给我发的消息我没有看到，后来他给我打电话，然后我们说好了过去的时间，不过中间她问我给大猫买了多少东西，我说6听。然后他就表现出很失望的样子，我立刻郁闷了。。。
我说如果你觉得我买的少了，不够诚心的话，那就算了，我也就不过去了。后来反正两个人jjww了半天，还是说好过去了。


喜悦之初
没想到搬家忙到了6点，这一天我就中午吃饭的时候喝了口水，而且一直搬桌子柜子，脚都疼死了，连坐一下都没有时间，不过总算是忙完了。
站在地铁里面，我的脚一直在疼，想相还要走那么远，稍有点不爽。
到了她家，门口有只黄色的大猫，跑来跑去的，据说他们有三只大猫。还有两只就是现在丁丁（我听他们喊他丁丁，我觉得也挺好听的，而且他确实很小不点，wy还说像只老鼠，呵呵，就这么叫吧 :p）的父母了。
万晓飞给我在沙发下面摸了半天，把丁丁给我摸了出来，呵呵，小不点，然后头顶有点淡黄色的毛，非常可爱。我看到这只小猫，之前的郁闷全都没有啦，哈哈。据说这只猫的眼睛是鸳鸯眼，反正我也不懂了。。。(to be continued…)



无题(2)
说在前面的话
偶得小丁丁的名字在我叫了两天之后，终于没有能顶得住大家的压力，改名叫毛毛啦，小名就叫小毛好了，赫赫。事情是这样的，小猫抱回来之后，大家就开始给她起名字了，如下：小白、小黑、毛球、小红，我一看这可不行啊，而且关键是丁丁大家都不大同意阿，没法子，就叫毛毛吧，其实我一开始就打算叫这个的。这个名字好歹赢得了几个人的同意，赫赫。


继续上次的话题
把小毛塞到包里，我就急急忙忙的出来了。小毛一到包里，就开始喵喵叫个不停，声音很细，可是一直叫，我抱着包，然后赶紧跑出来打了个车就杀回来了。跑上楼，打开包，小毛不叫了，开始环视周围环境，哈哈，肯定吓了一跳。


家有小毛
赶紧给他准备猫粮、猫砂、水、小窝什么的，准备妥当之后，才想起来，我还没有吃饭呢，搬家搬了一天，脚后跟都疼死了。烧水煮了点面，吃完面发现小家伙不见了，喊了半天也没有反映，想想可能钻床地了。床下好多东西，掏了半天才看到，摸出来后，小家伙一溜烟，又跑到下面去了，呵呵，把我郁闷的，再次摸出来后，我就把东西都靠里面的墙边放，这样他就算再跑进去也容易够了。后来还是xh给猫的小窝上面盖了一件衣服，放进去之后小毛才算老实了，在里面呆着，哈哈，原来他是害羞阿。刚抱回来的时候给她拍了几张相片，不过没敢用闪光灯，怕吓着他，所以比较模糊，呵呵，感兴趣的可以到我的ftp上面下。


一个星期左右
现在小毛抱回来大概一个星期左右了吧，刚开始那两天天气比较冷，我这里暖气不是很足，我担心他冻着，所以就把他抱到被子里面呆了两个晚上。后来那几天转暖和了，而且我发现她的眼屎特别严重，怀疑是晚上太热所致，所以后来几天就没有让他钻了。晚上她老是要从被子的边角往里面跑，往往是我每次醒来都会发现他已经在被子里了，然后就把他抱出去，下一次醒来就又来了，呵呵，一点办法都没有。不过这几天发现小家伙懂事多了，困了会爬到你的腿上睡一会，玩一会，要不然就会爬到自己的窝里面睡，晚上也比较少钻被子了。呵呵。


尾声
就说这些了吧，我觉得养一只小猫也没有说的那么恐怖了，你只要让他找到了吃饭喝水方便的地方，基本上就不用你管了，他要是什么找不到，就会和你喵喵的叫得，你要是听到了就把他抱到吃饭喝水的地方，他自己就会去解决了。至于洗澡、打针、剪指甲之类的事情也不是天天都有，所以还是比较省心的，呵呵。


说在后面的话
就是既然上一次的标题用丁丁历险记了，这次还是继续吧，哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 2010</title>
      <link>https://wdicc.com/days-in-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/days-in-2010/</guid>
      <description>这都 2011 年的 2 月份了才写 2010 年的总结，好像晚了点，呵呵。不过其实这不是才过年了，还不算晚。
翻翻看 2009 年的，比对一下。 http://wdicc.com/2009/
写程序方面应该是更熟悉了，perl 里面的 pm 啥的也写了几个，甭管好不好用吧，反正是也算是用上了。另外就是 js 也写了不少，不过都是瞎写。
2010 年开年就不利，投资错误损失了 2 万多。换了工作，并有了第一辆车，在还没来得及开一个长途之前，车就又没了。还赶上悲催的北京限车令，现在还没的开。车没了也导致直接损失 1 万多，还好有保险。一年到头本来也没多少钱。
2010 还真有一次自驾游，去了平谷，庆祝刷版 10 周年，一帮人玩了两天。
开源上面好像没什么特别的贡献，自从用上 gentoo，懒的不行了。英语也没什么长进.... 2011 年努力吧。
2011 年希望能来一次远一点旅游，出国最好了。实在去不了，国内也行。这几年都没有出去玩过了。
2011 年也希望工作上面能有成就，每天上班的时候能有激情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看了 12 怒汉 ( 12 Angry Men )</title>
      <link>https://wdicc.com/about-justice/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/about-justice/</guid>
      <description>12 怒汉下了好久了，一直没看，正在看，还没看完就忍不住要写点什么。
俄语实在不好听，忍着看了 10 分钟，这个片子就开始吸引人了。12 个陪审团成员，还有其它人，几乎所有人都认为 20 分钟应该就会完事，因为这之前已经听法院审了三天了。在 12 比 1 的情况下，怎么说服其它人同意小孩是无罪的，这就是整个片子的内容。当然是有理有剧的。
当你手里掌握着别人的生命的时候，你会怎么做？今天上午还看了几集哈佛大学的那个关于公正的课，里面几个例子。
如果你是一个电车司机，刹车失灵了，轨道那头是 5 个工人，开过去肯定会把他们撞死，关键时刻你发现有个叉道，那边是 1 个工人，如果你打方向盘的话，那就是撞死一个人，你会怎么做？
再如果司机不是你，没有叉道，而你当时你站在桥上，你旁边有个胖子，如果把那个胖子推下去，车就会停，你会怎么做？
如果你是一个医生，医院来了 6 个病人，其中一个病的很重，其他几个轻一点。如果你救那个病重的，因为需要的时间会很长，那其它几个就会死。如果你先救那 5 个，那么病重的一个就肯定死，你怎么办？
再如果，来了 5 个病人，他们分别需要移植 5 个器官，可是没有现成的。这时候你想起来旁边屋子里面有一个健康的人，如果把他的器官换给那 5 个人的话，那 5 个人就会得救，当然，这个人会死，你会做么？
还有一个真实的案例。4 个人座船出去，路上遇到风暴，逃到了逃生艇上。没有吃的，里面有个孤儿，不听劝告，喝了海水，病的很严重，其它三个人把那个人杀了，然后挺了过去，得到了救助，到了岸上，他们供认了经过。然后你觉得他是有罪还是无罪呢？
之前还看过一个文章，讲什么是民主的。看 这里 吧。
民主就是少数服从多数么？好像不是这样的，那民主是什么呢，我也不知道，gcd 说他们统治的国家就是民主的，可好像我连想上的网站都上不了，还不经过我同意，这个好像不那么民主。那倒底民主是什么呢？
看了明朝那些事，头一次知道原来内阁是可以驳回皇帝的圣旨的，原来也不是说皇帝说什么就算什么的，他也得和大臣讲道理的。如果给你 10 个人让你管，那很简单，是不是，要干什么的时候，一个人一个人和他说明白就好了。如果是 100 个呢？ok，虽然累点，好像也还是可以说清楚的。可如果是 1000 个呢，显然一个一个说就不靠谱了，得想别的办法，那就是从 1000 个人里面选 10 个人，每人分给他们 99 个人，你有什么事，教会这 10 个人就好了，然后由他们去和手下的 99 个人说明白，简单了吧。用这个模式，不管有多少人都可以搞定了，是不是？实际上军队不就是这个模式么。但发现没有，实际上你的权力被分到了那 10 个人的手上，如果他没有和手下的 99 个人表达你的意思，而表达的是他自己的意思，那么。。。皇帝有时候就得面对这个，想让内阁替你办事，那你就得把权力分给他们。
再来说民主。选举其实就是一个分权的过程，你把你的一部分权力分给了你选的代表，如果你都不知道这个代表你的人是男是女，或是太监的时候，这其实是很恐怖的，对吧。
这个片子没想到看到最后居然还转折了一下，有点意思，呵呵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么能知道旁边的一台没有显示器的 windows 的 ip 呢？</title>
      <link>https://wdicc.com/how-to-know-a-windows-boxs-ip-in-lan/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/how-to-know-a-windows-boxs-ip-in-lan/</guid>
      <description>我旁边有个 windows，是 dhcp 获取 ip 的，ip 总变，很恶心。这机器还没有显示器，我都是通过 rdesktop 连上去用的，这样必须知道 ip 才行。那不接显示器，怎么能知道 ip 呢？
方法一，写一个脚本定时把 ipconfig 的结果通过 scp 或 ftp 发到某个有固定 ip 的机器。这样 ip 变了我至少过那么久的间隔就能知道他目前的 ip 了。时间设的长短可能就是你等的时间了。
方法二，扫描一下局域网结果存到 a，给那个机器断网，再扫一下存到 b，diff 比较那个状态有变化的。我用的就是这个方法。
# nmap -PN 10.32.20.0/24 -p 3389 --open &amp;gt; a
要用 root 执行，此外还有别的方法没？呵呵</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于 scrum</title>
      <link>https://wdicc.com/about-scrum/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/about-scrum/</guid>
      <description>领悟了下 scrum，他倡导的有这些

需求提供和验收的人员是确定的一个人做为接口。行政角色不直接干预 sprint team。避免 team 的工作受到干扰，影响 sprint 期间的任务的完成。sprint team 在确认一个 sprint 内的工作后，需要专心把承诺的工作做完做好。
我觉得 scrum 好像是偏向工程师的，呵呵。开发过程中最头大的问题就是需求变更了，这个会带来很多的问题，这么说应该都同意吧。

而 scrunm 的目的是使得需求在一个 sprint 内至少是稳定的，sprint team 的目标在这期间也应该是明确的，不受干扰的。
同时他也鼓励 team 成员做自己喜欢的工作，公开透明，尽力把每个人的潜力都挖掘出来，快乐工作。

但有时候需求不得不变更，怎么办呢？
我觉得如果 sprint team 判断变更不大，那就继续目前的 sprint 。如果需要变化太大，那就重新进行 sprint，我们就应该重新定一个 sprint backlog，重新开始我们的 sprint。这个权力应该是交给 sprint team 的所有人来决定，而不是某个人，因为最终工作是由 sprint team 完成的。

要是需求总在不停的变，sprint team可以考虑群殴一下 proud owner 了吧（开个玩笑）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009年的最后一天</title>
      <link>https://wdicc.com/2009/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/2009/</guid>
      <description>&amp;#26368;&amp;#21518;&amp;#19968;&amp;#22825;&amp;#20102;&amp;#65292;&amp;#20284;&amp;#20046;&amp;#24212;&amp;#35813;&amp;#20889;&amp;#20010;&amp;#24635;&amp;#32467;&amp;#30340;&amp;#65292;&amp;#33293;&amp;#19981;&amp;#24471;&amp;#28909;&amp;#34987;&amp;#31389;&amp;#65292;&amp;#25163;&amp;#26426;&amp;#23558;&amp;#23601;&amp;#26469;&amp;#19968;&amp;#20010;&amp;#21543;&amp;#12290;
2009&amp;#24180;&amp;#24037;&amp;#20316;&amp;#19978;&amp;#38754;&amp;#22909;&amp;#20687;&amp;#27809;&amp;#20160;&amp;#20040;&amp;#22909;&amp;#35828;&amp;#30340;&amp;#65292;&amp;#21807;&amp;#19968;&amp;#30340;&amp;#36827;&amp;#27493;&amp;#21487;&amp;#33021;&amp;#36824;&amp;#26159;&amp;#20889;&amp;#31243;&amp;#24207;&amp;#22909;&amp;#20687;&amp;#26356;&amp;#29087;&amp;#20102;&amp;#28857;&amp;#20102;&amp;#65292;&amp;#20854;&amp;#23454;&amp;#20063;&amp;#23601;&amp;#26159;&amp;#35266;&amp;#25705;&amp;#20102;&amp;#19968;&amp;#20010;&amp;#39640;&amp;#25163;&amp;#30340;&amp;#31243;&amp;#24207;&amp;#65292;&amp;#26412;&amp;#36523;&amp;#38271;&amp;#36827;&amp;#36824;&amp;#26159;&amp;#19981;&amp;#22823;&amp;#12290;
&amp;#36890;&amp;#36807;&amp;#23545;&amp;#31038;&amp;#20250;&amp;#19978;&amp;#38754;&amp;#24694;&amp;#24515;&amp;#20107;&amp;#30340;&amp;#35266;&amp;#23519;&amp;#20102;&amp;#35299;&amp;#65292;&amp;#29616;&amp;#22312;&amp;#22909;&amp;#20687;&amp;#36234;&amp;#26469;&amp;#36234;&amp;#24868;&amp;#38738;&amp;#20102;&amp;#65292;&amp;#23545;&amp;#32463;&amp;#27982;&amp;#21644;&amp;#31038;&amp;#20250;&amp;#26041;&amp;#38754;&amp;#30340;&amp;#19996;&amp;#35199;&amp;#22909;&amp;#20687;&amp;#36234;&amp;#26469;&amp;#36234;&amp;#26377;&amp;#20852;&amp;#36259;&amp;#20102;&amp;#65292;&amp;#32769;&amp;#20102;&amp;#65311;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#39034;&amp;#20415;&amp;#20877;&amp;#26174;&amp;#25670;&amp;#19968;&amp;#20010;&amp;#19978;&amp;#36807;&amp;#23398;&amp;#23601;&amp;#24212;&amp;#35813;&amp;#30693;&amp;#36947;&amp;#30340;&amp;#35789;&amp;ldquo;&amp;#22269;&amp;#23478;&amp;#22404;&amp;#26029;&amp;#36164;&amp;#26412;&amp;#20027;&amp;#20041;&amp;ldquo;&amp;#65292;&amp;#26377;&amp;#26102;&amp;#20505;&amp;#23601;&amp;#22312;&amp;#24819;&amp;#65292;&amp;#26159;&amp;#19981;&amp;#26159;&amp;#24212;&amp;#35813;&amp;#25226;&amp;#37027;&amp;#26412;&amp;#25919;&amp;#27835;&amp;#20070;&amp;#32763;&amp;#20986;&amp;#26469;&amp;#20877;&amp;#30475;&amp;#30475;&amp;#21602;&amp;#65311;&amp;#36164;&amp;#26412;&amp;#35770;&amp;#19981;&amp;#30693;&amp;#36947;&amp;#29616;&amp;#22312;&amp;#36807;&amp;#26399;&amp;#19981;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#20102;&amp;#35299;&amp;#37027;&amp;#20123;&amp;#20498;&amp;#19981;&amp;#19968;&amp;#23450;&amp;#26159;&amp;#21435;&amp;#24403;&amp;#20154;&amp;#22823;&amp;#20195;&amp;#34920;&amp;#65292;&amp;#21482;&amp;#26159;&amp;#33021;&amp;#35753;&amp;#33258;&amp;#24049;&amp;#33021;&amp;#25226;&amp;#36825;&amp;#20010;&amp;#31038;&amp;#20250;&amp;#36825;&amp;#20010;&amp;#22269;&amp;#23478;&amp;#30475;&amp;#30340;&amp;#26356;&amp;#21152;&amp;#36879;&amp;#24443;&amp;#19968;&amp;#28857;&amp;#12290;&amp;#19981;&amp;#36807;&amp;#35805;&amp;#35828;&amp;#22238;&amp;#26469;&amp;#65292;&amp;#20154;&amp;#22823;&amp;#20195;&amp;#34920;&amp;#20160;&amp;#20040;&amp;#26102;&amp;#20505;&amp;#25165;&amp;#21487;&amp;#20197;&amp;#28023;&amp;#36873;&amp;#21602;&amp;#65311;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#12290;
2010&amp;#24180;&amp;#30340;&amp;#22836;&amp;#19968;&amp;#26729;&amp;#22909;&amp;#20687;&amp;#23601;&amp;#26159;&amp;#25226;&amp;#36335;&amp;#32771;&amp;#36807;&amp;#20102;&amp;#65292;&amp;#24212;&amp;#35813;&amp;#24180;&amp;#21069;&amp;#23601;&amp;#33021;&amp;#25630;&amp;#23450;&amp;#20102;&amp;#21543;&amp;#12290;&amp;#37027;&amp;#25384;&amp;#30528;&amp;#30340;&amp;#23601;&amp;#26159;&amp;#24324;&amp;#20010;&amp;#36710;&amp;#24320;&amp;#19968;&amp;#36255;&amp;#33258;&amp;#39550;&amp;#28216;&amp;#12290;&amp;#24320;&amp;#28304;&amp;#19978;&amp;#38754;&amp;#24076;&amp;#26395;&amp;#33021;&amp;#36129;&amp;#29486;&amp;#26356;&amp;#22810;&amp;#65292;&amp;#22810;&amp;#23398;&amp;#23398;&amp;#33521;&amp;#35821;&amp;#65292;&amp;#20570;&amp;#20570;&amp;#32763;&amp;#35793;&amp;#65292;&amp;#21548;&amp;#21147;&amp;#21644;&amp;#21475;&amp;#35821;&amp;#33021;&amp;#36798;&amp;#21040;&amp;#21644;&amp;#20154;&amp;#20132;&amp;#27969;&amp;#23601;&amp;#22909;&amp;#20102;&amp;#65292;&amp;#35805;&amp;#35828;&amp;#65292;&amp;#26159;&amp;#19981;&amp;#26159;&amp;#24212;&amp;#35813;&amp;#25253;&amp;#20010;&amp;#29677;&amp;#21602;&amp;#65311;&amp;#12290;&amp;#12290;&amp;#12290;
&amp;#34429;&amp;#28982;&amp;#26159;&amp;#20840;&amp;#38190;&amp;#30424;&amp;#65292;&amp;#25171;&amp;#23383;&amp;#20854;&amp;#23454;&amp;#36824;&amp;#26159;&amp;#27809;&amp;#30005;&amp;#33041;&amp;#29245;&amp;#65292;&amp;#21621;&amp;#21621;&amp;#12290;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>post use my g1</title>
      <link>https://wdicc.com/post-use-my-g1/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/post-use-my-g1/</guid>
      <description>好像还是不错的 呵呵
信春哥
得永生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聪明的老婆</title>
      <link>https://wdicc.com/clever-cc/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/clever-cc/</guid>
      <description>呃，今天好像疯牛病了，怎么一下更新了好几篇呢？。。。
不得不说，老婆聪明没用在正道上。玩游戏那叫一个牛。昨天手机上面装了一个游戏，是一屏幕小球球，要消掉那种。我玩了会，弄出来一次把球全消了，260 多分，乐呵呵的给她看，让她玩玩，她要是玩不到，就可以取笑她了，嘿嘿。
结果一会还给我了，人家弄了一个 600 多记录出来。。。。这还让不让人活了。。
想起来之前用 palm 650 的时候，里面也有一个类似的游戏，排名前五都是他的名字，我都上不去那个榜。。。
还有玩 qq 那个龙珠，其实就是类似 zuma 那个游戏。他居然学会了那个自己布局，然后一次全消掉那个方法。我反正是不会弄那个。。。
好多次都是，我找到一个好玩的游戏，教给她怎么玩，然后过几天我就拍马也赶不上了。唉。。。可没劲了
另外，不得不补充一下，其它地方她怎么总表现的那个猪呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我日 tmd 绿爸</title>
      <link>https://wdicc.com/fuck-lvb/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/fuck-lvb/</guid>
      <description>操，你干掉别的也就好了，妈了个b的，把 google.com 干掉了
操相关部门，日
现在用 opendns 能通
nameserver 208.67.222.222
nameserver 208.67.220.220</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把 blog 迁移了一下</title>
      <link>https://wdicc.com/move-blog-to-an-other-isp/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/move-blog-to-an-other-isp/</guid>
      <description>最早的时候是在自己管的服务器上面，离职后，就买了一个盘古的空间，那会好像是几十块钱买的，着实的便宜，不过便宜没好货啊，呵呵。后来慢的实在不行，刚好和一个朋友七巧仔聊天，他和别人合买了一块空间，我就搬过去蹭到了前几天，好像也有一年多了，呵呵。
这几天他的空间也要到期了，这就犯愁挪哪里去。说不弄 blog 吧，有点想记的东西还不怎么方便，弄把还得花钱找这个，唉。
后来想起来我之前买的那个盘古空间那个哥们了。他后来不弄盘古了，变成了从国外买空间，然后回来再卖的策略。现在经营的也挺不错的。地址在这里 http://wpchina.org/hosting/，这里也提供 wordpress 的中文版。这两天用的感觉，速度还不错。希望后面不要变慢，呵呵。
如果谁有兴趣可以联系下，现在好像有个9折的优惠。最便宜的也就 60 一年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Updates for 2009-05-23</title>
      <link>https://wdicc.com/twitter-updates-for-2009-05-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/twitter-updates-for-2009-05-23/</guid>
      <description>@oceanboo ibus 不慢？。。。 in reply to oceanboo #
猫狗情未了 - http://www.u148.net/article/7949.html #
http://tinyurl.com/ofk8j2 DNSPod称域名解析故障是私服惹祸 #

Powered by Twitter Tools.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Updates for 2009-05-22</title>
      <link>https://wdicc.com/twitter-updates-for-2009-05-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/twitter-updates-for-2009-05-22/</guid>
      <description>http://bit.ly/w3f7J
猫咪的睡功 #
名因打劫荷兰商船而被捕的索马里海盗近日表示愿意留在当地，即便是在监狱里服役也比回去过那种吃了上顿没下顿的好。荷兰法律专家同时提醒各国：警惕索马里海盗大面积自动投降，来欧洲监狱里吃闲饭 #
@yegle twitter 有点贵，google 不想买 in reply to yegle #
http://www.cnbeta.com/articles/84831.htm 暴风长老, 请收了神通吧! #

Powered by Twitter Tools.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>