<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cats on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/cats/atom/index.xml</link>
    <description>Recent content in Cats on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="https://wdicc.com/tags/cats/atom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>如何照顾糖尿病猫猫</title>
      <link>https://wdicc.com/how-to-take-care-of-diabetic-cats/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 22:16:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/how-to-take-care-of-diabetic-cats/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;注1： 最前面先公布个群，名字叫做“糖猫猫”，号码是 143834033。里面好多糖尿病猫猫的主人，可以交流，大家都很热心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注2：再在前面说点，本文最初是基于宠物医院使用的稀释的办法给猫打胰岛素的，不过后面发现了一个更好的办法，使用 bd 针管，具体看最后补充的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猫的糖尿病其实和人的是类似的，估计哺乳动物都这样。和人一样，猫猫上了年纪也容易得各种老年病，糖尿病就是其中一种。好像看到资料说做过绝育的母猫的得病几率更加大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我理解糖尿病应该是一种慢性病，遇到得糖尿病的猫如果救助及时，应该是可以恢复的。好的话，甚至可以恢复胰岛素的分泌，摆脱胰岛素注射。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% blockquote [&lt;a href=&#34;http://catmaid.wordpress.com/2009/01/12/diabeticcat/&#34;&gt;http://catmaid.wordpress.com/2009/01/12/diabeticcat/&lt;/a&gt;] [如何照顧糖尿病貓?] %}
動物吃下去的食物在身體裡被轉換成葡萄糖，隨著血液在身體裡流動，提供細胞養分，並且製造能量。身體裡的胰島素則是幫助細胞從血液裡取得所需能量的媒介。在正常的情況下，葡萄糖進入身體後，胰腺細胞開始釋放胰島素，並將之分配至身體的細胞，以使他們能夠”捕獲”他們所需的葡萄糖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胰腺負責製造足夠的胰島素，細心的平衡血液中的葡萄糖濃度以避免濃度過高(血醣過高症)或者過低 (血醣過低症)。然而，罹患二型糖尿病的動物，身體的細胞對於胰島素無法正確反應(亦即不會”捕獲”他們所需的葡萄糖)，加上身體無法自行處理過多的葡萄糖而導致體內葡萄糖濃度異常的高。
{% endblockquote %}&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;糖尿病症状的前期表现&#34;&gt;糖尿病症状的前期表现&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;{% blockquote %}
糖尿病貓的早期症狀為體重減輕，食慾會明顯增加或是變的很貪吃，喝水量增加而且頻尿 ( 譯者註: 三多…吃的多、喝的多、尿的多 )。當身體無法處理葡萄糖，大腦開始釋放”多吃”的訊息以帶進更多的葡萄糖。此時，體內的葡萄糖濃度開始上升，但是因為胰島素缺乏而無法被利用，身體裡飢餓的細胞開始消耗脂肪及肌肉蛋白質以轉換為肝醣。由於這樣的過程不斷循環，血液中的葡萄糖滲入尿液中，並且將水分從細胞中帶出，導致貓咪不斷的感覺口渴,而大量喝水，而不論貓咪喝了多少水，身體仍然會一直處於脫水狀態。
{% endblockquote %}&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看到的早期猫猫会表现出来，口渴，喝水多，同时尿多，饥饿，开始变瘦这些症状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你会发现水碗空的很快，经常看到猫猫在喝水。同时猫砂盆里面会发现尿的也多了，经常会发现超大的猫砂球，同时猫砂也用的变多了，以前可能两天不收拾也没问题，现在一天一次都感觉很多。会发现猫砂球变粘了，不容易铲，这是因为尿里面含糖量太高。老表现出来饥饿，对以前没兴趣的东西也变的感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面总体就是我家猫初期的表现。如果能注意到，那及时把猫送宠物医院查查吧，血糖试纸验血很便宜。不过因为猫猫也不会说话，一般都会注意不到，注意到了也一般不会重视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面表现之后，就会发现猫慢慢的没精神，吃的少了，水到是还是经常喝，像我家猫总呆在饭盆水盆前面发呆，尤其是水盆，经常趴在水盆前面睡觉。这个时候猫猫症状就已经比较严重了，一般得到医院输液救治了。下面这段引用说的就是这个情况。酮酸中毒产生之后，猫猫就基本没精神加没胃口了。并且酮酸中毒之后，可能肾，肝这些部位也会开始产生问题，出现衰竭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{% blockquote %}
最後由於身體不能利用葡萄糖做為能量來源，而使用體內的脂肪來取代，這些脂肪代謝產生的酮體，在體內累積過多後便產生酮酸中毒。酮酸中毒可以迅速發生或是在幾天內慢慢產生，如果不立即治療的話，則可能導致昏迷甚至死亡。
{% endblockquote %}&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何治疗&#34;&gt;如何治疗&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我总结的。不一定适合所有猫，供参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我家猫送医院的时候，就已经是酮酸中毒的症状了。中间&lt;a href=&#34;http://wdicc.com/diabetic-cat-maomao/&#34;&gt;几经周折&lt;/a&gt;，久病成医，多少也可以讲讲，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为猫已经不吃东西了，所以肯定是需要输液，补各种微量元素（大夫关注的好像是钾和纳，钾元素不足就会出现没精神的状态），用短效胰岛素降血糖，让血糖持续稳定在 10 以下，不过要注意也不能太低，到 2 以下可能就会引发低血糖症状了，低血糖是比高血糖更可怕的情况。我家猫当时打的是 0.6 单位（有的地方用 u 标识单位） 的短效，我看到有网站提示说是按照体重每公斤 0.25u，我家猫当时是 2.3 kg，所以 0.6 差不多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面的目的是保持血糖数值的同时，补充身体电解质，补充体力。期间如果有了精神可以尝试喂 A/D 罐头，如果能吃东西，那我看基本就有救了。看情况可能会需要持续几天的重症监护，具体到什么时候看医生的安排吧，我感觉是看他的精神如果比较好了，就可以回家吃钾片，钾镁片等药恢复，也不用老输液，输液多也会导致血管堵塞等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回家之后一个事情就是需要持续打胰岛素。那么自己验血糖，配胰岛素，打针就是不可避免的了。这三项技能我们分开说。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;验血糖&#34;&gt;验血糖&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;验血糖和给人操作差不多，仪器也是和人通用的。我用的是怡成的jps7，国产的。有些进口的比如拜耳之类，机器比较贵的，试纸也贵。试纸是消耗品，像开始的时候，我家猫一天测个十几次的（2小时一次），进口的试纸就有点接受不了了。也有人进口的国产的都买，进口的几天测一次这种，平时用国产的。我觉得其实没啥必要，看个相对数就好，一般关注的就是下面几个范围。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;3 以下。有低血糖怀疑，如果表现出来低血糖的症状，要感觉处理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 到 7。正常的范围。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7 到 15。稍微有点高，但是问题不严重&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 到 25。有点高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;25 以上。很高。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;这上面是我总结的，那些边界不一定就是个定死的，理解大意就好。也可以参考&lt;a href=&#34;http://petdiabetes.wikia.com/wiki/Blood_sugar_guidelines&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;写的，这里的专业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺便说下低血糖的症状。低血糖的表现在人就是头晕无力。猫不会说话，表现是无力，软趴趴的，你扶起来他会继续趴着，像块布一样，怎么摆布都没反应，那基本就是低血糖了，这个时候要赶紧送医院，看情况是输液，打针还是喝水补充葡萄糖。但是如果血糖低于 3，但是猫没有低血糖的症状，也不用着急，喂点吃的应该就会好起来，不要着急补充葡萄糖。低血糖是很致命的，会导致脑部缺能量，导致脑部出问题什么的，所以要慎重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给猫采血一般可以是耳朵采血或者脚垫采血。据说脚垫采血如果弄不好的话，容易发生感染（大概是因为脚比较容易接触到脏东西），所以一般都是耳朵采。买血糖仪一般会带一个采血的笔，那个玩意很好用。可以参考下&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=4CDew2sNOcI&amp;amp;list=WLocLdlbhE3tvtQuJjfqU5tUwWrucncUWR&#34;&gt;这个视频&lt;/a&gt;。如果猫耳朵毛长可以剃一下，那个凡士林可以用红梅素膏代替，都是不太贵的东西。扎之前如果用酒精处理过的话，要定酒精干了才能扎。扎的时候如果不容易出血，可以调整一下笔的针头的位置，不过别调多了把猫耳朵扎穿。。。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;配胰岛素&#34;&gt;配胰岛素&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;胰岛素我买的是来得时的长效，大概 180 一支，3ml 300个单位。还有短效可以选，不过一般是说长效的控制的好一点。短效和配合长效用，长期还是靠长效控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前我家猫是每次 1.5u 每天 3 次，8 小时一次。早期的时候是每次 0.5u，后来慢慢调整涨上来的。我看有人每次 6u 每天 2 次的。还有每天 4 次的，猫有区别，不能照搬，得找到适合自己和自己猫的方法。看到一个说法是是按照体重来打，每公斤 0.25u，不过如果控制不住也没办法，只能加量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是说先得确认个自己猫的胰岛素的量是多少，这可能有个调整的过程，所以掌握算法还是有必要的，呵呵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后针管，因为每次打的量也不多，所以买 1ml 的那种就可以，淘宝上面便宜的几分钱一个，要注意针头不要太粗，否则猫可能会疼。只是要注意，针头里面其实是有空间的，那些是不算到刻度里面的。但是打针的时候那里面的其实是打不出来的。但是用它做度量的时候要注意是否需要算上针头里面的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来买注射用水，就是稀释胰岛素的。因为 0.1ml 就是 10 个单位，所以一般需要稀释才能用。这个东西也不贵，我买到的是 2ml 装的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万事俱备，就差公式了。胰岛素 1ml 是 100 个单位。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;100x/(k+x) = y/m

其中的变量如下，前三个单位是 ml
k: 计划使用的注射用水的总量
x: 计划使用的胰岛素的总量
m: 每针计划注射的总量
y: 每针要注射的胰岛素的量，单位是单位 u

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;上面公式的四个变量，确定三个就可以算第四个了。举几个例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如计划每针 1 个单位（y=1），为了节省注射用水，每针计划注射总量 0.05ml（m=0.05）。还差 2 个变量，先简单演算下，比如计划 2ml 注射用水都用掉，那么 k 就是 2ml，算一下胰岛素是多少。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;100x/(2+x) = 1/0.05 = 20/1
x = 0.5ml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;胰岛素是 0.5ml。两方面抽出来之后，还需要有混合的地方，一般就选注射用水的瓶子就可以，所以根据结果只需要简单的抽 0.5ml 胰岛素，打入注射用水里面，得到的就是 0.05 含 1u 胰岛素的混合液。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再来一个例子，比如计划多打点 y=1.5, m=0.05, k=2ml，看看胰岛素应该是多少。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;100x/(2+x) = 1.5/0.05 = 30/1
x=60/70=0.86
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;胰岛素是 0.86ml。虽然 0.06 不太好抽，但是似乎勉强也可以。不过难点是，2ml 的注射用水的瓶子里面，是放不进去 0.86ml 的，放 0.5ml 就差不多满了。。。。所以这样是不行的。那怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也简单，我们先确定胰岛素的量，既然 0.86ml 放不下，我们定个 0.7ml 试试看能不能放下。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;100x0.7/(k+0.7) = 1.5/0.05 = 30/1
k= 49/30 = 1.63
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;这样，注射用水是 1.63ml ，然后胰岛素 0.7ml，混合后是 2.33ml，是可以放的下的。注射用水里面需要抽出来 2-1.63=0.37ml，然后就可以把胰岛素打进去了。要注意的是，抽出来的时候，针头里面是有空间的，那里面的量是不算到刻度里面的，把针头留空抽大概 0.37ml 就可以了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;打针&#34;&gt;打针&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第一次打针可能会比较紧张，其实这是个非常简单的事情。可以在喂食的时候打针，糖尿病猫一般都是饿死鬼一样，根本不会理会你打针的。打针的位置是肋骨那里，或者大腿根部上面。把皮揪起来，在皮的中部靠下的位置，可以参考&lt;a href=&#34;http://petdiabetes.wikia.com/wiki/Syringe&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;，左侧的正确的图，扎进去，推药就可以了，要注意不要扎穿了。。。。如果觉得有需要可以先用酒精擦拭，不过要等酒精干了再打。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;后期保养&#34;&gt;后期保养&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这块我还没有太多经验，因为我家猫还没有脱离胰岛素，只能是讲讲道听途说的一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猫的状态比较稳定之后，就进入长期和糖尿病斗争的阶段了。可以喂糖尿病猫粮，淘宝不让搜糖尿病，可以搜 &amp;ldquo;wd 猫粮&amp;rdquo;。不过是，喂干粮容易让血糖起来，我看有些人常年喂罐头，不过感觉有点贵，而且，湿粮吃多了会得口炎。。。。据说也可以喂蒸鸡胸，但是又说鸡肉含磷多，吃多了也不好。。。。所以我也不清楚。目前在尝试喂鸡肉看看，也不敢多喂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在情况就是一天三针，每次打针后喂干粮，两针期间饿了就喂点鸡肉，没鸡肉就少吃点干粮。大致就这样了。等我有了经验再来补充。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2014-1-31&#34;&gt;update 2014.1.31&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;翻了一些资料，看到&lt;a href=&#34;http://petdiabetes.wikia.com/wiki/Low-carb_diet&#34;&gt;低碳水化合物疗法&lt;/a&gt;。讲人吃低碳的食物有助于糖尿病恢复，那理论上猫也可以。并且&lt;a href=&#34;http://petdiabetes.wikia.com/wiki/Category:Feline_regulated_cases&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;有一些低碳疗法的实例。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2014-2-2&#34;&gt;update 2014.2.2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;低碳疗法的主要理论支持是讲猫可以把脂肪转化成葡萄糖，举例说野猫只吃老鼠，但是也可以活的很好。干粮得依靠碳水化合物形成最后的形状，所以干粮离不开碳水化合物。这里有个&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20060616054707/www.geocities.com/jmpeerson/dryfood.html&#34;&gt;列表&lt;/a&gt;，列出来了各种干粮的碳水化合物含量，里面最低的就是 Innova EVO Cat &amp;amp; Kitten，这个在淘宝有卖，不过据群里人说，这个好像有点油也不太好，但是脂肪含量高了，肯定就油了啊，我也不清楚了。我现在喂的是 hills W/D 猫粮，这个倒是不油，不过感觉好像应该喂 M/D 才对&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2014-2-9&#34;&gt;update 2014.2.9&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;目前找到的靠谱一点的干粮有下面这些。
- innova evo 英诺华（凌采露华）evo
- hills m/d 希尔斯 m/d
- Royal Canin Veterinary DS46 皇家 DS46&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几个都不便宜，淘宝上面差不多一公斤 70 - 100 块钱。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2014-3-1&#34;&gt;update 2014.3.1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这几天 hills md 和 evo 都断货了，只好开发新的。今天翻了一下，发现 &lt;a href=&#34;http://www.petcurean.com/for-cats/go/&#34;&gt;petcurean&lt;/a&gt; 的 go 品牌的猫粮似乎也可以，查了紫色包装的 FIT + FREE Chicken, Turkey + Duck （淘宝上面关键字是七种肉）和绿色包装的三种鱼，碳水化合物含量都是 13% 左右。今天买了2斤似乎效果还行，试试看。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2014-6-16&#34;&gt;update 2014.6.16&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;好久没有更新了。再次更新下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饮食上面，自上次开始使用七种肉之后，一直到今天都在喂这个。一天打几次针喂几次。中间饿了就喂点蒸鸡胸肉。开始的时候食量很大，总是表现出很饿的样子，后来随着体重增加，慢慢的就吃的少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打针上面，开始打的是 1 个单位，后来改成 1.5 个单位，但是还是发现会有 20 多血糖的情况，就增加了一次打针，一天三次打针。后来持续了一段时间之后，血糖降到了 10 几，就把打针改回了一天 2 次，每次 2 单位。持续了一段时间之后，出现了小于 10 的血糖，大于 10 的情况比较少了，就开始减量到 1.5 了。目前是 1.5 单位一天两次。这两天测试很多时间都是 10 以下了，可能需要考虑再减量了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要注意猫吃完干粮血糖肯定会增加，这个时候别着急加量，最好过个 1,2 个小时再看，如果还是高，那可能是需要加量了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我家猫现在吃的变少了，尿的也明显变少了，目前感觉恢复的还可以。正在考虑减量或者减打针次数。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;收集到的一些参考资料&#34;&gt;收集到的一些参考资料&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关于胰岛素剂量调整的一些经验 &lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/s/blog_59c48f3f0102eedw.html&#34;&gt;http://blog.sina.com.cn/s/blog_59c48f3f0102eedw.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一些详细的照顾猫猫的经验 &lt;a href=&#34;http://bbs.movshow.com/thread-412475-1-1.html&#34;&gt;http://bbs.movshow.com/thread-412475-1-1.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2014-11-30&#34;&gt;update 2014.11.30&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在群里朋友的推荐下，已经使用了一段时间的 bd 针管了。bd 针管和普通针管主要的区别如下：
- bd 针管没有针头，这样打针的时候就不会损失针头里面的药。也不用担心隐藏的气泡什么的。
- bd 针管没有的刻度和来得时搭配之后，刚好可以理解成是单位，一个刻度是 0.5u。
- 可以不用提前稀释配药了，用的时候从来得时抽就可以。
- bd 针管针头更加细，猫没有感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好处可能还不止这些了，用起来还不错，推荐使用。购买的话，在群里面有人卖，一次买一大盒，然后可以用好久。我目前在重复使用，基本是一周换一个。用的时间长了会发现针头变钝，最好多换。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;update-2017-4-8&#34;&gt;update 2017.4.8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实就是上面的情况一直继续了，药量恢复到了 2。最近血糖测试的结果是 1x，可能还需要适当加量了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前还没有发现有其他问题，就是感觉蹦跳能力减弱了，现在上一些高的地方，靠前爪的力量抓，不是靠后退蹦上去。我好像在哪里看到说糖尿病人后肢力量会减弱，不知道是不是就是这个现象。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛毛的病情</title>
      <link>https://wdicc.com/diabetic-cat-maomao/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 22:16:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/diabetic-cat-maomao/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;第一篇&#34;&gt;第一篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我家两只猫，一只叫妞妞，现在大概11岁多，一只叫毛毛，现在大概10多岁。两只都陪伴我们超过 10 年了，现在生病的是毛毛，毛毛是我从出满月就开始养的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概最近一个多月，发现的毛毛不太爱吃猫粮，总是蹲在水盆猫粮盆前面发呆，开始还觉得好玩，不知道他再思考什么。大概是 12.28 周六，发现毛毛好像精神头也没了，12.29 周日早上，发现好像更加严重了，就赶紧抱到了楼下的宠物医院（京东万康，发现这医院还在点评的推荐医院列表里面），医生给测了体温，说是体温低，挺危险的，建议做个检查，直接给我一个单子，650。缴费之后，开始做检查，好像是验了血，生化，x光（单子和化验结果最后也没给我们，化验结果我们拍了照片。现在想想，当时应该和他们闹一通的，太恶心了），检查结果出来后，直接拿来一个单子，就是医院那种治死了也不负责什么的让我签，我就说你们这太扯了把，啥毛病不和我说就让我签这个，那个医生赶紧就开始和我说血糖还有什么xx有点高，然后就指着x光说肝肾啥的有毛病，然后说膀胱有憋尿的情况，说可能是结石之类的，说是体温低挺危险的啥啥的，我问怎么办，说是先让他排尿，说是弄个导管，或者做个穿刺啥的，我一听就觉得不太靠谱，猫都这样了，不会起因是尿憋的吧，而且他们也没个具体的说法说到底是什么毛病。我就和我老婆说到观赏把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了观赏是项夫给看的，继续开化验，之前600 多的医生就是拿着手机看了会，最贵的生化没开，验血拍B超。我们去的时候刚好中午，毛毛精神那会已经很差了，b超的大夫去吃饭了，我老婆哭着找了半天大夫才来了一个给开始b超，所有结果出来后，基本就是尿道没问题，肝功能基本正常，有点肾衰竭的的情况，然后就是血糖高 28。就开始按照糖尿病治了，输了6个小时液，输完之后我们担心胰岛素打多了血糖变太低（是同再那看病的一个主人提醒的，说他见过先例），就找大夫又验了血糖，大概是十几，还算可以。然后就回家了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天 12.30 周一，又去输液，在车上的时候发现这小家伙比第一次去力气大了好多，一路叫，我和老婆还挺高兴，感觉是再变好，后来到安贞那块的时候突然不叫了，吓了一跳，到了医院好多人排队，和大家说了一下，大家都说你快先看把，我们插了个队。换了个大夫，继续让验血，验完之后说血糖是 18 还是高，就继续输液到半夜。中间验了一次血糖，降到了10 以内，还验了一次尿，好像是 4++，也不知道和人的是不是一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两天我和老婆两个人眼泪都哭干了，我一个大老爷们，昨天本来去上班的，说让我老婆带着去看，结果一个人做地铁就忍不住的掉眼泪，到了单位一想起来猫就想掉眼泪，后来请了半天假，回家了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前我们感觉毛毛每天输液什么的，应该还能持续一段时间，他现在也没胃口，只喝水不吃东西，现在就是用针管再喂那种婴儿吃的果泥（鱼味道的），他到是不吐，不过喂不多，一会就会开始反抗，所以不知道有没有糖尿病猫猫的主人有没有什么经验可以传授的，多谢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，各位猫猫主人，如果发现猫有食欲不振或者守着盆子发呆的情况，一定要注意，因为动物的耐受力比较强，他们什么东西都不吃的时候，病基本就已经很严重了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第二篇&#34;&gt;第二篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天是 2013 年最后一天，继续带毛毛去看病。今天去了本来想找郑义大夫（是个女大夫），结果她进来开会，没找到，并且之前见过相夫，还有一个姓郭的大夫都没来，只好找了一个新的叫做张炎，就是这个傻逼差点把毛毛害死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天测血糖是 17，这样这三天测出来的血糖依次是 28, 18, 17。这个大夫也是想做个生化，我们因为做过了，没让做，可能他发现也没什么可以做的化验了，比较郁闷，就说给开3天的药，我想了下明天1.1 医院好像放假，就说开吧，然后给开了 6 个单位的胰岛素，注意是 6 个单位，3 个单位的长效，3 个单位的短效。而我们之前打的都是 0.6 个单位的短效，等于他一下放大了 10 倍。药是我开的，我也没注意这个单位的问题。打完之后开始输液。大概输了 2 个多小时，我老婆找到了郑义大夫询问毛毛的情况，郑大夫就过来看了一下，摸了一会肚子，说有点尿，有点粪便（其他大夫都是让去做b超啊，化验啊去测这个，只有郑大夫是上手摸的，郑大夫还给其他几个猫摸来着），给小力气挤了一下尿看是不是能出来，结果毛毛就开始撒尿了。其实之前毛毛一直想下地，估计就是想尿的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后郑大夫就随口问了一句胰岛素打了多少，我们就赶紧翻单子，说不用翻，就去问护士，护士说是 6 个，郑大夫当时估计就蒙了，确认了好几次，就和护士说拿葡萄糖来打，另外安排了赶紧测血糖。血糖结果是 6.9。郑大夫解释说短效大概 4 个小时可以排出去，长效 4 个小时之后才起作用，我们猫现在就这么低的血糖，那等到了晚上长效起作用，那就得低血糖了。所以持续打了几个小时的葡萄糖，之后又验了一下，7点几，还好。然后让我们先回来了，说今天晚上2，3点的时候是长效起作用的关键时候，说得观察看看猫是不是比较低迷。另外让我们回来也给毛毛喂些东西，补充下血糖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天毛毛回来虽然看着还是腿软，但是居然自己跳上了宜家的小凳子了，然后上了沙发，现在在我腿旁边睡着了。一会还得想办法给他喂点吃的，希望今天晚上没事。唉。看病遇上傻逼大夫真没办法，据说前几天就有只猫也是让他给搞到低血糖了，差点死了，这大夫我觉得可以上黑名单了都，还专家呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑义大夫真是个好大夫，在另一个帖子说再伴侣被一个星期干了三次手术的猫，今天去了说是自己吃了一点点鸡肝，开始吃东西了。并且今天明显状态好了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天有只在那边抢救了好几天的狗走了，心脏病，我们第一天去的时候就在那抢救了，老头老太太轮番给守夜，今天没挺过去。我老婆伤心的哭了几把，唉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第三篇&#34;&gt;第三篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天是 2014 年第一天，昨天晚上回来就加了个精华区里面糖尿病猫妈的糖猫猫群，和里面有几个病友交流了下情况，感觉毛毛真是有救了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天一晚上回来毛毛就比较嗜睡，在床边睡了一晚上。今天早上我看毛毛还在持续睡，感觉状态有点不对，发现他自己睡的地方尿了一泡，要知道前几天可没这个情况，他虽然难受也是自己去厕所的。所以我就去搜了一下低血糖的症状，发现嗜睡，腿软毛毛身上就有，早上起来持续喂了几次饭和水，好像没多少改善，楼下买了些葡萄糖，调成 10% 的，喂了 10ml，发现好像也没多少改善，我们也不敢多喂了，观赏今天郑大夫休假，我们也不敢去了，想起来糖猫猫群里面有推荐纳吉亚，就打电话问了下，结果郭大夫刚好上班，就开车过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳吉亚比较小，去了后挂号也没收钱，郭大夫比较忙。毛毛的状态看着不太好，等到了我们，我老婆忍不住又开始哭了，郭大夫看了下情况，就赶紧安排吸氧，氯化钾，葡萄糖两个一起输，然后测血糖，都已经到 2.x 了，晚点估计都得挂了。持续输了一会，再验血糖到了 10 多之后就停了葡萄糖了。然后好像给吃了补钾什么的药，因为纳吉亚地方实在太小，所以后面基本是我老婆在看着猫，所以我也不是很清楚具体打了什么针，吃了什么药。总之就是下午我观察毛毛的状态感觉是好很多了，比前几天都好。6点多他们下班的时候，郭大夫过来安排晚上的治疗，因为他们不是 24h，所以晚上得我和我老婆一起弄了。教了我们怎么测血糖，怎么打胰岛素，怎么喂药什么的。还给准备了几十个胰岛素的针，0.5 和 1 个单位的各好多。另外还准备了葡萄糖注射液。让我们到家之后每个小时测试一下血糖情况，根据血糖情况，打不同量的胰岛素，或者打葡萄糖补糖。还留了电话，说要是出现呼吸急促，1 分钟超过 50 次的话，或者有什么异常情况的话，就给他打电话。总之是把晚上都安排妥了，让我们明天早上 9 点他们开门就去，继续治疗。这大概就是今天的情况了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳吉亚这边收费项目比观赏少了很多，比如观赏挂号就是30，吸氧针管输液都不少钱。在纳吉亚这边的时候，有些项目就不收钱了，比如吸氧针管，吸氧没收钱，给我们配了十几个胰岛素针，只是收了针管的钱和一大瓶的钱，等于免费给配的。旁边小猫的纸尿片也是他们免费给的，观赏是 2.5 一个买的。我昨天下单买了50片，20多块钱，和他们那个是一样的。因为下午需要一个小时测试一下血糖，郭大夫还说诊所的收费高，让我们自己买试纸用他们的仪器测。并且今天晚上因为需要持续观察血糖，还把血糖仪让我们带了回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天下午老婆一直再骂观赏的那个张炎，毛毛真的是差点就被他害死了。现在看毛毛的状态已经非常好了，今天回来之后吃了不少郭大夫给开的 ad罐头，因为还输着液，所以要固定毛毛再一个地方待着，现在我老婆正和他再斗争呢，毛毛的性格一直就不会老实再一个地方待着的，现在看来状态真是恢复了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感谢各位的祝福，新年第一天，毛毛要重生啦。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第四篇&#34;&gt;第四篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天是 2014.1.3，这两天没来更新了。今天更新下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.1 回来之后按照郭大夫要求输着液，郭大夫的意思是先调整身体状态，再调血糖。带了很多胰岛素葡萄糖啥的回来，然后基本2个小时检查一下血糖，然后根据情况考虑打胰岛素。因为毛毛总动，所以我和老婆两个人换着看，每人也就睡了3个小时，1.2 早上8点多就出门去纳吉亚继续输液，检测到一些什么值异常，怀疑心脏啥的毛病之类，所以继续输液。1.1 早上的时候看毛毛的情况明显已经好转了，活泼多了。这两天因为是工作日，把我老婆送过去之后，我就去上班了。下午提前请假下班再过去接她回家。昨天也就是 1.2 晚上。我和老婆继续换班，每人睡了 3 个小时，10点多打了长效胰岛素，持续观察了一晚上的血糖情况，每小时一记录。1.3 也就是今天早上，继续去纳吉亚输液。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天晚上我和老婆总算是可以休息了，不用盯着了。这两天毛毛食欲已经都恢复了，不止吃罐头，连给另一只猫的普通猫粮都吃，不过我们没敢喂，还是继续给 ad罐头。打算明天开始喂处方猫粮。今天晚上的任务就是 10点多打一个长效，然后检测下血糖情况，早上起来继续去医院输液调整。今天晚上总算可以好好睡一觉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止到今天，基本可以认为毛毛已经恢复了。剩下的工作就是针对糖尿病的持久战了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第五篇&#34;&gt;第五篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;好久没更新了，最近毛毛的病已经基本稳定了。现在持续在给他打针，每天目前要吃的要水看着好像还行。血糖现在也是测一次不测一次的，好像有点懒散了，不过持续一段时间看看吧，先这样了。等有时间，整理一下糖尿病猫的照顾方法。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给小毛拍了几张相片</title>
      <link>https://wdicc.com/photos-for-maomao/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/photos-for-maomao/</guid>
      <description>可以来&lt;a href=&#34;http://wdicc.yupoo.com&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;看看。&lt;br /&gt;

小毛在看电视&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://photo1.yupoo.com/20070128/091856_1204741568.jpg&#34; height=&#34;375&#34; width=&#34;500&#34; /&gt;&lt;br /&gt;

小毛穿披风&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://photo1.yupoo.com/20070128/091854_599264536.jpg&#34; height=&#34;375&#34; width=&#34;500&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://photo1.yupoo.com/20070128/091852_544501578.jpg&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://photo1.yupoo.com/20070128/091850_1593044062.jpg&#34; height=&#34;375&#34; width=&#34;500&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛毛旧照</title>
      <link>https://wdicc.com/maomao-photo/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/maomao-photo/</guid>
      <description>&lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://blog.wdicc.com/wordpress/Photos/photo/210049529/IMG_0027.html&#34;&gt;&lt;img height=&#34;375&#34; alt=&#34;IMG_0027&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/76/210049529_0c706d393e.jpg&#34; width=&#34;500&#34; border=&#34;0&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://blog.wdicc.com/wordpress/Photos/photo/210049445/IMG_0022.html&#34;&gt;&lt;img height=&#34;375&#34; alt=&#34;IMG_0022&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/62/210049445_fdb84f0ae6.jpg&#34; width=&#34;500&#34; border=&#34;0&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我家的毛毛和妞妞的大头照</title>
      <link>https://wdicc.com/my-cats-photos/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/my-cats-photos/</guid>
      <description>&lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/wd_afei/193982060&#34;&gt;&lt;img width=&#34;75&#34; height=&#34;75&#34; alt=&#34;20060717080&#34; class=&#34;tt-flickr&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/72/193982060_4b3c019a68_s.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/wd_afei/193982096&#34;&gt;&lt;img width=&#34;75&#34; height=&#34;75&#34; alt=&#34;20060717076&#34; class=&#34;tt-flickr&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/77/193982096_bf2b870d82_s.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/wd_afei/193982119&#34;&gt;&lt;img width=&#34;75&#34; height=&#34;75&#34; alt=&#34;20060717077&#34; class=&#34;tt-flickr&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/64/193982119_332814b358_s.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/wd_afei/193982148&#34;&gt;&lt;img width=&#34;75&#34; height=&#34;75&#34; alt=&#34;20060717078&#34; class=&#34;tt-flickr&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/53/193982148_6072c07b7f_s.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class=&#34;tt-flickr&#34; href=&#34;http://www.flickr.com/photos/wd_afei/193982205&#34;&gt;&lt;img width=&#34;75&#34; height=&#34;75&#34; alt=&#34;20060717079&#34; class=&#34;tt-flickr&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/46/193982205_a2872f7544_s.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;

用n70前面的摄像头拍的。&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小亚家的大毛</title>
      <link>https://wdicc.com/core-and-damao/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/core-and-damao/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/414278.jpg&#34; width=&#34;540&#34; &gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/103377.jpg&#34; width=&#34;540&#34; &gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老家的猫猫们</title>
      <link>https://wdicc.com/cats-cats/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/cats-cats/</guid>
      <description>&lt;center&gt;一大一小关系最好了，差了一辈&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/590803.jpg&#34; width=&#34;540&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/581508.jpg&#34; width=&#34;540&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;短毛猫生的长毛猫&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/015809.jpg&#34; width=&#34;540&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/056227.jpg&#34; width=&#34;540&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>养猫</title>
      <link>https://wdicc.com/feed-cats/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/feed-cats/</guid>
      <description>有些人可能想养猫，我也养了1年多了，从1只到2只，也就随便说说养猫。&lt;br /&gt;

养猫绝对比养人简单，所以养猫还是比较适合单身。但是你又不可能单身一辈子（可能夸大了一点，猫猫的寿命也就10多年），所以你还是得考虑未来的伴侣是否也喜欢猫，也就要在猫和喜欢的人之间作一个选择，如果对方不喜欢猫，你是选猫，还是选那个让你动心的人？这里我有个建议，普遍认为，不喜欢猫的人通常都缺少爱心，不是说了么，做人就要有一颗慈悲的心，对于没有爱心的，建议还是选择养猫吧，这个人可能不好养。&lt;br /&gt;

&lt;br&gt;&lt;!--more--&gt;养猫只需要给他猫粮、猫砂、水，必要的时候洗洗澡就可以了，吃饱喝足之后，他就会满足的趴在你怀里呼噜呼噜了。猫粮猫砂这些一个月的消费2只猫可能100以内就足够了，也就是你出去吃喝两次的钱。如果实在困难，你还是可以培养他吃米饭，吃馒头，这个就更加便宜了。&lt;br /&gt;

养猫不需要给他买衣服，在你不能忍受他的脏的时候给他洗洗澡就可以了。洗澡也很简单，你洗澡的时候把他拉进去，一起来个淋浴，就ok了。&lt;br /&gt;

养猫和养狗比起来，养猫还是比较轻松的。溜猫肯定是不用的，也不用办猫证。但是猫这个动物是不认人的，只要是吃的就行，从来不管是谁给的。狗不一样，你让他蹲下，他就蹲下，让他过来他就会过来。你要是想要猫也能做到，估计最后的结果只能是不是你疯掉就是猫疯掉。&lt;br /&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/1312758951.jpg&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;

养猫要考虑的其实就是下面几个事情：&lt;br /&gt;

1 猫的寿命是10多年，你得能保证在这些年里面你对他不离不弃，如果只是想着抱回来养养试试看，那还是算了。很多其他途径的，可以找有猫的朋友借几天，我想他们肯定非常乐意的。&lt;br /&gt;

2 养猫对孕妇不好。所以如果家里有这种情况，一定要慎重。我觉得也不是说不能养，比如关另外一个房间，老公帮忙喂养，不养长毛猫什么的，就差不多了。养长毛猫会掉很多毛，要做好准备。&lt;br /&gt;

3 如果是单身，最好不要经常出差。出差的时候，就算托了人照顾，除非那人也有养猫经验，否则很难照顾好你的小猫的。&lt;br /&gt;

4 猫属于昼伏夜出型。猫猫一般都是白天睡觉，晚上起来捉老鼠的。不过现在的家养猫晚上可没有老鼠可捉，但是他们依然会晚上起来玩，如果是2只以上的话，那难免会追着跑，影响你睡觉是肯定的了。不过如果你有条件，关到另外一个屋子，事情就变得简单多了。&lt;br /&gt;

暂时就想到上面几点，等日后想到了再补充吧。其实养猫也没有那么难，每天喂点吃的喝的，清理一下猫砂，基本就可以了。只要关键问题想清楚了，那就去领养一只小猫吧。&lt;br /&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/1238156937.jpg&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://wdicc.com/wordpress/wp-content/uploads/1275261871.jpg&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>