<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>anki on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/anki/</link>
    <description>Recent content in anki on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2019 11:36:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/anki/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Use Anki to Leaning English</title>
      <link>https://wdicc.com/use-anki-to-leaning-english/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 11:36:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/use-anki-to-leaning-english/</guid>
      <description> Anki 很早以前就听说了，是一款帮助你记忆东西的软件。  教小孩子的时候，一般不是会有一些卡片么，正面是一个字，比如 虎 背面是一个老虎的图像，这样帮助小孩识字。这种叫做 flashcards 。Anki 提供的就是制作并使用这些 flashcards 来帮助你记忆。  所以广义上面讲，Anki 不止可以用来记忆单词，比如学中文老外可以用来记忆中文，学物理化学的记忆各种公式什么的。正面放需要理解学习的东西，反面放帮助记忆的东西。  Anki 神奇的不是因为可以制作任意的记忆卡片，主要是他的针对所谓的遗忘曲线来学习的套路。所谓遗忘曲线，复杂的逻辑我也没看过，简单的用方便理解的方法来讲，比如我们背单词的时候，刚背玩 1 分钟内，通常是记忆最深刻的，10 分钟后就会有一些模糊了，1 天后可能就会忘记很多今天已经记住的单词了，此后不及时复习的话，你会发现下次再见到和第一次见到没什么区别，完全就是个新的单词一样。这个就是说，随着时间遗忘一个东西的速度会越来越快。  我之前使用百词斩背单词，它把单词都做了的图形化的提示信息，这个非常有助于记忆，我非常喜欢这点。他的工作模式是，每天设定一个目标，比如 20 个单词吧，那今天的任务就是复习昨天的 20 个单词，以及学习今天的 20 个单词，每天都这样一个模式。记得我前面说的遗忘曲线了没，这样的模式你会发现，这两天记忆好的单词，下个月可能就基本不记得啥意思了，和没学一样。而百词斩似乎提供了一些你自己复习的途径，不过我目前没找到合适的方式使用。百词斩对于新的单词，会提供三遍机会学习，第一遍是单词+图片，第二遍是单词+释义，第三遍是根据释义选单词。在每一遍里面，如果你选错了，那就会再出现一遍相同的题目。对于熟悉的单词，还提供了一个 斩 的选项，斩掉的单词就不会在出现了，你再也没有机会看到这个词了。百词斩还有一个问题是，因为他是选项模式，实际上那些选项也是一个提示，你可以使用排除法来选择答案，所以这些东西有时候会让你觉得你记住这个单词了，但实际上这个单词单独出现的时候不认识。  Anki 的工作模式是这样的，也是每天设定一个目标，比如新学 20 个单词。那今天你需要记忆的单词就包括了今天 之前 所有需要今天 review 的单词，和今天新的 20 个单词。新的单词没什么好说的，那 review 的单词是怎么构成的呢？当出来一个单词的时候，你根据自己的记忆情况，需要在单词下面的选项选择打算多久之后 review 他，选项按照单词被 review 的次数和你选择的 review 的情况来的，比如新单词的选项是 again 1m, good 10m, easy 1d, 如果你觉得这个词你不太熟悉，你可以从 again good 里面选一个，它会持续的在今天的学习里面出现，直到你觉得认识了，那就选 easy ，那这个词今天就不会出现了，会在明天的 review 里面出现。到了明天，这个词再次出现的时候，选项就变成了 again 10m, good 1d, easy 10d (具体选项我没记住，这里举个例子)，这个时候，如果发现这个单词忘记了，那就继续 again again 的选择直到你觉得记住了，根据你自己的感觉，选择 good 还是 easy ，这样会决定他下次是什么时候出现。类似这样，单词你越熟悉，他出现的次数就会越少，而且你也完全不用担心这个单词会不会你只是现在觉得认识了，后面过 1 个月又忘记了怎么办，那放心这些单词会持续出现的。  Anki 目前有一个问题是，随着你学习的新单词越来越多，那需要 review 的单词也越来越多，尤其当你偷懒几天没打开软件，巨大的 review 数量可能会让人崩溃。设置里面可以设置每天 review 的最大数量，默认是 200，如果自己实在不能 review 完可以改一下。  这里有一个对 Anki 的设置和工作模式的详细的解说，有兴趣可以看看。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>