<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1984 on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/1984/</link>
    <description>Recent content in 1984 on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 15:38:57 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/1984/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Readings</title>
      <link>https://wdicc.com/readings/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:38:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/readings/</guid>
      <description> ﻿1984 ([英] 乔治·奥威尔)   这书看完我觉得这根本就是一本恐怖小说，当里面的内容正在和将要发生的时候你就不会觉得里面的描述有点搞笑了。不过看到后面有译者的补充内容说和其他国家的朋友讨论的时候，大家都会有各种不同的带入感，觉得也挺有意思的。这可能是所谓的普世价值吧，大家都觉得不应该这样。 1  思想罪可是件要不得的事情，老兄，”他庄重地说，“它很阴险。你甚至还不知道发生了什么事，它就抓住了你。你知道它怎样抓住我的吗?在睡梦里!     这里是温斯顿一个朋友讲他怎么被抓的，因为说梦话说了一些不该说的，被女儿举报。。。 1  谁能控制过去就控制未来;谁能控制现在就控制过去     拗口么，控制了现在就可以（通过修改历史）控制过去。 1 2 3  不是!不光是要你们招供，也不光是要惩罚你们。你要我告诉你为什么把你们带到这里来吗?是为了给你们治病。是为了使你神志恢复健全! 温斯顿，你要知道，凡是我们带到这里来的人，没有一个不是治好走的。我们对你犯的那些愚蠢罪行并不感到兴趣。党对表面行为不感兴趣，我们关心的是思想。我们不单单要打败敌人，我们要改造他们。你懂得我的意思吗?“     犯了思想罪的人都病了，需要治。 1  党越有力量，就越不能容忍;反对力量越弱，专制暴政就越严。果尔德施坦因及其异端邪说将永远存在。    1Q84 (村上春树)  1  姑且礼貌的问问。可是希望得到回答的哟。嘴不利索的话，点头或者摇头。     这个书是看完上面的 1984 之后翻的，看了第二章感觉就有意思起来了，很会通过故事吸引人。不过这个书里面的隐喻实在好难懂啊，看别人的书评才能理解一些，可能作者厉害的地方就在这里吧。。。 伟大的博弈:华尔街金融帝国的崛起(1653～2011)(珍藏版) (约翰·S·戈登)   这本书几乎是从美国建国讲起，讲到后面华尔街兴起，以及美国的金融市场是怎么一步一步发展起来的，华尔街的起起落落，和看故事书一样。 1  作为新兴工业经济基石的钢铁也彻底改变了华尔街的外观。许多建于19世纪50年代的陈旧的6层小办公楼被一一推倒，让位给“摩天大楼”（skyscraper）——这个词在1883年才被创造出来。钢铁建材的出现和电梯的发明使摩天大楼成为可能，而纽约狭小的城市面积更使得摩天大楼的大量出现不可避免。纽约古老街区里窄窄的街道从此开始熟识摩天大楼巨大的投影和楼宇之间漏出的些许阳光。这种趋势引起了市民和市府官员们的警觉，当40层的“衡平保险公司大厦”（Equitable Building）在雪松大街和青松大街之间的百老汇上开始建造时，它严严实实地占据了整个街区，这直接导致美国第一部城市规划条例的颁布。就像快餐一样，城市规划条例也发源于华尔街。事实上，美国文化中很多与金钱无关的传统都与华尔街有关。     一些美国的文化据说是发源于华尔街，比如快餐是因为股价上下波动很快大家忙到没时间吃饭，所以有了快餐。。。城市规划是因为华尔街发展太快不得不开始进行必要的规划。。。 1  荷兰人早在导演和参与“郁金香泡沫”时练就的投机技术，很快就被运用到了北美新大陆。发生在这块处女地的第一次金融投机活动是针对当时原始的货币——贝壳串珠进行的投机，这次金融投机揭开了北美350年的金融史——同时也是350年的投机史的序幕。这些投机技术在以后的历史中被反复应用，投机者们沉溺其中，乐此不疲。     从郁金香泡沫开始讲投机，囤积贝壳让贝壳价值上涨获利。 1  荷兰人发明了最早的操纵股市的技术，例如卖空（short-selling，指卖出自己并不拥有的股票，希望在股价下跌后购回以赚取差价）、“洗盘”（bear raid，指内部人合谋卖空股票，直到其他股票拥有者恐慌并全部卖出自己的股票导致股价下跌，内部人得以低价购回股票以平仓来获利）、对敲（syndicate，指一群合谋者在他们之间对倒股票来操纵股价），以及逼空股票（corner，也称杀空或坐庄某一只股票，或囤积某一种商品，指个人或集团秘密买断某种股票或商品的全部流通供应量，逼迫任何需要购买这种股票或商品的其他买家不得不在被操纵的价位上购买）。    1  （这种总是期望有人会愿意出价更高的想法，长期以来被称为投资的博傻理论）    1  。这时候菲利普斯开始买进贝壳串珠，并囤积起来。实际上，他把贝壳串珠装在桶里埋在地下，以减少贝壳串珠的流通量。几周之内，他就控制了串珠市场，成功地抬高了价格。到1666年，3颗白串珠就相当于1个斯图弗。     控制市场上面的量，控制价格。 1  最常见的铸币是西班牙的里亚尔银币（Spanish real），经常被切成2块、4块、8块来找零钱。这就是为什么直到今天，纽约证券交易所还是以一美元的1/8为最小单位来报价，而不是1/10。    1  到18世纪90年代，尽管费城的发展速度远远低于纽约，但它依然是那时美国的金融中心。美国的第一家银行——北美银行（Bank of North America）是在费城成立的；美国的第一家证券交易所——费城证券交易所（Philadelphia Stock Exchange）在1790年成立。在此后的10年内，费城仍然是美国的首都，而华盛顿那时尚在建设之中，因此，汉密尔顿的中央银行——美国银行（Bank of the United States[35]）也于1791年在费城成立。     早期的时候，费城是金融中心，纽约还排不上号。 1  ·资本市场的繁荣催生了第一批专业的证券经纪人，他们需要一个专用的交易场所；为了防止在门口偷听价格“搭便车”的场外交易发生，也为了防止经纪人们无休止地杀低交易佣金，他们签订了著名的《梧桐树协议》——这一向被认为是纽约交易所的源头，而本质上是一个卡特尔——价格同盟。     开始的时候证券交易是小部分人聚集起来做的一个事情，他们为了保证自己的佣金利益，搞了这个协议，很多年之后（似乎是19xx年）才放开佣金，那会都是固定佣金。 1  ·在这一时期，有限责任制度——现代企业制度的基石得以奠定，美国各州通过了《普通公司法》，带动了新一轮的经济增长，从1792年到1817年，联邦税收在25年内增长了9倍。     公司法颁布之前企业都不能像人一样拥有自己的财产。 1  18世纪末期，经纪人这个概念的含义要比今天宽泛得多。这个词早在14世纪就从法语引入到英语中，它的法语原意是：把一桶酒分装成一杯一杯或一瓶一瓶后再卖出的人。在17世纪之前，这个词一直特指零售商和批发商，此后，它就完全被用来特指自己不直接参与生产的中介人。到这个时期，“经纪人”的含义逐渐演变为：将买方和卖方撮合在一起，并对促成的交易收取佣金的人     broker 这个词在计算机领域也有，做代理，分发这类事情的，叫做 broker。 1  美国银行股票（很快被简称为“BUS”）的交易在1791年春就已经开始了。这一年7月，该股票正式认购时，在一小时之内就全部卖光，随后股价一路攀升。这个新生国家的第一次大规模的股票公开发行（IPO）启动了它的第一轮牛市。    1  股票的含义才被特指为代表所有权的证券，而债券被特指为代表债权的证券    1  《梧桐树协议》。这被公认为是纽约证券交易所的最初起源，但本质上却是一个经纪人的卡特尔，纽约证券交易所的这一本质直到180多年后才得以改变。    1  ”杰斐逊一向痛恨投机者，此时几乎掩饰不住自己的兴奋，他算了一下，投机者损失总值达到了500万美元，这相当于当时纽约的房地产总值。他的结论是，股市恐慌所带来的损失跟自然灾害摧毁纽约所带来的损失是一样的。     股市恐慌带来的损失也会很大。带来失业，市场不景气，各种连锁反应。 1 2 3 4 5 6  投机一直是一个颇受争议的名词，至少在华尔街以外的地方是这样。投机者经常被看成是资本主义市场发展进程中的寄生虫，他们并不创造财富，但却能从中谋利 投机有助于确保市场产生最公正的价格 另外，投机很像色情，给它下个定义或许很难，但明眼人却一眼就能辨别出来。正如20世纪初伟大的英国金融家欧内斯特·卡塞尔（Ernest Cassel）爵士所说：“当我年轻的时候，人们称我为赌徒；后来我的生意规模越来越大，我被称为一名投机者；而现在我被称为银行家。但其实我一直在做同样的工作。”     有投机机会会带来交易量，这样会有博弈，所以有助于确保公平。 1  一些债券以可转换债券的形式发行（意味着债券持有者可以根据需要把它们转换成股票），有一批可转换债券甚至允许持有人随心所欲地在债券和股票之间来回转换，这在华尔街的历史上是绝无仅有的，这种特性使它成为近乎完美的投机工具。     股票上涨的时候，换成股票兑现，股票下跌的时候，换成债券又会保值。 1  [91]格雷欣法则（Gresham’s Law），指使用者保留贵重的货币，而优先选择使用价值低的货币。托马斯· 格雷欣（Thomas Gresham, 1519~1579），英国金融家，皇家证券交易所（Royal Exchange）的创始人。—译者注     也就是劣币驱逐良币。因为保值的东西不容易贬值，而不保值的东西最好尽快兑现，要不可能过几天就不值钱了。所以会保留良币，使用劣币，这样市场上就只能看到劣币了。 1  1861年　美国南北战争爆发。    1  从私募走向公募：传统上，政府为战争进行融资，主要依靠征税和大量印钞，这是南北方政府同时能想到并做到的。而华尔街上年轻的银行家——库克为北方政府所做的是南方政府所没有想到的。他没有采用传统上私下向银行和经纪商出售债券的方式，即私募发行，而是革命性地通过华尔街向公众发售战争国债，即公募发行。他告诉普通美国人，购买这些战争债券不仅是一种爱国的表现，也是一笔很好的投资。到战争后期，库克出售国债的速度已经超过北方政府为战争花钱的速度。而与此同时，严重依赖印钞票支付战争费用的南方政府，面对相对于战前高达9000%的通货膨胀率无奈地接受了战败的结局。     北方军有华尔街这些金融大鳄的点子和支持，很好的募集到了支持战争的钱，打赢了南方军。 1  1865年　南方邦联军投降，美国内战结束。不久，林肯遇刺。    1  1868年11月30日，两个交易所颁布了同样的监管条例，要求对所有在交易所拍卖的股票进行登记，并且，任何新股发行都必须提前30天通知交易所。     在这之前，企业几乎可以随意增发股票，所以没人知道一个公司在市场上到底有多少股票。这个简直不敢想，居然这会才规定。。。 1  对于研究华尔街的历史学家而言，道琼斯指数同样是无价的，因为它是现存最早的股票市场的连续平均指数，从1896年就开始有了记录。发明这个绝妙而又简单的办法的天才是查尔斯·道[130]，他也是《华尔街日报》（Wall Street Journal）的创办人之一。     道琼工业指数的诞生。。。。。这个哥们居然还是华尔街日报的创办人。。。。 1 2 3 4  意大利在15世纪文艺复兴时期出现了复式记账法（double-entry bookkeeping） 但是，由谁来作这个报告呢？公司内部的财务人员毕竟是为公司管理层工作，所以很难做到真正地独立。这时，独立会计师的人数迅速增加。1884年，在纽约、芝加哥和费城的商业电话簿上只能找到81个会计师，仅过了5年，这个数字就达到了322。1882年会计师及簿记师协会（Institute of Accountants and Bookkeepers）在纽约成立，并且开始向那些通过了严格考试的人员发放资格证书。1887年，美国公共会计师协会（American Association of Public Accountants）成立，它是现在美国会计行业管理机构的前身。1896年，纽约州通过立法奠定了这项职业的法律基础，并使用“注册会计师”这样一个称号来表示这些人是符合法律标准的会计师。纽约州的法律和“注册会计师”（Certified Public Accountant，CPA）这个名词马上也被其他州采用了。     股票价格是会和一个公司运营到底怎么样有关系的，公司运营的不好，股票自然会跌，但是这之前公司记账都是自己记的，那简直想怎么记怎么记。。。这会开始有了第三方的记账机构。。。 1  19世纪90年代　华尔街取得两大进步：股票市场平均指数和现代会计制度出现。    1  ·再一次，依仗摩根巨大的影响力，摩根和华尔街的银行家们阻止了这场可能将美国经济拖入深渊的金融恐慌。美国这个当时世界上最强大的经济实体，在危机中不得不依靠摩根个人来扮演中央银行角色，这一事实促成了美联储在1913年成立。这一年，成为美国金融历史的分水岭。     摩根牛逼到不行，各种救市，拯救美国经济。。。 1  这种不安远不仅限于华尔街，那年秋天，西奥多·罗斯福在麦金利死后继任总统，他坚信并提倡政府对经济的干预，以防止某些强大的经济力量变成政治上的霸权。当1904年美国司法部宣布按照《谢尔曼反托拉斯法案》（Sherman Antitrust Act）起诉并要求拆分北方证券公司（Northern Securities Corporation）时，J·P·摩根被惊得目瞪口呆。北方证券公司是摩根处理E·H·哈里曼和詹姆斯·J·希尔关于北太平洋铁路公司的经济纠纷而成立的一家公司。摩根火速赶到了华盛顿，想搞明白为什么西奥多·罗斯福不能像绅士之间的交往那样事先告诉他，以便私下里达成一个双方满意的解决方案。     反垄断。 1  中央银行的职能是监控商业银行，管理货币供应，同时在金融市场恐慌或银行危机时期担当最后贷款人（lender of last resort）的角色。     中央银行就是主持金融市场的，和。。救市的。。。 1  “经济学”在本质上是研究市场中人的学问     股票是人心的体现，贪念，欲望。。。 1  1913年12月23日，国会立法批准设立美联储，这一年成为美国金融史上的分水岭。    1  人类社会有一条铁律：在没有外来压力时，任何组织的发展都会朝着有利于该组织精英的方向演进。这条规律既适用于津贴丰厚的公司管理层，也适用于被领袖人物控制的工会，既适用于美国国会，也适用于好莱坞。     所以如果工人不罢工，那就只有可能被剥削的越来越严重，嗯，996。。。 1 2 3  在华尔街200年的历史上，不论出现过什么样的阴谋诡计，仍然有两条游戏规则从来没有被亵渎过。第一条是“成交了就是成交了”（A deal is a deal） 第二条同样神圣的规则是，私人契约的隐私权不受侵犯     这个是平等交易的基石吧。 1  ·1933年，美国取消金本位制，颁布《证券法》和《格拉斯-斯蒂格尔法》；1934年，美国颁布《证券交易法》；同年，依据该法成立了美国证监会；1940年，美国颁布《投资公司法》和《投资顾问法》。至此，美国资本市场在自我演进超过百年之后第一次出现了关于证券发行、交易和投资基金的法律，也第一次建立了监管机构，这一系列制度建设形成了现代金融体系监管的基本框架，也为随后几十年美国金融市场的发展奠定了基础。    1  5月27日，罗斯福签署了《联邦证券法》（Federal Securities Act），这是美国历史上第一部规范证券交易的法律，它要求所有的新股发行都必须在美国证券交易委员会（Securities and Exchange Commission，即美国证监会）注册，而且必须披露特定的信息。6月5日，国会取消了美国的金本位制，     进一步规范市场。 1  尽管惠特尼百般阻挠，罗斯福总统还是提交了一项法案，于是，惠特尼和交易所决定由他们自己动手先来改革华尔街上最有问题的那些行为。    1  1934年2月13日，交易所委员会投票通过法令，禁止联手坐庄，同时也禁止专门经纪人将内幕信息透漏给他们的朋友，并禁止专门经纪人购买他们所做市股票的期权。    1  为了防止卖空投机和股市恐慌时打压市场，卖空单只有在股价上升时——也就是说卖空股票的价格高于上一个成交价时——才被认定有效。    1  为了防止今后单一金融风险再次扩散为金融系统风险，纽约证券交易所于1964年第一次建立了风险基金。就像19世纪交易所和经纪人委员会采取行动抑制过度的投机行为以及投资银行一致要求上市公司出具年度报告和独立的会计报表一样，华尔街的参与者们再一次意识到，他们有着超越各自利益的共同利益，需要大家共同维护。     只有规范的市场，才是健康的，持续发展的。 1  美里尔将这一切彻底改变了。他严格培训他的客户经理们——这些人现在被称做注册代理人（registered representative），让他们掌握经纪业务的基本知识，并且，美里尔在他们刚刚开始工作时就给他们支付固定工资，而不是让他们完全依靠佣金过活     专业的代理人出现，专业的事情有专业的人员做更加靠谱，这个是社会分工和规模化必须走的路。 1  格雷厄姆被称为“现代证券分析之父”，他倡导的基本面研究和开创的证券分析方法在一定程度上改变了华尔街此前盛行的投机风气，并为现代资产管理业奠定了基础。其著作《证券分析》和《聪明的投资者》影响甚广。巴菲特早年曾向格雷厄姆学习投资。     理性的分析证券市场的规律，分析股票的走向。 1  纽约证券分析协会（New York Society of Security Analysts）于20世纪30年代成立    1  1960年，这个预言变成了现实，养老基金和工会拥有数以十亿计的资金，它们成为华尔街的大玩家。那一年，美国中部卡车司机联合工会（Teamsters）持有的股票价值为2350万美元，美国矿工联合工会（United Mine Workers Union）有1640万美元投资在华尔街。1961年，联邦政府预算总额只有不到1000亿美元，而所有非保险类养老基金持有的股票市值就有174亿美元之多。在那个时期，养老基金每年都有10亿美元的资金进入股市，有20亿美元进入债市。除此以外，随着千百万美国家庭开始有能力购买原先是奢侈品的人寿保险，这些人寿保险的承办主体——保险公司也越来越多地成为华尔街的主要投资者。     保险金的进入，让这个市场更大，也就更加需要稳定和健康的市场。 1  道琼斯指数是按照价格加权而不是按照市值加权计算，这意味着在道琼斯平均指数的计算过程中，高价股票的影响大于低价股票，而股票市值的大小对指数的影响却没有被考虑进来（股票的市值=股票价格×股票总流通股）    1  1965年，自动报价机终于与一块电子显示屏相连接，使整个大厅的人都可以同步看到正在打印的记录单上的股价信息    1  《联邦证券法》就要求经纪人为客户寻找到股票的最好报价    1  纽约证券交易所的专门经纪人们通过交易所的管理委员在1955年制定了《394条例》（Rule 394），该条例禁止会员公司买卖交易所以外的股票，“除非是在交易所特别豁免的情况下”。换句话说，联邦法律要求经纪人们去寻找能给出最好价格的市场，而纽约证券交易所却禁止他们这样去做。    1  1975年5月1日，《梧桐树协议》签订183年之后，固定佣金制在华尔街上寿终正寝，几年之后，它也将从伦敦交易所消失    1  纳斯达克是“美国证券交易商自动报价系统”（National Association of Securities Dealers Automated Quotation System）    1  到20世纪80年代末期，美国事实上只剩下两个证券交易市场：一个是纽约证券交易所，主要交易挂牌证券，它们市值较大，并被广泛持有；另一个是纳斯达克市场，主要交易那些市值较小的、未在交易所挂牌的股票。当然，也有明显的例外，例如英特尔和微软这两家大公司都是在纳斯达克交易，而不是“主板”[202]    1  以萨班尼斯和奥克利两位提案人命名的《萨班尼斯和奥克利法案》（Sarbanes-Oxyley Act）为财务会计制度带来了巨大的变化，其中包括禁止会计师事务所为同一家公司同时提供审计和咨询服务。此外，股票期权必须在授予员工之际便计入公司当期费用，而不能等到期权执行时再计入公司费用，以便能使投资者更清楚地了解到公司的价值。    1  ·2001年11月，美国安然公司财务丑闻被接连曝光，安然公司股价一路由每股90美元下滑至每股30美分。2001年12月2日，在全球拥有3000多家子公司、名列《财富》杂志“美国500强”第七名、掌控着美国20%的电能和天然气交易、被誉为“华尔街宠儿”的安然公司申请破产保护。不久，其聘请的会计师事务所安达信——一个有90多年历史的世界级会计师事务所退出审计市场。    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>