<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>周末 on wd and cc</title><link>https://wdicc.com/tags/%E5%91%A8%E6%9C%AB/</link><description>Recent content in 周末 on wd and cc</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>wd © 2025</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wdicc.com/tags/%E5%91%A8%E6%9C%AB/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>周末在家吃火锅</title><link>https://wdicc.com/chaffy-dish-weekend/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/chaffy-dish-weekend/</guid><description>上个周末过得比较腐败，没有了其它安排，周六下午睡到了9点，起来玩了会游戏，又继续睡，睡的头都晕了……。周日cc的同学过来，考虑到最简单的吃法，就是吃火锅了。&lt;br />

去超市没有买到小肥羊的锅底，用了一个什么重庆的，挺辣的。想起来上次去双安吃的那个重庆火锅了，吃了半天除了辣就没有别的味道了，真是很没意思。不过我们昨天吃的除了辣还有一个味道，就是咸。刚开始吃还不觉得，后来 cc 说了咸之后，大家才醒悟，开始一直注意辣了，没想到这玩意确实挺咸的。后来想想，可能是因为我们锅比较小的缘故吧。&lt;br />

四个人吃，锅底小料加菜总共花了得有100左右，想想看吧， cc 同学走了之后，就发现剩下的东西还够四个人吃两顿的……，真晕。这几天看样子还得吃一个火锅了。&lt;br />

不过这次火锅比较好的结果就是， cc 对这个的味道感觉还行，当然她一如既往吃的是鸡肉，这样的话，就不用老跑去呷哺吃了，在家解决。 :)&lt;br /></description></item><item><title>悠闲的周末</title><link>https://wdicc.com/nice-weekend/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/nice-weekend/</guid><description>自从买了鞋柜和茶几之后，要买的大件物品总算是买完了。所以，上个周末就难得的有了自己的空闲时间。周六早上去超市买了一些东西，回来和物业商讨了橱柜的事情，就等着厂家把鞋柜送过来了。送来之后发现和样品不符，这下可找着机会让我把之前的一口恶气出一下了。之后厂家把鞋柜拉走了，晚上给我们打电话，又痛骂了一次那个销售，说好2周内给我从新做一个送过来。&lt;br />

加上茶几之后，屋子里面就差不多就这样了，拍了一些相片放在了&lt;a target="_blank" href="http://wdicc.yupoo.com/">网上&lt;/a>。&lt;br />

本来之前说一些同学周日过来一起吃饭， 可是后来都没有过来。不过来拉倒，和老婆两个人去吃了好吃的，买了羽毛球，回来打了半个多小时羽毛球，感觉还真不错，呵呵。晚上又看了会电视。看了两天电视就发现，实在没有好看的，停留时间最长的就是苏版《倚天》和那个《男才女貌》。电视实在是越做越差。&lt;br />

这个周末怎么安排呢？ 嗯。&lt;br /></description></item><item><title>这周末让人高兴的两件事情</title><link>https://wdicc.com/happy-weekend/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/happy-weekend/</guid><description>一就是有线弄好了。之前一直不清楚，昨天朝阳电视台的过来给看了看，拿他们那个仪器测了一下，结果发现经过我那个线之后，信号衰减的很厉害。然后用他们自己带的线测试了一下，发现原来不清楚的台变清楚了。这样，所有的问题都出在这根线上面了。他们那里没有线，只能自己去买。他们据说免费给了开发商好多线，结果物业20块钱一条，都给卖完了。我这里刚好有很多线，找了一根看着还不错的，自己做了一根，有线立刻清楚了。现在60多个台，只有1,2个还有问题，不过不影响了。呵呵。&lt;br />

然后就是煤气通了。入住一个多月以来，最让人郁闷的就是煤气不通了。电磁炉用起来怪怪的，不习惯。昨天终于通煤气了，不过足足花了一天事件来做这个事情。通煤气是一条竖线上面的一起通的，不能只通一户两户，所以必须全部业主到场才能通。这样，时间都花在等这些业主上面去了。不过还好，通了，不用今天再等一天了。楼下看到通知说别的楼今天还得继续等，因为昨天人没来齐。昨天晚上用煤气热的饭，感觉舒服多了，看着淡蓝色的火焰，感觉好爽。呵呵。&lt;br />

今天早上还出去刷了一圈，技术严重下降。出门有个斜坡都不敢走了，真丢人。以后要多刷刷才行。&lt;br /></description></item><item><title>上个周末happy了两天</title><link>https://wdicc.com/2-days-happy/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/2-days-happy/</guid><description>&lt;p>好爽的一个周末，两个报告，呵呵。不过我比较愿意两个报告分开两周来听，不过这样也好，下周就努力将老大的报告实现了。抱得美人归，总得意思意思，好歹给大家介绍介绍认识一下，要不都不知道该称呼啥。&lt;/p>&lt;br />
&lt;p>周日去唱歌又郁闷了，一定要努力学歌，去了不唱好像很亏得样子，为了不亏，一定要学会。嗯。&lt;br />
&lt;/p></description></item></channel></rss>