<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>初创 on wd and cc</title><link>https://wdicc.com/tags/%E5%88%9D%E5%88%9B/</link><description>Recent content in 初创 on wd and cc</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 15:19:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wdicc.com/tags/%E5%88%9D%E5%88%9B/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Should I Join a Startup Company</title><link>https://wdicc.com/should-i-join-a-startup-company/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 15:19:51 +0800</pubDate><guid>https://wdicc.com/should-i-join-a-startup-company/</guid><description> 前几天看到一个这个程序员为了期权加入创业公司，值得吗？，高票的回答写的挺有意思的，有兴趣可以看看。 大家都想前几年上市潮带来的程序员暴富神话发生在自己身上，所以会去初创，拿着原始股，想一想上市之后 10 - 100 倍回馈，这到时候得多有钱啊，睡觉都流口水。 正常来说，开一家公司是想要靠做业务赚钱的，比如卖马桶的卖一个赚 50 块钱，那一年想办法卖他 10 万个，年底算一算，500 万到手。比如卖煎饼的，卖一个煎饼赚 1 块钱，那一年想办法卖他 500 万个，年底算一算，500 万到手。 但是前几年上市潮告诉我们，还有一种发财的方法，就是上市。开一家公司，不管做什么吧，把 20% 的股票拿出来，找到人愿意出 100 万买，那么岂不就是等于每 1% 的股票价值就是 (100/20%)*1% = 5 万了？那么 5% 的股票就相当于值 25万。如果继续发展，继续抬升股价，那么可能以后这 1% 就值 100 万了，那算算，5% 就等于是 500 万啦。当然这些还需要等着上市，上市之后你的价值 500 万的股票一卖，有普通股民接盘，你也一样是赚了 500 万。 你看前面传统靠业务的企业赚钱，最后钱是谁的？当然是老板的，不过老板一开心，可能拿 100 万出来鼓励一下员工，那就大家都拿个奖金，这下大家都开心啦。 那么通过上市的方法呢，股票相对来说就多了，一般老板可能会占大部分，但是小兵手里也会给点，如果你得到了那 1%，那恭喜你，500 万到手。 这么看，好像去个公司拿股票更好啊，回头发财的时候，不必指望老板心情，只要手里有股票就可以。 实际呢？要想拿到那 500 万，可能需要经历下面的步骤： 老板愿意给你 1% 的股票。这么大比例股份的，一般需要多少是个核心人员啦，我记得哪看过，可能核心高管给个 5% 就不错了。注意这里说的是比例哦，一个公司可能会把公司设计成总共 1 万股，也可能设计成 100 万股，那同样拿 1000 股，差别可就大了去了。 那接下来需要有一个对的方向，找到愿意买那 20% 的人，好提升你手里股票的价值呀。一般投资机构为啥要买你们股票呢，他们想法和你的想法一样，都是希望最后上市的时候好大赚一笔，你看他的可是 20%，比你的 1% 多了 20 倍。但是根据什么判断呢，这就需要公司有一个增长点，一般都是用户量持续增加什么的，这个下面具体说。 一般上面那个叫 A 轮，离上市还早。需要继续保持增长速度，吸引新的投资人来投资，这个时候再卖股票可就不是 A 轮那个价格啦，会涨价。因为公司发展势头好啊，这次投资的人看好将来上市还是有的赚的，所以可以接受涨价。 这个时候可能会有一个选择，就是把你们手里的原始股票拆分一下，比如一拆二，然后再卖 10% 出去（相当于原来的 20%），这 10% 可以是增发，也可以是从你们自己手里回购，这样就有了兑现的机会。当然，这个需要人家新的投资人愿意，要不这不等于投资人花钱给大家发奖金么？ 这样如果你们公司发展一直不错，多轮融资之后，基本就成了某个方向的独角兽啦（这么多钱花出去了，如果市场占有率上不来，那没人继续买单啊，所以最后必须要是某个领域最厉害的），这个时候就可以上市了。 上市之后，手里股票一般有禁售期，可能是一年，过了之后如果公司发展还不错，股票没跌，那你就可以兑现你的 500 万了。 那么说说什么是增长点。实际上你回过头来看看，一个要上市的企业，和一个卖煎饼的，没什么区别。都是需要把自己业务搞到够大，然后赚钱。区别在于，卖煎饼的一开始就清楚自己可以赚多钱。而搞上市的，可以先不赚钱只花钱来圈场地，相当于是先把猪都圈到自己地里慢慢宰。因为投资人也不傻，如果市场里面你已经是最大了，那要么你去占别的市场，要不就是要看盈利情况啊，赚钱了股东每年分红才是正事。最后接盘的普通股民也不傻，看好不好看你的股票，最后总是需要有一个看的点，哪怕现在你能把牛逼吹到天上，但是后面连 1% 都实现不了，那未来估值也是个白瞎。那么多公司后面股价低迷不振就是这个原因。当然了，如果在大家都意识到这个问题的时候，你已经套现离场，那你就是赢家了。 基于上面的点，需要满足几个条件你才可以拿到你的 500 万。 你手里的股票够多。一来是初始的时候多，二来还需要老板不坑你，没有不停的增发稀释你手里股票。否则你干个10年最后股票价值 100 万，那平均下来还不如别人年终奖呢。 公司的业务持续壮大，一般牛逼公司动不动就是 300% 的增长，每年 4 倍，三年就 64 倍了。就按 100% 增长算，每年 2 倍三年是 8 倍。琢磨下你业务方向，可能的市场规模，和合伙人有没有这么牛逼。 公司还需要有盈利的点，如果一直只看到花钱看不到入账，那没人敢继续投资。没人投资还怎么做大。 你没有离职。如果从初创就加入，这个过程可能至少需要 10 年，当然也有牛逼的可能 5 年上市。 公司如果厚道，离职有时候也可以允许行权保留手里的股票。但是这个还得基于你愿意买，因为如果将来公司不能上市，买的就是废纸。 遇到问题，老板首先考虑需要保障的是投资人和自己的利益，其他人的，碰运气吧，毕竟得罪了投资人后面不好继续要钱了，而得罪了你的话，应该还是很轻松可以再忽悠一个的。 附一个从水木上面看到的帖子，内容写的很好，备份到下面。 先说结论 可以创业，可以打工，但是不要去创业公司打工，更不要为了别人的梦想拼命。 加入创业公司不叫创业，是去创业公司打工 结合1&amp;amp;2， 不到走投无路，不去创业公司，尤其是ABC轮的公司。 说说理由： 创业公司要钱没钱，要名气没名气，这种情况下公司的薪水根本招不到靠谱的人，所以就靠创始人用前景和情怀去忽悠（骗），所以，当有人邀你去创业的时候，你不要心中一喜，有人带你来发财了，而是有人拉你去当炮灰了。 说说创业公司常见的坑 薪水，去创业公司要面临巨大的风险，所以一定要有高的回报，凡是降薪或者需要用财务手段平薪的，基本上都不要去，公司的现金流有问题。 股票，大多数去创业公司都是为了股票，期待有朝一日公司上市就能财务自由，但是能上市的公司实在太少，很多公司上不了市，很多公司需要用财务手段上市，某知名视频网站1:18合股可以了解一下。就算公司上市了，google/Facebook/alibaba这样的公司实在太少，大多数公司上市了，股票都会在解禁期之后暴跌。股票另外一个大坑就是，很多公司要求你花钱购买，这也是创始人拉不到投资募集资本的方式，很多人没有投资人的眼光和估值方法，很多情况是高价购买，也就是说那些创业公司的股票根本值不了那么多钱。 期权，期权其实不是股票，只是一种权利，约定的是公司上市之后，你可以用某个价格购买公司股票来赚取差价。所以说，你有了期权并不等于拥有公司的资产，你只是个打工的。 中国没有期权保护法，公司有无数种办法来剥夺你的股票期权 头衔，也有人加入创业公司为了头衔，但是很多创业公司标榜自己是扁平化管理，连个头衔都不舍得施舍，或者施舍一个常用忽悠头衔，例如技术负责人啥的。这是因为，公司对你不认可，他要把高级头衔留给别人。你加入时是CTO，后面来的人就不能是CTO，但是你如果被忽悠了，加入是是技术负责人，后面来的人可以是总监、CTO。 最后一点专门针对技术人员，技术人员加入早期的创业公司基本上要悲剧，哪怕你是技术合伙人：公司早期要钱没钱要名气没名气，请不来什么牛人，基本上都是一帮挫人，你作为技术合伙人带着一帮多人7x24的工作，那系统上线了，那么恭喜你，你很快就要被公司清洗了，因为系统上线，公司下面要发展业务和市场推广，需要清洗技术部节约开支，二是技术部或者技术合伙人所占的股票会让老板们心疼，三是公司起步阶段，没几个用户，所以，系统压力不大，因此技术部显得越来越不重要。就算技术合伙人凭借自己对系统的掌控没有被清洗，那么公司业务发展了，系统压力变大了，技术合伙人的能力是否还能跟上也是一个问题，如果不能，那么技术合伙人就要出局，让位给更牛的人。 最后说说例外，什么情况下可以加入创业公司：1）走投无路，不去工作就没钱吃饭了 2）遇到真正赏识你的老板，什么是真正赏识你的老板，请参考刘备三顾茅庐，刘邦登坛拜将 肯定会有人反驳我：XXX就是因为加入创业公司，公司上市就财务自由了。这个和XXX买了体彩福彩中了500万1000万差不多。毕竟，google/facebook/alibaba这样的公司还是太少。</description></item></channel></rss>