<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Readings on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/readings/</link>
    <description>Recent content in Readings on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 15:38:57 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/readings/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Readings</title>
      <link>https://wdicc.com/readings/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:38:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/readings/</guid>
      <description>﻿1984 ([英] 乔治·奥威尔) 这书看完我觉得这根本就是一本恐怖小说，当里面的内容正在和将要发生的时候你就不会觉得里面的描述有点搞笑了。不过看到后面有译者的补充内容说和其他国家的朋友讨论的时候，大家都会有各种不同的带入感，觉得也挺有意思的。这可能是所谓的普世价值吧，大家都觉得不应该这样。
思想罪可是件要不得的事情，老兄，”他庄重地说，“它很阴险。你甚至还不知道发生了什么事，它就抓住了你。你知道它怎样抓住我的吗?在睡梦里!  这里是温斯顿一个朋友讲他怎么被抓的，因为说梦话说了一些不该说的，被女儿举报。。。
谁能控制过去就控制未来;谁能控制现在就控制过去  拗口么，控制了现在就可以（通过修改历史）控制过去。
不是!不光是要你们招供，也不光是要惩罚你们。你要我告诉你为什么把你们带到这里来吗?是为了给你们治病。是为了使你神志恢复健全! 温斯顿，你要知道，凡是我们带到这里来的人，没有一个不是治好走的。我们对你犯的那些愚蠢罪行并不感到兴趣。党对表面行为不感兴趣，我们关心的是思想。我们不单单要打败敌人，我们要改造他们。你懂得我的意思吗?“  犯了思想罪的人都病了，需要治。
党越有力量，就越不能容忍;反对力量越弱，专制暴政就越严。果尔德施坦因及其异端邪说将永远存在。  1Q84 (村上春树) 姑且礼貌的问问。可是希望得到回答的哟。嘴不利索的话，点头或者摇头。  这个书是看完上面的 1984 之后翻的，看了第二章感觉就有意思起来了，很会通过故事吸引人。不过这个书里面的隐喻实在好难懂啊，看别人的书评才能理解一些，可能作者厉害的地方就在这里吧。。。
伟大的博弈:华尔街金融帝国的崛起(1653～2011)(珍藏版) (约翰·S·戈登) 这本书几乎是从美国建国讲起，讲到后面华尔街兴起，以及美国的金融市场是怎么一步一步发展起来的，华尔街的起起落落，和看故事书一样。
作为新兴工业经济基石的钢铁也彻底改变了华尔街的外观。许多建于19世纪50年代的陈旧的6层小办公楼被一一推倒，让位给“摩天大楼”（skyscraper）——这个词在1883年才被创造出来。钢铁建材的出现和电梯的发明使摩天大楼成为可能，而纽约狭小的城市面积更使得摩天大楼的大量出现不可避免。纽约古老街区里窄窄的街道从此开始熟识摩天大楼巨大的投影和楼宇之间漏出的些许阳光。这种趋势引起了市民和市府官员们的警觉，当40层的“衡平保险公司大厦”（Equitable Building）在雪松大街和青松大街之间的百老汇上开始建造时，它严严实实地占据了整个街区，这直接导致美国第一部城市规划条例的颁布。就像快餐一样，城市规划条例也发源于华尔街。事实上，美国文化中很多与金钱无关的传统都与华尔街有关。  一些美国的文化据说是发源于华尔街，比如快餐是因为股价上下波动很快大家忙到没时间吃饭，所以有了快餐。。。城市规划是因为华尔街发展太快不得不开始进行必要的规划。。。
荷兰人早在导演和参与“郁金香泡沫”时练就的投机技术，很快就被运用到了北美新大陆。发生在这块处女地的第一次金融投机活动是针对当时原始的货币——贝壳串珠进行的投机，这次金融投机揭开了北美350年的金融史——同时也是350年的投机史的序幕。这些投机技术在以后的历史中被反复应用，投机者们沉溺其中，乐此不疲。  从郁金香泡沫开始讲投机，囤积贝壳让贝壳价值上涨获利。
荷兰人发明了最早的操纵股市的技术，例如卖空（short-selling，指卖出自己并不拥有的股票，希望在股价下跌后购回以赚取差价）、“洗盘”（bear raid，指内部人合谋卖空股票，直到其他股票拥有者恐慌并全部卖出自己的股票导致股价下跌，内部人得以低价购回股票以平仓来获利）、对敲（syndicate，指一群合谋者在他们之间对倒股票来操纵股价），以及逼空股票（corner，也称杀空或坐庄某一只股票，或囤积某一种商品，指个人或集团秘密买断某种股票或商品的全部流通供应量，逼迫任何需要购买这种股票或商品的其他买家不得不在被操纵的价位上购买）。  （这种总是期望有人会愿意出价更高的想法，长期以来被称为投资的博傻理论）  。这时候菲利普斯开始买进贝壳串珠，并囤积起来。实际上，他把贝壳串珠装在桶里埋在地下，以减少贝壳串珠的流通量。几周之内，他就控制了串珠市场，成功地抬高了价格。到1666年，3颗白串珠就相当于1个斯图弗。  控制市场上面的量，控制价格。
最常见的铸币是西班牙的里亚尔银币（Spanish real），经常被切成2块、4块、8块来找零钱。这就是为什么直到今天，纽约证券交易所还是以一美元的1/8为最小单位来报价，而不是1/10。  到18世纪90年代，尽管费城的发展速度远远低于纽约，但它依然是那时美国的金融中心。美国的第一家银行——北美银行（Bank of North America）是在费城成立的；美国的第一家证券交易所——费城证券交易所（Philadelphia Stock Exchange）在1790年成立。在此后的10年内，费城仍然是美国的首都，而华盛顿那时尚在建设之中，因此，汉密尔顿的中央银行——美国银行（Bank of the United States[35]）也于1791年在费城成立。  早期的时候，费城是金融中心，纽约还排不上号。
·资本市场的繁荣催生了第一批专业的证券经纪人，他们需要一个专用的交易场所；为了防止在门口偷听价格“搭便车”的场外交易发生，也为了防止经纪人们无休止地杀低交易佣金，他们签订了著名的《梧桐树协议》——这一向被认为是纽约交易所的源头，而本质上是一个卡特尔——价格同盟。  开始的时候证券交易是小部分人聚集起来做的一个事情，他们为了保证自己的佣金利益，搞了这个协议，很多年之后（似乎是19xx年）才放开佣金，那会都是固定佣金。
·在这一时期，有限责任制度——现代企业制度的基石得以奠定，美国各州通过了《普通公司法》，带动了新一轮的经济增长，从1792年到1817年，联邦税收在25年内增长了9倍。  公司法颁布之前企业都不能像人一样拥有自己的财产。
18世纪末期，经纪人这个概念的含义要比今天宽泛得多。这个词早在14世纪就从法语引入到英语中，它的法语原意是：把一桶酒分装成一杯一杯或一瓶一瓶后再卖出的人。在17世纪之前，这个词一直特指零售商和批发商，此后，它就完全被用来特指自己不直接参与生产的中介人。到这个时期，“经纪人”的含义逐渐演变为：将买方和卖方撮合在一起，并对促成的交易收取佣金的人  broker 这个词在计算机领域也有，做代理，分发这类事情的，叫做 broker。
美国银行股票（很快被简称为“BUS”）的交易在1791年春就已经开始了。这一年7月，该股票正式认购时，在一小时之内就全部卖光，随后股价一路攀升。这个新生国家的第一次大规模的股票公开发行（IPO）启动了它的第一轮牛市。  股票的含义才被特指为代表所有权的证券，而债券被特指为代表债权的证券  《梧桐树协议》。这被公认为是纽约证券交易所的最初起源，但本质上却是一个经纪人的卡特尔，纽约证券交易所的这一本质直到180多年后才得以改变。  ”杰斐逊一向痛恨投机者，此时几乎掩饰不住自己的兴奋，他算了一下，投机者损失总值达到了500万美元，这相当于当时纽约的房地产总值。他的结论是，股市恐慌所带来的损失跟自然灾害摧毁纽约所带来的损失是一样的。  股市恐慌带来的损失也会很大。带来失业，市场不景气，各种连锁反应。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《黑客与画家》读书笔记</title>
      <link>https://wdicc.com/notes-for-hackers-and-painters/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 16:45:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/notes-for-hackers-and-painters/</guid>
      <description>如果某一天你想要去赚大钱，那么请记住这一点，因为这是创业公司能够成功的原因之一。大公司为了避免设计上的灾难，选择了减少设计结果的标准差。但是当你排斥差异的时候，你不仅将失败的可能性排除在外，也将获得高利润的可能性排除在外。这对大公司来说不是问题，因为生产特别优秀的产品不是它们的获胜手段。大公司只要做大不太烂，就能赢。  公司大到一定程度之后，更加希望稳定的可重复的产出，慢慢大家都会趋于稳定，不改变现有的系统。通常来说，创新和稳定肯定是冲突的，一旦选择的稳定，创新的积极性慢慢就会丧失。
所以，viaweb 的开发人员总是与客服人员保持密切联系。客服人员坐在离程序员只有 9 米的地方，知道自己可以随时打断程序员的工作，提交新证实的 bug 的报告。遇到重大 bug，我们就算在开董事会，也会马上回来修改程序。 我们这种方式让所有人都感到满意。客户很高兴，拨打厂商服务热线是免费的，而且还被当做通风报信的人，受到郑重对待。客服人员也喜欢这样，因为这使得他们可以帮助用户，而不是对着用户读操作手册。程序员也喜欢这样，因为他们能够再现 bug，而不是通过模糊不清的二手报告了解 bug。 ...... 客户支持实际上就是质量监控，也是某种程度上面的市场营销。除了记录 bug，客服人员还必须了解相关知识，回答与 bug 相关的一些问题，解释令使用者迷惑不解的功能等。有时，他们也扮演了使用者的代理人，我们会问他们哪个新功能是用户更想要的，他们总是能做出正确的回答。  短线沟通，及时响应的重要性。程序员的成就感，有时候不一定是来自于程序写的多好，能帮人解决问题有时候也会有成就感。短线能增加成就感。
提高软件开发质量的关键在于开发的时候全身贯注，而不是降低开发速度。  这个和现代的敏捷开发做的事情类似，保证开发人员专注。
&amp;quot;帕金森定律&amp;quot; 后来成为这些表现形式的代名词，它包括很多内容，其中有一条就是『因为你必须做到，所以你能够做到』。 可测量性和可放大性......如果你有一个令你感到安全的工作，你是不会致富的，因为没有危险，就几乎等于没有可放大性。  可测量和可放大性，一种衡量工作重要性的指标。
假定软件有两个候选的新功能，它们创造的商业价值完全相同，那么我们总是选择较困难的那个功能。不是因为这个功能能带来更多的收入，而是因为它比较难。我们很乐于迫使那些又大又慢的竞争对手跟着我们一起走进沼泽地。 创业公司就像游击队一样，喜欢选择不易生存的深山老林作为根据地，政府的正规军无法追到那种地方。我还记得创业初期我们是多么筋疲力尽，整天都为一些可怕的技术难题绞尽脑汁。但是，我还是感到相当高兴，因为那些问题连我们都觉得这么困难，那么竞争对手就更会认为是不可能解决的。  难才是体现价值的地方。
注意，我说的是“用户需要的设计”，而不是“用户要求的设计”。我不想让读者产生一种印象，认为设计师就像厨师一样，顾客点什么菜就一模一样做出来。艺术的各个领域有着巨大的差别，但是我觉得任何一个领域的最佳作品都不可能由对用户言听计从的人做出来。  所谓的产品设计。应该是设计用户需要的，而不是用户要求的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>