<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2017 16:16:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/tech/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reinvent the wheel</title>
      <link>https://wdicc.com/reinvent-the-wheel/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 16:16:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/reinvent-the-wheel/</guid>
      <description>Reinvent the wheel 估计技术人员都知道这个典故。
刚才突然想谈这个，是看到图拉鼎参加 weex 的聚会有感而发。我要是没理解错，这个应该是类似于 React native 的一套实现，我没有仔细看过他的实现，不过说他重复造轮子应该也不为过，毕竟，大家普遍赞成的是在已有的轮子上面添砖加瓦，而不是另起一套。
重复造轮子到底应该不应该支持？
之前我司来了一个发明了 avalon 框架的牛人，之后我看好像就在很多的推介这个，新人来了先学习这个。后来还有很多这种框架，新人来了都是先学习这些框架。
这个事情上面，我看有几个好处 * 发明的人可以在公司内部得到很高的地位，以及相应的奖励。不管好用不好用，推行一版，一波人升天。后人再升级一版，又一波人升天。 * 学会了使用这些框架的人，如果自己本身不太灵活，到了其他公司会发现无法干活，因为使用多了会有一个很深的烙印。这样离职起来就没那么方便。 * 比较好规范和控制公司内部的技术方向。
坏处 * 和最新的技术方向可能有割裂，因为并不一定能及时更新适应。 * 问题解决只能依赖内部的这些人来解决，这种东西想要推广出去毕竟还是难。 * 浪费人力做基础建设。
其实看起来，对于基层员工来看好处还是大于坏处的。毕竟如果老板不关心这个成本或者不清楚可以节约这个成本的话，那些好处还是实实在在的，牛逼有的吹。
在老板关心的方面，可能还有一个点，就是创新有时候是比较难的，但是所谓的微创新其实是简单一些，造轮子的时候，一般多少都会有一些微创新。如果搞的人确实有能力，避免一些原来设计里面的鸡肋冗余的部分，让新的设计更加轻快，其实也算是有好处。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化论</title>
      <link>https://wdicc.com/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 09:55:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA/</guid>
      <description>回忆一些没用的 我是 1998 年上的大学。小的时候就对各种电子产品比较感兴趣，当然其实没有什么机会的，当时主要就是游戏机，但是我家里是没有的。高中的时候曾经借同学的回家玩过，和我弟弟一起玩的挺嗨，但是对于增长知识应该是没啥用的。
高考完毕之后，其实最想要报的还是计算机系，记得暑假的时候在电视里面看电脑相关的讲座，讲的最多的好像就是五笔，那会 windows 用户也不多，都是用的 dos。ucdos 是最常用的。那会电脑最大的用途感觉就是打字输入，然后打印。
当时没有报计算机，因为闭塞的农村人认为计算机会和财经一样（当时财经类专业曾经火过一些时间，但是介于毕业的人都没啥靠谱工作，所以就认为一般了），过段时间就不行了，所以没有报这块，报的是应用物理专业（当然了，这个专业更屎）。
那个假期去我舅舅的办公室去玩玩电脑。我舅舅是微机专业毕业的，毕业后回我们那边做类似一个打字的工作（其实我也不知道具体做什么&amp;hellip;.）。我当时去那边就是熟悉各种 dos 命令，学习一下 foxbase。
当时我记得有一本 foxbase 的书，看里面东西看不懂，没有现在的论坛和方便的网络，没有人可以交流。我记得印象最深的是有一道题需要算 1+2+3+&amp;hellip;+100 等于多少，不懂编程完全不知道怎么做这个事情，但是看了答案看不懂，因为不懂 i=i+1 是什么意思，那会不明白为什么 i 还可以在右边。现在看来，生在那个年代那个地方真的很悲哀。
进入大学之后，选修了一门 word 之类的课，开始接触 windows。然后宿舍同学熟悉之后，就计划一起买了一台电脑，每个人 1200，我们总共 6 个人，7200 一台电脑，包括音箱电脑桌。当时要上网只能是拨号，56k 猫，开始是用不起的，大概到了大2，3 才开始拨号。然后 6 个人轮流用。那是我们班的地一台电脑，当时辅导员要求大家写保证书，保证不玩游戏才允许买。当然，你们懂得，保证书有个卵用，所以后来某天被发现玩游戏之后，给我们把电脑格式化了。但是之后大家还是会玩。
上了大学之后，就有网络中心，第一次去网络中心的时候，有点懵逼，和 xh 两个人对着电脑不知道该干啥。旁边的人都在玩 mud，当时不懂，就是看着一个绿窗口觉得很神奇。当然后来我们玩 mud 到昏天黑地就不多说了。玩 mud 玩的多了，慢慢了解到了 mud 的机制，有时候自己搭一个开始研究里面的编程，不过还比较粗浅。当时学的也就是 fortrun，c 语言这些。
那会的搜索引擎是目录式的，就和黄页一样，除了去看一些门户，就是翻这些东西，希望发现一些有意思的东西。那会学习也基本是靠买书和看自带的文档（不如 msdn），和通过网络靠一些小论坛里面的一些交流。那会写的比较多的是 vc vb 这些，php 之类学的人不多，java 我记得好像也不多。我的毕业论文是一个 vb 的程序，现在看写的比较烂，也就是能用。
开始讲网站开发 前面废话太多，又不太舍得删掉，就分一下块吧，下面讲讲网站开发技术的进化。
dreamwaver &amp;amp; frontpage 时代 那会做网页比较多的应该是 asp，用 frontpage 写，用 iis 发布，都是图形界面的，linux 没有什么人会用。linux 下面那会各种问题，驱动输入法这些都得花费很大的精力去解决。我装的第一个 linux 应该是 xterm linux，11 张光盘，因为他把一些软件也刻录到光盘了。第一次装 linux 就把宿舍的电脑搞挂了，没选对直接重新分区了。不过也就当年折腾这些弄明白了分区表 mbr 这些东西。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>