<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thinking on wd and cc</title><link>https://wdicc.com/tags/thinking/</link><description>Recent content in Thinking on wd and cc</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>wd © 2025</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:37:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wdicc.com/tags/thinking/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Slow Is Fast 慢就是快</title><link>https://wdicc.com/slow-is-fast/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 19:37:35 +0800</pubDate><guid>https://wdicc.com/slow-is-fast/</guid><description>&lt;div id="outline-container-headline-1" class="outline-2">
&lt;h2 id="headline-1">
小步快跑
&lt;/h2>
&lt;div id="outline-text-headline-1" class="outline-text-2">
&lt;p>&lt;a href="https://www.google.com/search?q=%E5%B0%8F%E6%AD%A5%E5%BF%AB%E8%B7%91&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;ie=UTF-8">小步快跑&lt;/a>是最近一些年流传的比较广的一种理论。大致是说要快速迭代，在市场里面快速测试想法可行性，不行就换方向重新迭代。
这个乍一听似乎没问题，天下武功唯快不破。你速度够快才能在别人还没有动作的时候早日抢占市场，抢占用户。但是真的是这样吗？实际上一个产品最终如何，通常都不是抢占的那点先机决定的。要经受住市场考验，用户才会真的有黏性。而为了抢占先机做出来的功能，通常会不完善，功能不完整等等，导致前期培养的一些黏性用户失望而离开。反而可能你的竞争对手认真的学习并 copy 之后，功能做的扎实完善，吸引了用户。
在我看来，小步快跑正是一些无能的领导们想出来的东西。因为他们心中对全局也没有很好的思路，并不知道下一步的战略应该在哪个方向。所以就让大家小步快跑，不停试错。但是这样时间必然会浪费一些，那么带来的后果就是大家加班严重。
我之前体验过任何功能定好了今晚上线，就必须今晚上线的公司。即使 QA 工程师测试的时候发现产品文档写的不清不楚，也一定需要上线。最后的结果就是，QA 加开发工程师和产品经理一起在最后一刻打磨功能，大家一起加班。而这个功能上线之后，还有下一个功能等着，结果就是无穷尽的加班。半年之后回顾的时候，会发现大家忙乎了大半年，产品做的好不好不一定，反正班加了不少，每个人都很忙碌。&lt;/p></description></item><item><title>看了 12 怒汉 ( 12 Angry Men )</title><link>https://wdicc.com/about-justice/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/about-justice/</guid><description>12 怒汉下了好久了，一直没看，正在看，还没看完就忍不住要写点什么。&lt;br />

俄语实在不好听，忍着看了 10 分钟，这个片子就开始吸引人了。12 个陪审团成员，还有其它人，几乎所有人都认为 20 分钟应该就会完事，因为这之前已经听法院审了三天了。在 12 比 1 的情况下，怎么说服其它人同意小孩是无罪的，这就是整个片子的内容。当然是有理有剧的。&lt;br />

当你手里掌握着别人的生命的时候，你会怎么做？今天上午还看了几集哈佛大学的那个关于公正的课，里面几个例子。&lt;br />

如果你是一个电车司机，刹车失灵了，轨道那头是 5 个工人，开过去肯定会把他们撞死，关键时刻你发现有个叉道，那边是 1 个工人，如果你打方向盘的话，那就是撞死一个人，你会怎么做？&lt;br />

再如果司机不是你，没有叉道，而你当时你站在桥上，你旁边有个胖子，如果把那个胖子推下去，车就会停，你会怎么做？&lt;br />

如果你是一个医生，医院来了 6 个病人，其中一个病的很重，其他几个轻一点。如果你救那个病重的，因为需要的时间会很长，那其它几个就会死。如果你先救那 5 个，那么病重的一个就肯定死，你怎么办？&lt;br />

再如果，来了 5 个病人，他们分别需要移植 5 个器官，可是没有现成的。这时候你想起来旁边屋子里面有一个健康的人，如果把他的器官换给那 5 个人的话，那 5 个人就会得救，当然，这个人会死，你会做么？&lt;br />

还有一个真实的案例。4 个人座船出去，路上遇到风暴，逃到了逃生艇上。没有吃的，里面有个孤儿，不听劝告，喝了海水，病的很严重，其它三个人把那个人杀了，然后挺了过去，得到了救助，到了岸上，他们供认了经过。然后你觉得他是有罪还是无罪呢？&lt;br />

之前还看过一个文章，讲什么是民主的。看 &lt;a href="http://tieba.baidu.com/f?kz=126121842">这里&lt;/a> 吧。&lt;br />

民主就是少数服从多数么？好像不是这样的，那民主是什么呢，我也不知道，gcd 说他们统治的国家就是民主的，可好像我连想上的网站都上不了，还不经过我同意，这个好像不那么民主。那倒底民主是什么呢？&lt;br />

看了明朝那些事，头一次知道原来内阁是可以驳回皇帝的圣旨的，原来也不是说皇帝说什么就算什么的，他也得和大臣讲道理的。如果给你 10 个人让你管，那很简单，是不是，要干什么的时候，一个人一个人和他说明白就好了。如果是 100 个呢？ok，虽然累点，好像也还是可以说清楚的。可如果是 1000 个呢，显然一个一个说就不靠谱了，得想别的办法，那就是从 1000 个人里面选 10 个人，每人分给他们 99 个人，你有什么事，教会这 10 个人就好了，然后由他们去和手下的 99 个人说明白，简单了吧。用这个模式，不管有多少人都可以搞定了，是不是？实际上军队不就是这个模式么。但发现没有，实际上你的权力被分到了那 10 个人的手上，如果他没有和手下的 99 个人表达你的意思，而表达的是他自己的意思，那么。。。皇帝有时候就得面对这个，想让内阁替你办事，那你就得把权力分给他们。&lt;br />

再来说民主。选举其实就是一个分权的过程，你把你的一部分权力分给了你选的代表，如果你都不知道这个代表你的人是男是女，或是太监的时候，这其实是很恐怖的，对吧。&lt;br />

这个片子没想到看到最后居然还转折了一下，有点意思，呵呵。&lt;br /></description></item></channel></rss>