<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>movie on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in movie on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/movie/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>看了 12 怒汉 ( 12 Angry Men )</title>
      <link>https://wdicc.com/about-justice/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/about-justice/</guid>
      <description>12 怒汉下了好久了，一直没看，正在看，还没看完就忍不住要写点什么。
俄语实在不好听，忍着看了 10 分钟，这个片子就开始吸引人了。12 个陪审团成员，还有其它人，几乎所有人都认为 20 分钟应该就会完事，因为这之前已经听法院审了三天了。在 12 比 1 的情况下，怎么说服其它人同意小孩是无罪的，这就是整个片子的内容。当然是有理有剧的。
当你手里掌握着别人的生命的时候，你会怎么做？今天上午还看了几集哈佛大学的那个关于公正的课，里面几个例子。
如果你是一个电车司机，刹车失灵了，轨道那头是 5 个工人，开过去肯定会把他们撞死，关键时刻你发现有个叉道，那边是 1 个工人，如果你打方向盘的话，那就是撞死一个人，你会怎么做？
再如果司机不是你，没有叉道，而你当时你站在桥上，你旁边有个胖子，如果把那个胖子推下去，车就会停，你会怎么做？
如果你是一个医生，医院来了 6 个病人，其中一个病的很重，其他几个轻一点。如果你救那个病重的，因为需要的时间会很长，那其它几个就会死。如果你先救那 5 个，那么病重的一个就肯定死，你怎么办？
再如果，来了 5 个病人，他们分别需要移植 5 个器官，可是没有现成的。这时候你想起来旁边屋子里面有一个健康的人，如果把他的器官换给那 5 个人的话，那 5 个人就会得救，当然，这个人会死，你会做么？
还有一个真实的案例。4 个人座船出去，路上遇到风暴，逃到了逃生艇上。没有吃的，里面有个孤儿，不听劝告，喝了海水，病的很严重，其它三个人把那个人杀了，然后挺了过去，得到了救助，到了岸上，他们供认了经过。然后你觉得他是有罪还是无罪呢？
之前还看过一个文章，讲什么是民主的。看 这里 吧。
民主就是少数服从多数么？好像不是这样的，那民主是什么呢，我也不知道，gcd 说他们统治的国家就是民主的，可好像我连想上的网站都上不了，还不经过我同意，这个好像不那么民主。那倒底民主是什么呢？
看了明朝那些事，头一次知道原来内阁是可以驳回皇帝的圣旨的，原来也不是说皇帝说什么就算什么的，他也得和大臣讲道理的。如果给你 10 个人让你管，那很简单，是不是，要干什么的时候，一个人一个人和他说明白就好了。如果是 100 个呢？ok，虽然累点，好像也还是可以说清楚的。可如果是 1000 个呢，显然一个一个说就不靠谱了，得想别的办法，那就是从 1000 个人里面选 10 个人，每人分给他们 99 个人，你有什么事，教会这 10 个人就好了，然后由他们去和手下的 99 个人说明白，简单了吧。用这个模式，不管有多少人都可以搞定了，是不是？实际上军队不就是这个模式么。但发现没有，实际上你的权力被分到了那 10 个人的手上，如果他没有和手下的 99 个人表达你的意思，而表达的是他自己的意思，那么。。。皇帝有时候就得面对这个，想让内阁替你办事，那你就得把权力分给他们。
再来说民主。选举其实就是一个分权的过程，你把你的一部分权力分给了你选的代表，如果你都不知道这个代表你的人是男是女，或是太监的时候，这其实是很恐怖的，对吧。
这个片子没想到看到最后居然还转折了一下，有点意思，呵呵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昨天去看了《功夫熊猫》</title>
      <link>https://wdicc.com/kong-fu-panda/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/kong-fu-panda/</guid>
      <description>浦发的电影票好久没定上了，所以熊猫出来好久了也没去看。
片子还是不错的，“Mr 乌龟”的这种叫法不知道是怎么搞出来的，呵呵。
这里有不少预告片，可以去看看。 http://www.mtime.com/movie/44740/trailer.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《见龙卸甲》又一个大烂片诞生了</title>
      <link>https://wdicc.com/jianlongxiejia-so-bad-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/jianlongxiejia-so-bad-movie/</guid>
      <description>看完《江山美人》觉得像吃了一个烂蛋糕，可没想到今天又吃了一次，nnd。
《见龙卸甲》讲的是赵云的故事，可是里面tmd和《三国演义》里面的差太多了，简直就是编剧重新写了一本《三国》。那个年代的武将，估计都是“力拔山兮气盖世”的，而一个女的都督还那么牛b，可以和赵云单挑，这女的吃激素长大的阿。实在太烂了。
《见龙卸甲》虽说是根据《三国演义》改编，但真正的剧情走向早就远离原著十万八千里，长坂坡单骑救主的赵云居然换成凤鸣山救主，就为了帮导演画一 个善始善终的“圆”。生造出的曹操孙女曹婴、赵云同乡罗平安和只会“青龙白虎阵”的诸葛亮更是让读过《三国演义》的观众啼笑皆非。而影片最关键的凤鸣山一 战在电影中完全被颠覆，张苞、关兴刚一露面就被杀，赵云舍生取义，决意战死……这些颠三倒四、似是而非的改编只有一个目的，把赵云塑造成一个人性化的反战 英雄，在乱世之中，他只想要有一个安定的天下，有一个自己的家，其中再夹杂一些男人间的友情和责任感等——这样的想法看起来并不错，但实际上是偷懒的做 法。所谓重新解读历史人物，应该是从人物本身出发，从真实细节中发掘出原先被忽视的部分。但《见龙卸甲》对赵云的重新解读却是主题先行，肆意编造细节和情 节来实现预设的主题。主题先行导致人物概念化，这个主角可以是赵云，也可以是张飞、关羽，甚至可以是武松、鲁智深，任何一个背景下英雄人物都可以套上这样 “人性化”的模板。
上面引用一段别人的话.
贴一个剧照吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昨天去看了国家宝藏2：夺宝秘笈</title>
      <link>https://wdicc.com/national-treasure-book-of-secrets/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/national-treasure-book-of-secrets/</guid>
      <description>一句话评价，至少比那个《江山美人》强多了。。。
老美的电影里面经常去搞总统，在这部片子里面，还上巴黎的白金汉宫里面玩了一把。其中有一段，是在总统府里面举办什么‘滚彩蛋’比赛，好像是给孩子们玩的。再想想国内，49周年国庆的时候，我们在天安门广场上面待了一个晚上，就是为了第二天早上能看到升旗，结果呢，到早上4，5点被清理出了广场，因为只有被安排的人才能在国旗下面看升旗，我们只是在很远的外围看了一下，我记得好像连旗子都不怎么看得见。当时还有哥们爬树上看，爱国可真不容易。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近在追的三部美剧</title>
      <link>https://wdicc.com/3-sitcom/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/3-sitcom/</guid>
      <description>韩剧看的更多的是喜剧效果，和东方美女。美剧呢，更加引人入胜一点，往往不知不觉就看完了好几集，然后就在期待下面的。韩剧一集1个多小时，看的时候往往会让人生闷，忍不住拖着看。美剧就不会了，看的时候巴不得每个镜头都不要错过，每个镜头都那么吸引人。
韩剧自从看了《豪杰春香》之后，就再没有看过了，因为那之后看了《越狱》，看了美剧之后，实在对韩剧提不起兴趣了，所以后来下载的《my girl》没看就直接删掉了。
说说最近看的三部美剧。第一部就要首推《越狱》了。第一季已经播完，总共22集。第二季正在播，今天应该可以看到第二集了。

第二部就是 《4400》了。已经播到第三季了，第一季是5集，第二季是12集，第三季目前播到了13集。

第三部就是《Lost》了。这个刚开始看，我第一季还没有看完，不过也不用急了，美剧总是播的很慢的。已经播完第一季，共25集。第二季也播完了好像，24集。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>