<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>舒适区 on wd and cc</title><link>https://wdicc.com/tags/%E8%88%92%E9%80%82%E5%8C%BA/</link><description>Recent content in 舒适区 on wd and cc</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 10:36:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wdicc.com/tags/%E8%88%92%E9%80%82%E5%8C%BA/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>舒适区和职业生涯规划</title><link>https://wdicc.com/comfort-zone/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 10:36:20 +0800</pubDate><guid>https://wdicc.com/comfort-zone/</guid><description> 舒适区 舒适区这个概念不同人其实有不同的定义，比如有些人可能是工作中学习一些自己没学过的知识，就需要打破他的舒适区，因为总觉得自己去学那些东西费力不说可能还需要去做自己以前不熟悉的事情。有些人换工作会打破他的舒适区，因为很多的未知，比如可能需要重新租房什么的会觉得好麻烦。 想要走出舒适区肯定会有那么一点痛苦，舒适区里面的呆着也不是没问题，毕竟不是每个人都会有危机感觉得需要不断突破自己。但是需要担心的是，现在这个高速发展的社会里，不进则退，如果你一直原地踏步，慢慢就可能被周围人甩掉。那些吃低保的人，10 年前可能活的也挺好的。 职业生涯规划 想走出舒适区肯定有很多选择，但是到底选哪个方向呢？方向选不好可能反而花了时间没得到结果，也会很郁闷。首先讲，任何方向都比没有方向好，动起来就好。总比打游戏好，对不。 然后，想要选对方向实际上是需要先做职业规划。自己喜欢什么方向，市场喜欢什么方向，还有就是什么方向可以增加自己的竞争力。 先想想自己对社会的价值在哪里，比如搞技术的，可以通过技术建一个系统提升其他人的工作效率。那如何能把这个事情做的更好，可能是这样的，只会做后端 python 开发的，需要去学学数据库，去学学前端 html，javascript 等，这些都弄明白之后，你就可以一个人（或者带一个团队）就把这个事情做好了。那你的职业规划就可以是往类似于技术合伙人，架构师之类的岗位努力。 如果是个运维人员，对社会的价值可能是如何能减少系统运行故障。那可能会需要知道自动化运维（毕竟手动的容易产生不确定性），备份恢复，负载均衡，现在还有容器隔离，虚拟化等等这些技术。搞明白之后呢，就可以为了实现 9999 的高可用指标努力了。 还有人虽然也是技术人员，但是做着做着发现经常协调团队成员或者和其他团队成员的协作很有特长，那可能会慢慢对管理比较感兴趣，对社会的价值可能就是协调管理好几十号人，同时技术方面也有自己的理解，这样就可以去做技术团队的管理，制定技术方向，规划团队的发展。 还有的技术人员，只对某些知识感兴趣，比如数据库，喜欢研究各种各样的数据库。慢慢会成为一个数据库专家，研究各种数据库的运行模式问题解决等等。 不同人有不同的兴趣爱好，可能有不同的方向。不同的方向有各自的特点，可以解决特定的问题，做职业规划的时候，可以多想想竞争力在哪里。技术越精湛，能力越强，回头会发现就业市场反而会变小，因为毕竟一个只有 200M 数据库的公司不需要招聘一个研究了 10 年数据库的人吧？应该这么说，他们不会给那么多钱招聘一个那样的专家，你愿意降薪自然也是可以的。。 合理的评估自己的价值 并不是每个人都可以随着年龄增长自己能力也会稳定增长，这个其实类似一个指数曲线，一般都会遇到瓶颈，越到后面越难突破。所以发现工作十年的代码抽象能力不如一个工作3年的年轻人的时候也不必惊讶，这个就是正常的现象。认识到自己的能力的意义在于，不要盲目的去和别人对比，看到别人工资比你高就眼红。对比一定是个多维度的事情。 有些人觉得现在的老板就是个傻逼，懂的好像还没有自己多，一些决定做的也不怎么样，凭啥给他打工？这个当然了，你可以不给他打工，去做自己的事业，自己做老板去折磨其他人。但是如果你没有能力去做，那是不是有个老板愿意要你也应该挺开心的？ 一个人在人才市场上面，找工作的时候其实和市场里面卖商品的没什么区别。相同的商品不同的店铺可能价格不一样，不同的商品又各有千秋，看用户的目的是什么。没钱的用户会追求性价比，有钱的用户会买奢侈品，不需要啥性价比。那你也需要知道自己的价值，怎么知道呢？如果一直在一个公司呆着，会和周围人比较，但是一个公司内部通常薪资不透明，你也不知道那个看着不如你的人工资是不是比你高。而且还有可能这个公司一直打压工资呢。 一个商品想要卖出合适的价格，无非就是多比较买家，多去面试，多调整自己的认知，只有交易发生的时候价值才能真的体现。 有些人害怕公司有监控，更新了简历公司就会知道。如果你害怕这个事情发生，那正是说明你自己也对自己没有信心，害怕失去现在的工作。而作为一个公司，即使知道你有可能会想走，那他们会怎么做？一种情况是，早就看你不顺眼了，你想走，那就等你走或者挤兑你走，那这样不管你更新不更新迟早都会让你走的。二种情况是，觉得你是个人才，不想你走，那看到这个情况可能会悄摸给你涨工资也说不好。不管哪种情况你是不是都没啥吃亏的？ 关于自己能力的认知再多说几句，码农喜欢开玩笑说自己是个搬砖的，对搬砖的满是鄙视，觉得赚钱少。其实他们自己何尝不知道这个事情很累还不赚钱呢？主要是他们没有其他赚钱能力。你想想你自己，除了给别人打工写代码，还有其他赚钱能力么？那说起来和搬砖的有什么区别呢？工种不一样起点不一样而已。之前看《软技能》这本书作者给自己设定的目标就是即使不工作，被动收入也可以养活自己。他的被动收入包括股票，卖自己的书，房子出租这些。你看，这个作者就知道培养自己多方面的能力，而不至于将来只能靠打工赚钱。</description></item></channel></rss>