<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>650 on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/650/</link>
    <description>Recent content in 650 on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/650/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>用650半个多月的感受</title>
      <link>https://wdicc.com/about-treo-650/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/about-treo-650/</guid>
      <description>还是很强大的。
刚开始对他有成见，总觉得买个二手的二手的x手不是很爽，能用多久阿？但实际上还是不错的，呵呵。
买回来基本没怎么折腾，我也听说这玩意弄不好会频繁重启，所以基本不敢大动，连什么那个 zluncher 也不敢装，总觉得这玩意动作太大，搞不好就系统崩溃了。就自带的luncher凑合吧
说palm 单线程有点不符，还是有个人说的单gui好一点。因为并不是说你看电子书的时候就不能接电话了，只不过是电话ui出来之后，电子书就退出了。但是有些程 序，比如那个听歌的ptunes，是可以让他在退出ui的时候也继续播放的。单线程这个说法也不知道谁第一个说的，让我开始以为我安装一个闹钟软件之后， 难道得一直开着这个程序才能起作用？其实不是的。这样也好，不用担心动不动给你开一堆后台程序，搞的你很郁闷，你还不知道怎么回事。比如ppc，比如 s60。。。
我装的软件有下面几个：
vbook : 看小说，这个支持txt。还能看卡上的，退出的时候会自动记录上次看到的位置。不过我有一次打开小说后直接到最后了，估计是有人拿着看给我弄的。基本上勇者还行。
rscbackup: 用来备份到卡上面的。我只备份国一次，还没有恢复过，所以具体这玩意怎么回事还说不太明白，但是大家都推荐，又没有常驻进程，那就装一个好了，呵呵。
butler: 我用了其中的提醒管理，和闹钟设定。提醒可以提醒你没看的短信，没接的电话什么的，可以设置提醒次数，和提醒时段，比如晚上11点到第二天的早上8点是睡 觉时间，没听见就算了，不用提醒。butler 的其他功能我都没用，我的想法是，能不用就不用，省得搞起来冲突，搞的重启。
pmt xl: 用来记账的，很强大。。只能这么说了，不好好整整是弄不明白怎么玩的。。。
zdic: 字典。从网上吓了一个 wiki 的词库，没事可以显摆一下。。。我好像一直没用过。。
分钟提醒： 打电话的时候 50秒的时候提醒你一下什么的，还有点别的功能，比如对方挂电话了提醒你下，省的你还在那外外。。
拨号助手： 有些外地电话波17951不是便宜么，可是电话本里面又不想直接就存上，比如有时候还想发个短信呢。装上这个就好了，选号码之后，按回车，就会出来一个菜单，让你选前面加17951 还是不加等，还可以加106什么的，还可以自己定制，比如波一个ip卡
掌易： 输入法。加上sogou的词库，很强大。。。输入太tmd的快了，就是650的按键有点小。
cardreader: 把你的650变成一个u盘。要不然你得有读卡器才能直接读写你的扩展卡不是。
sugarmemo, accessorizer, crash, rescoexplorer,, gizmo keygtime ptunes tcpmp 这些都是别人说装上就装上的，我基本没怎么用国
例如 gizmo 这个im软件，用了一下觉得不怎么好用。
我的 650 买回来后，基本能用4天。可能是我电话短信都不多把，另外装的软件也不多。不过我基本上下班晚上睡觉前都要看会电子书。
这样就是周日晚上冲上电，周一早上取下来，要等到周四晚上再冲，不过那会就剩10%多的电力了，保险的是3天应该没问题。
用 了这么久，刚那回来的时候，装一个keygen的时候按什么键都没反应了，就捅了pp。还有就是今天上午不知道什么时候电话模块关掉了，还不知道怎么回 事。别的就没什么问题了，也没重启什么的。感觉还可以亚。我的经验就是，应用软件你可以多装同样功能的，基本没问题。但是系统调整软件尽量不要这么用，容 易冲突，容易重启。相同功能的，最好删掉一个再装另一个。留一个就行了。我觉得palm的不稳定可能和他的系统太开放有关系？很多系统调用都给你了，几个 程序一抢，就重启了。但是这样也有好处，不是可以让软件能更加随心所欲一点么？
最后说一句，black berry 8700 那个垃圾都能卖到 1500，palm 650 真的不贵。。。8700是在太垃圾了，我入手一个月卖掉，亏了500，那个输入法那个系统太屎了，不是自虐别买。。。。...</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>