<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>iptv on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/iptv/</link>
    <description>Recent content in iptv on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jan 2019 10:20:56 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/iptv/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Iptv2</title>
      <link>https://wdicc.com/iptv2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 10:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/iptv2/</guid>
      <description>之前写过一篇关于 iptv 的帖子，里面用到了一个副路由，这样我家里其实就有两个路由器，这样用了比较长一段时间。
最近联通给换了一个光猫，很容易就可以 hack 进管理界面，就又折腾了一下 iptv 的事情。
iptv 和上网通道都是通过一根光纤进来的，通过不同的 vlan 区分数据。vlan 是二层的，收到这些数据之后如果有必要，可以通过 vlan id 来过滤出来，比如有的光猫会提供把 iptv 流量过滤到 4 口，其他上网流量过滤到光猫的其他口。我之前的猫就这样设置的，看 iptv 只能连接光猫的 4 口。如果光猫允许设置，那可以把 iptv 流量打上 tag 继续发到比如 1 口，这样 1 口就又有上网流量，又有 iptv 流量了，下一级路由就可以只通过这一条线来收两个流量了。
iptv 那个通道除了提供了组播数据（这个是具体的视频数据的来源）之外，还提供了一个只提供了必要的服务的互联网，比如提供了频道列表，各频道的节目表等等。
有的光猫可能会提供 pppoe 拨号功能和 wifi，不过一般没人用，因为性能差。所以一般我们会配置光猫做桥接，把数据透传下来，让下一级来拨号和提供 wifi。
（下面部分限于我自己的理解很有可能说错，欢迎指正）
iptv vlan 我看也提供了路由功能，也可以桥接透传。比如我之前的方式就是使用了光猫提供的路由功能，接了一个路由器，以光猫为上级路由器，然后会获取到一个内网的 ip。然后二级路由器上通过 udpxy 提供服务给内网用户用。
那这样的话，似乎可以直接在我的主路由上找一个网卡和光猫 iptv 口接起来，然后跑一个 dhcp 获取一下 ip 不就可以省掉副路由了么？ 1 不过我在 R6300v2 上尝试没成功 2。在新的软路由里面搞成功了。这里面也不需要跑 igmpproxy，我理解实际用的是上级光猫发过来的数据。
然后 igmpproxy 是怎么回事呢，我理解比如 iptv 是接到了路由器而不是光猫的时候，那么就需要路由器把光猫的那些数据转发下去，这个时候光猫需要通过桥接方式把数据给过来，然后需要把数据发到下级路由，这个时候还不能直接让这个数据在 lan 里面乱跑，否则会影响我们的网速，通过 igmpproxy 可以把上级光猫给过来的组播数据转发到某个端口，然后下级设备比如你把 iptv 接到这个端口，就可以通过那个端口获取这些 iptv 的组播数据了。这样 iptv 就不用接到光猫了，接到你的路由器就可以了。3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BJ Chinaunicom Iptv</title>
      <link>https://wdicc.com/bj-chinaunicom-iptv/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:21:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/bj-chinaunicom-iptv/</guid>
      <description>刚入住现在的房子的时候，只有朝阳有线，当时还没有高清台，机顶盒也很烂。后来大家争取来了歌华有线，好了很多。再之后，我买了华为盒子之后，发现有线电视简直就是情怀了，很少开了，都是在线看视频。尤其后来装了一个 HDP 直播之后，电视节目也可以看了，就更少开有线了。就去把有线盒子给退了。
有段时间岳母在北京住着，离不开有线，HDP 直播很不稳定，节目有时候还打不开什么的，岳母老抱怨。后来想起来，装了北京联通宽带好像会送一个 iptv 的盒子，可以看电视节目。就联系了一下联通，给过来装了一个盒子。
这个盒子只能直接接到光猫的 lan4 口，我的上网的路由器是接在 lan1 口的。盒子虽然支持无线，但是不能直接连我 lan1 口的路由器。这个盒子有自带的遥控器，不好用，并且系统里面会诱导你用点播什么的，不是很爽。前段时间看到一个水木的帖子讲折腾 iptv 的 ，自己想尝试在任意设备看，就了解了一下。
光猫有的带路由功能，可以直接光猫拨号，以及可以登录后台修改网络结构。有的不带，等于啥功能都没有。IPTV 和通常的上网通道在猫里面是隔离的，不同的 vlan 走不同的网络。所以这也是为什么盒子只能接 lan4，而且这个 lan4 口并不能正常的访问我们的互联网，限制了只能访问那个 iptv 运转需要的网络。而 lan1 可以访问互联网，但是不能访问 iptv 的网络。我家的电视和光猫分别在客厅的两个面对的墙，因为盒子只能直连光猫，那光猫到盒子，盒子到电视都必须是有线，经过客厅线就没法走了。类似下面这样的。
光猫 lan4 --- 网线 ---&amp;gt; iptv 盒子 --- HDMI ---&amp;gt; 电视  后来找到了一个通过电力猫解决的办法。买一对就可以了。类似下面这样。
光猫 lan4 -- 网线 --&amp;gt; 电力猫1 ........电网..... 电力猫2 ---- 网线 ---&amp;gt; iptv 盒子 ---- HDMI ---&amp;gt; 电视  这样基本就可以了。但是那个盒子用起来不爽，所以打算折腾一下。按照那个帖子我试了，我这无法配置光猫，无法控制光猫的 ip 段。这样那个方案似乎就没法用了。后来又找了一些方案，比如这个方案可以单路由搞这个事情，但是我发现也有问题，里面需要知道光猫里面的 vlan 划分，我这没法知道，也没法弄了。
后来发现了另外一个思路，解决了我的问题。线路连接思路大概如下。
光猫 lan1 -- 主路由 WAN 光猫 lan4 -- 辅路由 WAN 辅路由 LAN（任意一个口） --- 主路由 LAN（任意一个口）  然后主路由就以前的设置就可以，假设主路由的 LAN 的网段是 192.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>