<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joke on wd and cc</title>
    <link>https://wdicc.com/tags/joke/</link>
    <description>Recent content in Joke on wd and cc</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wdicc.com/tags/joke/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>科学家们拿猴子作了几个试验</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E4%BB%AC%E6%8B%BF%E7%8C%B4%E5%AD%90%E4%BD%9C%E4%BA%86%E5%87%A0%E4%B8%AA%E8%AF%95%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E4%BB%AC%E6%8B%BF%E7%8C%B4%E5%AD%90%E4%BD%9C%E4%BA%86%E5%87%A0%E4%B8%AA%E8%AF%95%E9%AA%8C/</guid>
      <description>- 道德的起源 -
把五只猴子关在一个笼子里，上头有一串香蕉实验人员装了一个自动装置,一旦侦测到有猴。子要去拿香蕉，马上就会有水喷向笼子而这五只猴子都会一身湿. 首先有只猴子想去拿香。蕉，当然，结果就是每只猴子都淋湿了. 之後每只猴子在几次的尝试後，发现莫不如此, 於是猴子们达到一个共识：不要去拿香蕉，以避免被水喷到. 後来实验人员把其中的一只猴子释放，换进去一只新猴A, 这只猴子A看到香蕉，马上想要去拿.结果，被其他四只猴子海K了一顿 因为其他四只猴子认为猴子A会害他们被水淋到，所以制止他去拿香蕉 A尝试了几次，虽被打的满头包，依然没有拿到香蕉 当然，这五只猴子就没有被水喷到 後来实验人员再把一只旧猴子释放，换上另外一只新猴子B 这猴子B看到香蕉，也是迫不及待要去拿 当然，一如刚才所发生的情形，其他四只猴子海K了B一顿 特别的是，那只A猴子打的特别用力（这叫老兵欺负新兵，或是媳妇熬成婆 ^O^）。B猴子试了几次总是被打的很惨，只好作罢。 後来慢慢的一只一只的，所有的旧猴子都换成新猴子了，大家都不敢去动那香蕉 但是他们都不知道为什麽，只知道去动香蕉会被猴扁。这就是道德的起源
－阶级的起源－
实验人员继续他们的实验，不过这一次他们改变了喷水装置，一旦侦测到有猴子要去拿香蕉，马上就会有水喷向拿香蕉的猴子，而不是全体。 然后实验人员又把其中的一只猴子释放，换进去一只新猴子C ，不同以往的是猴子C特别的孔武有力。当然猴子C看到香蕉，也马上想要去拿，一如以前所发生的情形，其他四只猴子也想海K猴子C一顿。不过他们错误估计了C的实力，所以结果是反被C海K了一顿。于是猴子C拿到了香蕉，当然也被淋了个透湿。一边打着喷嚏一边吃着香蕉，美味但是也美中不足。A、B、D、E没有香蕉吃却也比较快乐，毕竟没有被淋到嘛！后来C发现只有拿香蕉的那个才会被淋到，他就要最弱小的A替他去拿。A不想被K，只好每天拿香蕉然后被水淋。B、D、E越发的快乐了起来，这就叫比上不足，比下有余嘛 于是五只猴子有了三个阶级，这下子阶级也随着道德的起源了。
－道德的沦丧－
天变热了，笼子里的猴子们想冲凉却找不到地方。终于出现了一位反潮流英雄，猴HERO。HERO在无意中碰到了香蕉，理所当然的引来了一顿饱打。但在挨打的过程中，猴子们享受到了冲凉的乐趣。等身上 的水干了之后，猴子A在无意中碰撞了HERO，使HERO又一次接触到了香蕉，于是，猴子们享受了第二次冲凉，HERO遭到了第二次痛殴。在此之后，只要大家有冲凉的需要，就会有一只猴子X挺身而出，对HERO进行合理冲撞。 大家对HERO的态度也有了明显的不同，在平时大家会对HERO异常温和，以弥补在冲凉时为维护规则而不得不对它进行的暴力举动。一天， 在大家冲凉时，饱受折磨的HERO闻到了香蕉的清香旁鹜时将香蕉吃了。而且此后没有了新的香蕉来填补空缺。猴子们陷入了另一个尴尬境地没有冲凉的水，也没有香蕉，只有HERO。于是，另一个规则形成了。猴子在烦躁的时候会痛打HERO出气，HERO不得反抗。当笼子里的旧猴子被新猴子换掉时，新猴子会在最快的时间内学会殴打HERO。 终于有一天，老天有眼，历尽沧桑的HERO被另一只猴子代替了。猴子们失去了发泄的对象只能任意选取一个目标进行攻击。从此以后，笼子里的猴子们不吃不喝不冲凉，唯一的举动就是打架。这就是道德的沦丧。
－道德的重建－
实验人员对猴子们的争斗不休感到不安。为了重建道德秩序，他们决定继续供应香蕉。一天，正在混战的猴子们发现头顶多了一串香蕉，它们其中的一个A不顾身上的剧痛，把香蕉摘了下来。于是久违的甘露出现了，未曾尝过甜头的猴子们先是茫然失措，继而争先恐后的加入冲凉的行列。香蕉反而被遗忘了。当猴子B、C、D、E发现A在享受淋浴的同时还吃着美味的香蕉，嫉妒心使它们暂时团结起来，共同K了A一顿，将A吃剩的香蕉夺过来，但是，此刻的香蕉成了匹夫怀里的宝玉，得到它的猴子虽然可以享受美味，但付出的代价也是巨大的。 实验人员不断放入香蕉，却发现战斗比以前更激烈了。分析清楚原因后，他们用木头做了一个假香蕉扔进了笼子。此时猴子们已经学聪明了，它们知道触摸香蕉可以享淋浴，而试图独占香蕉则会遭到痛扁。于是，一个新的现象出现了，当猴子们有冲凉的需要时，会有一只猴子将香蕉拿起来，而当它发现有遭到攻击的可能时，它会马上放下香蕉逃到一边去。这样，猴子们都能冲凉，但是又不至于再象以前那样N败俱伤。 (没有猴子发现那个香蕉是假的。)
－信仰的起源－
五只猴子A、B、C、D、E三个阶级快乐地生活了很久。他们精确的给出了三个阶级的定义，即吃香阶级、拿香阶级和干看着阶级。 可惜猴子A由于长期的水中作业无可避免地引发了它肺部功能的衰竭。一天他在例行的拿香蕉作业中跌倒了就再也没有爬起来。于是实验人员又送进了一只同样孔武有力的猴F ，当然他还是对屋顶的香蕉很有兴趣。不幸的是他最终以微弱的劣势被以C为首的群猴再次K。第二天，又到了拿香蕉的时候，猴子C很无所谓，反正他还要吃香蕉，反正他不会被水淋到，真正恐慌的是B、D、E三猴。F是那么的健壮，他们这些媳妇是熬不成婆了。他们将面临一个艰难的抉择，谁该去步A的后尘? 猴子B、D、E展开了激烈的争论，讨论谁最应该做下一个拿香阶级。猴子F很奇怪也很好奇，什么叫“拿香阶级”呢？猴子B、D、E解释道：所谓“拿香阶级”就是猴子界勇敢者的阶级，需具备一不怕苦二不怕死的大无畏精神方能得此殊荣。猴子F闻听不禁有些神往，有些跃跃欲试。当然他最终达到了目的，作了唯一的拿香阶级。再后来，B、D、E三猴陆续被换出局，换来的猴子个个健壮如C ，他们继续大大出手，不过目标不是香蕉，而是那个唯一的拿香阶级。于是信仰也出现了
－迷信的起源－
后来Ａ终于被好心的实验人员拉出了苦海。新来了猴子F。 Ｃ觉得有必要维护自己的阶级地位，Ｂ、Ｄ、Ｅ则生怕自己顶了Ａ的缸……在各种复杂心情的作用下，B、Ｄ、Ｅ在Ｃ的带领下爆扁了F一顿，然后强令Ｆ做拿香蕉阶级。 Ｆ开始不乐意，后来慢慢在Ｂ等的劝说下等“待多年的媳妇熬成婆”这一宿命。 慢慢的老资格的Ｂ、Ｄ、Ｅ猴子渐渐被淘汰，Ｃ发现自己在体力上不再占有优势，很难再通过武力让这一游戏规则继续下去，觉得十分苦恼。这时，一只最有希望升级为吃香蕉阶级（暨Ｃ的理所当然接班人）也是Ｃ谋臣的Ｈ向Ｃ进言。于是君臣定计。Ｈ开始依靠自己多懂几种猴语而在其他若干猴面前树立的权威形象向其他猴鼓吹：“每一只新来笼子的猴子都是有罪的，这种罪责来自血统。……只有摘香蕉的猴子才能被（实验人员）送到天堂。” 事实上，因为被水冲很容易得肺炎病倒而被实验人员淘汰掉，猴子们不知道反而以为被淘汰的猴子真的进了天堂。渐渐，猴子都相信了这套理论，并且讲给每一只新猴子听。然后就这么流传下去越传越神奇。以至于后来摘香蕉阶级的猴子都为了能摘香蕉而大打出手。……这些都是Ｃ没有想到，Ｈ没有看到的，那时他们都已经死了。然而迷信就这么诞生了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实话实说</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%AE%9E%E8%AF%9D%E5%AE%9E%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%AE%9E%E8%AF%9D%E5%AE%9E%E8%AF%B4/</guid>
      <description>小 崔：大叔大妈，好久不见，股票炒得挺好吧？
宋丹丹：好啊，那是相当得好！
小 崔：买的都是啥股票？
赵本山：都是中石油嘛。
宋丹丹：不说话还能把你憋死？
赵本山：我看中石油得先把你憋死！
小 崔：大妈，我听说中石油最近跌得很厉害啊？
宋丹丹：假象，绝对的假象！不会下蹲的股票是跳不高的。股评家说了，买了中石化，生活不用怕；买了中石油，生活不用愁。
赵本山：是啊，那中石油是干蹲不起，啥时候跌停板了也就到底了。
小 崔：大叔，你买的是什么股票？
宋丹丹：那他能好意思说吗？中国平安！
小 崔：大叔，您当时咋想的？
赵本山：我寻思中国平安从149元跌到100元就是地板价了，没想到地板下面还有地窖，地窖下面还有地狱，更没想到的是地狱还有十八层！
小 崔：看来炒股赚钱还真挺难的。 大叔大妈,现在有啥打算？
宋丹丹：还打算啥呀？搁家解套呗！石油套—-钢钢的—-老他妈难解了！问君能有几多愁，恰似满仓中石油。
赵本山：我整个锣，没事出去敲一敲：平安无事了！
小 崔：大叔大妈，每人一句话,总结感言.
宋丹丹：我十分想抛中石油.
赵本山：说那玩儿干啥?我整点有用的说.印花税啥时候降下来呀?
零七年，走远了，牛市一去不返了。
零八年，危险了，股市出现拐点了。
蓝筹股，跌惨了，中国石油腰斩了。
概念股，疲软了，奥运行情搁浅了。
融资门，上演了，千亿增发拍板了。
印花税，不减了，政协提案白喊了。
美联储，拨款了，纽约股市回暖了。
证监会，不管了，转眼又跌百点了。
抢反弹，没胆了，弱市积重难返了。
要救市，太晚了，市场人心都散了。
三千五，不远了，主力杀跌急眼了。
同学们，快闪了，再不撤退破产了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>测试看看还乱码不</title>
      <link>https://wdicc.com/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E8%BF%98%E4%B9%B1%E7%A0%81%E4%B8%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E8%BF%98%E4%B9%B1%E7%A0%81%E4%B8%8D/</guid>
      <description>迁移了一下之后，live writer 发布的时候总乱码，不知道咋回事。再测试看看。
在这里找到一个乱码问题的解决方法，测试看看。
下面这个图是空调车。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爆笑幼儿园（转载）</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%88%86%E7%AC%91%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%9B%AD%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%88%86%E7%AC%91%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%9B%AD%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</guid>
      <description>转自这里。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1号幼儿园 问题一：如果有一天大海里没有水了，鱼怎么办呢？ 小朋友A：鱼到小河里去呗。（想了想，继续）哦，不行，那鲸鱼怎么办？太大了，进不去。（真体贴啊） 小朋友B：变化石呗。（鱼们狂吐血……） 问题二：牛奶是从哪里来的？ 小朋友A：奶牛肚子下面有几个嘴，从那里流出来的。（你真的确定那是嘴吗？） 继续问：那椰奶怎么来的？ 小朋友B：椰奶是羊奶吧。（扯太远了吧，兄弟） 继续问到底：羊奶是什么？ 小朋友B：羊奶就是酸奶吧，我们家不喝的，我们家订的是光明牛奶。（好可怕的逻辑） 问题三：小朋友的脸是干吗用的？ 小朋友A：给妈妈亲的。 追问：那给不给爸爸亲？ 小朋友A：给爸爸亲。 继续追问：那你的脸到底是给谁亲的？ 小朋友A：给妈妈亲的。（爸爸泪流满面） 小朋友B：贴纸头用的。（你的脸难道是布告栏？） 问题四：为什么小孩子是从妈妈肚子里出来的，不是从爸爸肚子里出来的？ 小朋友A：女孩子是从妈妈肚子里出来的，男孩子是从爸爸肚子里出来的。（真会蒙人） 小男孩B：因为男生可爱！（小女孩们一起叫：男生不可爱！） 问题五：小朋友的头发有什么用？ 小女孩A：用来梳头发的。 提问小男孩B：那你的头发不能扎辫子，有什么用呢？ 小朋友B：用来给理发店剃头的。（可贵的奉献精神） 
2号幼儿园 
问题一：人为什么只有两条腿？ 小朋友A：因为我们不是动物。（鸭子难道是四条腿？） 小朋友B：人长不出四条腿。（这是上天的安排，最大） 小朋友C：（自己大笑）长四条腿就要打架了。 追问：可是狗狗长得四条腿跑得很快啊？ 小朋友C：（发呆）……（众小朋友纷纷大叫：我比狗跑得快！） 问题二：怎样才能让胖子马上瘦下来？ 小朋友A：吃减肥饼干。（还算聪明） 追问：吃减肥饼干不能立即瘦，怎样才能一下子变瘦？ 小朋友A: 那不吃减肥饼干。（你耍我？） 问题三：怎样才能让瘦子马上胖起来？ 小朋友A：喝牛奶。（牛奶又不是猪饲料） 小朋友B：吃很多饭就能当公安。（公安都是胖子？） 问题四：为什么有气球会飞到天上去？ 小朋友A：因为它有气。（没气能叫气球吗？） 追问：那为什么有的气球不能飞上天？ 小朋友A：因为里面气太少。（真会胡扯） 3号幼儿园
问题一：什么动物两只脚，早上太阳公公起来的时候，它会叫你起床？ 小朋友A：鸡，公鸡。（另一个小孩叫道：父鸡） 很好奇地问：什么叫父鸡？ 小朋友：母鸡叫母鸡，公鸡就叫父鸡。（恍然大悟……） 小朋友B：妈妈。 小朋友C：太阳。（汗……太阳它8是动物啊） 继续问：太阳长脚吗？ 小朋友C：太阳有五只脚。（另一个小孩反驳：七只，彩虹是七种颜色的） 问题二：什么叫七嘴八舌？ 小朋友A：就是七个嘴巴，八个舌头，说话很乱。（有道理）又补充道：我们现在就是七嘴八舌。（还是有自知之明的） 小朋友B：变出很多个舌头。（好可怕……） 问题三：怎么分辨男女？ 小朋友A：看头发，长头发的是女孩，短头发的是男孩。（旁边一个短头发女孩泪奔……） 小朋友B：偷看他（她）小便，站着的是男生，蹲着的是女生。（这点年纪就好色……） 小朋友C：看他（她）穿什么袜子，红的是女生，蓝的是男生。（好纯情……） 小朋友D：看眼神。（好飘忽……） 问题四：如果朝鱼塘里扔块石头，会发生什么现象？ 小朋友A：水会变成波波。（……） 小朋友B：鱼会漂上来。（渔民很开心……） 小朋友C：罚款五块。（汗……） 4号幼儿园
问题一：汤山为什么叫汤山？ 小朋友A：因为是喝汤的山。（还真是望文生义啊……） 小朋友B：汤山是个温泉，洗澡的地方。（答非所问……） 小朋友C：下面很烫，所以叫汤山呗。（汗……原来是烫山……） 小朋友D：汤山是谁？（……） 问题二：有个老爷爷丢了一匹马，你认为马还会回来吗？ 小朋友A：不会，因为马在路上玩呢。（贪玩的马……） 小朋友B：不会，马它不会看年轮。（没见过马走路还要看年轮的……） 小朋友C：不会，马去和别的马结婚了。（还真是个浪漫的小孩……） 小朋友D：不会，老爷爷对那马不好，马去找新主人了。（现实很残酷，马也需要跳槽……） 问题三：医院里发药的阿姨为什么要戴口罩？ 小朋友A：因为院长怕她们偷吃。（难道药好吃？） 立即有个小朋友抢着说道：那些拿手术刀的叔叔戴口罩是不是怕他们聚餐啊？（晕……） 小朋友B：因为要讲卫生，怕口水流下来。（戴口罩原来是不让口水流下来啊…） 5号幼儿园</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2007年高考语文北京作文一篇（转载）</title>
      <link>https://wdicc.com/2007%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E8%AF%AD%E6%96%87%E5%8C%97%E4%BA%AC%E4%BD%9C%E6%96%87%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/2007%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83%E8%AF%AD%E6%96%87%E5%8C%97%E4%BA%AC%E4%BD%9C%E6%96%87%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</guid>
      <description>转载自这里。
 &#34; 细雨湿衣看不见，闲花落地听无声&#34;是唐朝诗人刘长卿在《别严士元》中的诗句。
曾经有人这样理解这句诗：1、这是歌颂春天的美好意境。 2、闲花、细雨表达了不为人知的寂寞。3、看不见、听不见不等于无所作为，是一种恬淡的处世之道。4 、这种意境已经不适合当今的世界……根据你的看法写一篇作文。题目自拟，体裁不限。字数800以上。
 盛夏，夜，深夜。
景山山颠。
山上有人，两个人，一男一女。
这两人就是当今武林名声最响的两位杀手，男的名秋细雨，女的叫叶闲花，江湖人称&#34;细雨闲花&#34;。
诗人刘长卿曾用&#34;细雨湿衣看不见，闲花落地听无声&#34;来描述这两个可怕的杀手。细雨湿衣，湿衣的是鲜血；闲花落地，落地的是人头。这两人杀人来无影去无踪，如果他们想杀你，当你还没看到他们人影没听到他们声音的时候，你就已经死了。
秋细雨三天前接到一份帖子，指名要杀叶闲花。事成之后，不但有三百万两冥币，更可以让他在&#34; 红楼梦中人&#34;选秀节目中担任曹雪芹的角色！
但是杀死叶闲花比杀死比尔还要困难得多。
江湖中没有一个人清楚叶闲花的武功来历，性格脾气，但是每个人都知道叶闲花的故事。
叶闲花有一双迷人的大眼睛，据说她曾一动不动地瞪死过赵薇和高圆圆，而那一年她才十七岁。
叶闲花声音有如黄莺般幽婉醉人，传说听过她说话后林志玲身体酥麻了整整一年，你说要不要命？
叶闲花轻功独步武林，踏雪无痕，落地无声，号称超过当年青翼蝠王韦一笑。有人见她上星期在高速公路上偷了刘翔奥运会入场证，刘翔追出一万公里最后被活活累倒。

一般人听到叶闲花的故事早就吓得去买尿不湿了，但是秋细雨没有去买。
秋细雨不是一般人。
他知道，杀人不但要靠技术，还要拼人品！
秋细雨很镇定，他正用一把指甲刀修整着手指甲，他的手指修长有力。他要等待，等待对方先沉不住气。高手相争，不允许一丝一毫的失误，先沉不住气的人就会露出破绽。
致命的破绽！
因此秋细雨一言不发，只是静静地玩弄着指甲刀。
没想到叶闲花更是好整以暇，自己悠然自得地涂口红，喷香水。
秋细雨只好先发制人，道：&#34;你知道我找你出来是为什么。&#34;
叶闲花温柔道：&#34;在我们动手之前，不能先谈谈么？&#34;
秋细雨道：&#34;我是来杀人的，不是来聊天的。&#34;
叶闲花道：&#34;你有把握杀我？&#34;
秋细雨道：&#34;我从不做没有把握的事情。&#34;
叶闲花道：&#34;我要提醒你一件事。&#34;
秋细雨道：&#34;你说。&#34;
叶闲花道：&#34;百晓生作杀手谱，小女子是杀手榜排名第一，阁下区区第二，你真能杀得了我么？&#34;
秋细雨道：&#34;我也要提醒你一件事。&#34;
叶闲花道：&#34;你说。&#34;
秋细雨道：&#34;论杀手实力，我本在你之前，只是那次排名百晓生采用了短信投票系统，中国&#39;花痴&#39;人数过于庞大才让你得了第一。&#34;
叶闲花的脸色一变，道：&#34;我更要提醒你，我的粉丝团叫&#39;花粉 &#39;，不叫&#39;花痴&#39;！&#34;
秋细雨道：&#34;我最后要提醒你，你的那些&#39;花粉&#39;全都是花痴。还有，我们已经跑题了。&#34;
叶闲花道：&#34;我们这样拼命厮杀，你难道不怕麻烦么？&#34;
秋细雨道：&#34;你以后再也不用怕麻烦了，天下只有一种人永远不怕麻烦，死人！ &#34;
叶闲花道：&#34;这么说你非逼我出手不可？&#34;
秋细雨没有回答，他已不用回答。
秋细雨道：&#34;亮兵器！&#34;
叶闲花道：&#34;我用刀。&#34;
秋细雨道：&#34;你用刀？刀在何处？&#34;
叶闲花道：&#34;我就是刀！&#34;
叶闲花露出甜甜的笑容，忽然间褪下了自己的衣服，全身上下只剩下蕾丝比基尼和黑色丝袜。
叶闲花的脸美得让人窒息，再配上这样的身材，这样的服饰，充满了一种原始的诱惑力。
她的眼睛会说话，她的媚笑会说话，她的手，她的胸膛，她的腿……她身上每分每寸都会说话。
她知道，只要是个不瞎的男人，现在肯定会被她迷得神魂颠倒。
秋细雨是个男人，而且是个不瞎的男人。
可他现在却偏偏好像瞎了一样，完全无动于衷。
他知道，美丽的女人是一把刀，当你沉醉的时候，刀就会切进你的胸口。
秋细雨沉吟道：&#34;我只想问你一件事。&#34;
叶闲花娇笑着：&#34; 请讲。&#34;
秋细雨道：&#34;大夏天的，穿这么少你丫不怕蚊子叮啊？&#34;
叶闲花沉默了半晌，幽幽地道：&#34;你一定以为刚才我在喷香水，是不是？我告诉你，我喷的是六神花露水！&#34;
叶闲花又道：&#34;不过这不是普通的六神，是我特别提炼的药水，无色无味无毒，不过却会慢慢扩散在空气中，闻到它的人会四肢麻痹不能动弹。&#34;
秋细雨一惊，忽然觉得身体已经麻木不听使唤，不由得一身冷汗。
叶闲花又道：&#34;你以为我和你扯淡是因为我害怕，以为我脱掉衣服是想色诱你，其实这都是为了拖延时间让药水能扩散到你周围。&#34;
秋细雨面上不动声色，道：&#34;难道你自己不怕药水的厉害？&#34;
叶闲花得意地道： &#34;一开始我涂的口红就是解药，所以我仍然可以自由行动。&#34;
叶闲花逼视着秋细雨，问道：&#34;现在你还认为你能杀了我么？&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看到一个有意思的，反映了现在的一些学习风气</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%9C%8B%E5%88%B0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E5%8F%8D%E6%98%A0%E4%BA%86%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E9%A3%8E%E6%B0%94/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%9C%8B%E5%88%B0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E5%8F%8D%E6%98%A0%E4%BA%86%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E9%A3%8E%E6%B0%94/</guid>
      <description>新手A：7+8=？
老鸟A：呵呵，这个问题牵扯到我们用的十进制算数加法计算，还有进位问题，另外还要注意到.....
新手A：Stop！我就要知道7+8=？
老鸟A：7+8=15
新手A：可是为什么7+8=15？
老鸟A：搜索前面贴子，刚才回答了。
新手A：我搜了，搜不到，是老鸟就要帮助新手！
老鸟A：........ man 初级数学
新手A：我不懂英文，全都man了要你们老鸟干吗？
老鸟A从此潜水
新手B：6+9=？
老鸟B：搜索前面贴子
新手B：搜了，没答案，只有个烂人讲7+8，这哪是人能看懂的阿，我就要知道6+9=？
老鸟B：看《初级数学 handbook》，看懂就会做了
新手B：算个6+9都这么麻烦，这什么破操作系统阿！
老鸟B从此潜水
新手C：5+10=？
新手C：？？
新手C：没人？
新手C发帖：《为什么不能对初学者提供春风般的温暖》？
老鸟ABCDE群起攻之：这年头新手大爷，怎么这么难伺候，老鸟还怎么活！潜水去了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看到一篇有意思的文章-[上帝与Google，玉帝与Baidu]</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%9C%8B%E5%88%B0%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0-%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E4%B8%8Egoogle%E7%8E%89%E5%B8%9D%E4%B8%8Ebaidu/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%9C%8B%E5%88%B0%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0-%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E4%B8%8Egoogle%E7%8E%89%E5%B8%9D%E4%B8%8Ebaidu/</guid>
      <description>http://www.newsmth.net/bbscon.php?bid=951&amp;id=28755
最早的时候,上帝很无聊,平时只能看看电视听听广播,偶尔玩玩超级玛丽,再就是和圣母玛丽亚通通电话.时间长了,这种生活越发枯燥.上帝觉得这样的生活太乏味,于是他说:“要有网”.然后就有了互联网,计算机都可以连在一起,这是第一天.
光是有互联网也不行，起码得有点东西看吧。上帝说：“要有网站”。然后就有了全世界各种各样的大小网站，上帝在网站上看新闻、看图片，顺便还到论坛上发发贴，觉得互联网有些意思，这是第二天。
圣母玛丽亚看上帝这两天没怎么打电话，比较生气，威胁上帝说要把互联网毁了，上帝觉得这样不好，于是上帝说：“要有即时通讯”。然后就有了即时通讯软件，上帝和圣母玛丽亚在互联网上视频语音聊天，圣母玛丽亚也觉得互联网很好玩，这是第三天。
网站的数量太多了，也不知道那个网站更好看，上帝觉得这样太杂乱，于是上帝说：“要有导航网站”，然后就有了导航网站，上帝觉得分类目录挺好的，这是第四天。
没想到，网站越来越多，网页也越来越多，找分类目录都找不过来了，上帝觉得比较郁闷，心想找个东西怎么这么难呢？但这难不倒上帝，上帝说：“要有搜 索引擎”，然后就有了搜索引擎，上帝使用搜索引擎，很快的就可以找到自己想要的东西，上帝觉得非常有成就感，这是第五天。
在第一天上帝搞互联网的时候，远在天界东边的玉皇大帝就从千里眼和顺风耳那里得到了线报。玉帝有点迷惑，“这哥们搞什么东东呢？”问了所有神仙，大 家都不知道，玉帝觉得这样不行，我们得与时俱进，向西方学习。玉帝说：“要有中国互联网”。于是中国也有了互联网。
第二天，玉帝上互联网，全是英文网站，除了图片以外，什么都看不懂，玉帝很头大。玉帝说：“要有中文网站”。于是中文网站雨后春笋般的出现了。
第三天，玉帝不爽了，为什么？联系不方便啊，还是要叫千里眼和顺风耳，丫的，太麻烦了，可是ICQ、MSN都是英文的啊？玉帝说：“要有中文的及时通讯。”于是有了QQ。玉帝玩上了QQ，跟王母娘娘聊的很开心。
第四天，中文网站也太多了，看的玉帝眼花缭乱，心情也比较烦乱，就问太白金星怎么办。太白金星这个老家伙说：“好，一得给他们分类，二得推荐些好网 站，三得经常有新东西……”玉帝觉得他很罗嗦。玉帝说，你说什么“好一二三”？然后，hao123就解决了玉帝和中国大众上网导航的问题。
第五天，面对几亿的中文网页，虽然有hao123，但要找某些具体的信息实在太难了。玉帝发脾气了：“要找我去年在天庭的新闻发言稿怎么那么难呢？”太白 金星凑过来说，上帝那有个Google，挺不错的，推荐你用用。于是玉帝上Google，一眼看过去，全是英文的，玉帝直接爆炸了，回头把太白金星骂了个 狗血喷头：“你这什么馊主意？让我用他们搞的东西？没听过国货当自强吗？这个玩意我们得自己搞！”玉帝转过身问文曲星该怎么办，文曲星慢条斯里的吟开场 白：“众里寻她千百度，那人却在……”，玉帝说：“千你个头啊，百度！”这一瞬间，百度中文搜索引擎诞生了！
玉帝很 满意百度。在百度，不但可以便捷的找到想要的信息，还可以在百度mp3搜索上找些小曲听听，更可以躲开王母偷偷的在百度图片搜索弄几张嫦娥的写真照片看 看，更绝的，是玉帝在百度贴吧开了个“玉皇大帝”吧来了解天下百姓对自己的歌功颂德——而这些是Google所没有的。时间长了，甚至在众神仙为某个事上 吵个不停的时候，玉帝就会说：“有问题，百度一下！”然后就没问题了。
然而众神仙不明白，为什么玉帝不喜欢同样有中文版的Google，仅仅因为百度更符合中国大众使用习惯吗？后来，玉帝终于自揭谜底：这些洋网站总说用户是上帝，用户是上帝，用户真的是上帝？在中国，用户是玉帝！”大家恍然大悟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国, 香港, 中国大陆三地警察</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E9%A6%99%E6%B8%AF-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%99%86%E4%B8%89%E5%9C%B0%E8%AD%A6%E5%AF%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%BE%8E%E5%9B%BD-%E9%A6%99%E6%B8%AF-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E9%99%86%E4%B8%89%E5%9C%B0%E8%AD%A6%E5%AF%9F/</guid>
      <description>为了测试美国, 香港, 中国大陆三地警察的实力, 联合国将三只兔子放在三个森林中, 看 三地警察谁先找出兔子.
任务:找出兔子
第一个森林前是美国警察, 他们先花整整半天时间开会制定作战计划, 严格分工, 然后派 特种部队快速进入森林进行地毯式搜索, 结果开会耽搁了时间, 兔子跑了, 任务失败!!!!
然后轮到香港警察, 他们派了一百多号人和几十辆警车在身临其境外一字排开, 由带头人 用喇叭喊话:&#34;兔子,兔子,你已经被包围了, 快出来投降......&#34; 半天过去了, 没动静. 飞 虎队进入森林, 搜索一遍, 没结果, 任务失败!!!!
最后是中国大陆警察, 只有四个, 先打了一天麻将, 黄昏时一人拿一警棍进入森林,没五分钟, 听到森林里传来一阵动物的惨叫, 中国警察一人抽着一根烟有说有笑的出来, 后面拖着一 只鼻青脸肿的熊,熊奄奄一息的说到:&#34;不要再打了, 我就是兔子.....</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>几道有趣的数学题</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%87%A0%E9%81%93%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%A6%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%87%A0%E9%81%93%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E5%AD%A6%E9%A2%98/</guid>
      <description>    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博士和小工的区别zz</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%92%8C%E5%B0%8F%E5%B7%A5%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%ABzz/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E5%92%8C%E5%B0%8F%E5%B7%A5%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%ABzz/</guid>
      <description>话说联合利华新换了一批自动香皂包装机以后，经常出现香皂盒子是空的没有香皂的情况，而在装配线一头用人工检查因为效率问题不太可能而且不保险，这不，一个由自动化，机械，机电一体化等专业的博士组成的Solution队伍来解决这个问题，没多久他们在装配线的头上开发了全自动的X光透射检查线，透射检查所有的装配线尽头等待装箱的香皂盒，如果由空的就用机械臂取走。
不巧，中国一乡镇企业生产香皂也遇到类似问题，老板吩咐线上小工务必想出对策解决之，小工拿了一个电风扇放在装配线的头上，对着最后的成品吹之，空盒子被吹走问题解决之.
这跟美国人花大血本发明太空笔和苏联人用铅笔异曲同工啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么硬盘总是从c盘开始</title>
      <link>https://wdicc.com/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%A1%AC%E7%9B%98%E6%80%BB%E6%98%AF%E4%BB%8Ec%E7%9B%98%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%A1%AC%E7%9B%98%E6%80%BB%E6%98%AF%E4%BB%8Ec%E7%9B%98%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid>
      <description>&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp;现代铁路的铁轨间距是4英尺8点5英寸，铁轨间距采用了电车轮距的标准，而电车轮距的标准则沿袭了马车的轮距标准。 &amp;nbsp; &amp;nbsp;马车的轮距为何是4英尺8点5英寸？原来，英国的马路辙迹的宽度是4英尺8点5英寸。如果马车改用其他尺寸的轮距，轮子很快就会在英国的老马路上撞坏。 &amp;nbsp; &amp;nbsp;英国马路的辙迹宽度又从何而来？这可以上溯到古罗马时期。整个欧洲(包括英国)的老路都是罗马人为其军队铺设的，4英尺8点5英寸正是罗马战车的宽度。 &amp;nbsp; &amp;nbsp;罗马战车的宽度又是怎么来的？答案很简单，它是牵引一辆战车的两匹马的屁股的总宽度。 &amp;nbsp; &amp;nbsp;段子到这里还没有结束。美国航天飞机的火箭助推器也摆脱不了马屁股的纠缠———火箭助推器造好之后要经过铁路运送，而铁路上必然有一些隧道，隧道的宽度又是根据铁轨的宽度而来。代表着尖端科技的火箭助推器的宽度，竟然被两匹马的屁股的总宽度决定了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学妹，你那里有CD吗? (from ptt)</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%AD%A6%E5%A6%B9%E4%BD%A0%E9%82%A3%E9%87%8C%E6%9C%89cd%E5%90%97-from-ptt/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%AD%A6%E5%A6%B9%E4%BD%A0%E9%82%A3%E9%87%8C%E6%9C%89cd%E5%90%97-from-ptt/</guid>
      <description>今天上MSN的时候，本来要问学妹说有没有CD....
结果只打了∶&#34;学妹有C&#34;就不小心按到Enter送了出去......XD
学妹∶&#34;讨厌，我不只吧？&#34;
我一时慌乱，即时补上∶&#34;D吗?&#34;
学妹∶&#34;嗯，差不多！&#34;
真强者学妹....XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短信zz</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%9F%AD%E4%BF%A1zz/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%9F%AD%E4%BF%A1zz/</guid>
      <description>夜，夫于床看书，不时伸手摸妻两腿之处，妻脱衣撒娇曰：做否？夫摇头言：不做，湿湿手，好翻书。谨以此寓言致吾兄弟，望勉励苦读，不要沉迷女色中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史上最强最强的跨专业的考研人zz</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E5%BC%BA%E6%9C%80%E5%BC%BA%E7%9A%84%E8%B7%A8%E4%B8%93%E4%B8%9A%E7%9A%84%E8%80%83%E7%A0%94%E4%BA%BAzz/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E4%B8%8A%E6%9C%80%E5%BC%BA%E6%9C%80%E5%BC%BA%E7%9A%84%E8%B7%A8%E4%B8%93%E4%B8%9A%E7%9A%84%E8%80%83%E7%A0%94%E4%BA%BAzz/</guid>
      <description>1、现在跨专业跨学校考研已经是一种趋势。某君学习图书馆学n年，也是觉得发腻。于是决定考个理科的研究生，在广泛的调查和研究之后。他毅然决定考天大的化院来挑战一下自己。看看一个连苯烷都不会写的人是否可以大跨度考研成功。他做了以下几步：
坐火车到天大，找到自己未来的研究生导师。先恭敬的鞠上一躬，然后对老先生说：我想考您的研究生，随后递上自己的简历。老先生先是一脸鄙夷，想你们XX大学图书馆学虽然是全国第一，但又怎么知道我们数学的博大精深。不过他没有当面拒绝，而是写了十几个问题对小伙子说：不急，先把这些问题搞清楚再来找我。也就是说，先搞清楚才有资格。这个强人并没有生气，把问题清单收了起来。
2、回到学校，把问题翻译成英语，然后给哈佛大学化学系某教授发了一封e-mail，信中写道：我想考贵院的研究生，这是我对专业的一点问题，可以帮我解答一下吗？同时加上自己的简历。哈佛教授看后很激动，因为发现了一个东方化学奇人，虽然不是专业人才但是专业问题问得很深。于是他们认认真真解答了问题，并列出一些其他的问题对小伙子做进一步的考核。
3、收到哈佛的回信后，某君把问题翻译成汉语，再去找天大的老先生。先把答案给了老先生，老先生一看已经半疯，想小伙子不错，水平比我还高，已经达到国外哈佛的水平了。这时某君又拿出写满问题的那张纸，对老先生说：老师的问题我回答了，这是我对本专业的一些问题，请老师解答一下。老头看了问题，倒吸了一口凉气，傻眼了。这时某君装着要走。老先生急了，说：小伙子，别走！我要定你了，专业课不用考了，我包你过。公共课去回去复习一下，只要过线就行，只要过线。
4、 回到学校，没过几天，收到老先生花了几个通宵、查了大量资料写好的哈佛教授所提问题的答案。某君把答案翻译成英语，给哈佛教授又发过去。他们在确认东方奇人后，提出了一年给某君4万美金的奖学金。一边是保研一边是全奖出国，到底选哪边？某君犯难了。
5、当然是选保研，因为哈佛是淘汰制。而天大的老先生只会拍拍小伙子的肩膀说：孩子，好好学，谁让我当时瞎了眼把你收来呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看强人怎么砍价的zz</title>
      <link>https://wdicc.com/%E7%9C%8B%E5%BC%BA%E4%BA%BA%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%A0%8D%E4%BB%B7%E7%9A%84zz/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E7%9C%8B%E5%BC%BA%E4%BA%BA%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%A0%8D%E4%BB%B7%E7%9A%84zz/</guid>
      <description>事迹一，去利客隆买彩电，液晶国产海信，原价4000多。 死砍，砍到三千七。 然后问赠品。说有，500块的耳机。 然后我很过分地说，…耳机我不要了，你再便宜给我500块吧…… 他说便宜五十。 我说敢骗老娘，明明是50块的耳机，敢对老娘说值500。 他们说，其实耳机值一百多块…… 我说，那好，耳机一百块卖给你了，你一百多块钱再转手给别人吧 他们…… 我就走啦，苏宁去了。砍啊砍……最后营业员不行了，说我去请示一下店长请示完，告诉我，最低3550。 没有任何赠品。好了，我算是知道底价了 又走，跑国美去了。 碰到老乡，亲切。一家人不说两家话，上来直奔主题。人家能报给我3500的价（骗骗他）你能给多少？ 他：%·#%·#￥%·# 最后他说，已经很低了，我也只能给你这个价……要不，我去请示一下厂商……然后再多送点东西给你…… 说，那边实在谈不下来，要不这样，我给你开3500，然后自己再帮你贴一张50的赠券…… ok，价格谈妥了，然后磨赠品 说，人家送耳机的耶…… 他说，行，我也送…… 送了一副耳机…… 我说能接电脑的吧？ 他说能，我说那你得给我根接电脑的线，不然我拿回去怎么试啊 他：行，线的新旧你就别在意了，我这边有根用过的，不过肯定是好的，电脑线入手…… 我：听说……现在DVD接电视机一般都用S-video端子 他：是啊，这样比较清晰 我：呀，还没见过长什么样呢，你去拿一根来给我看看，我就看看，买的时候就不会买错了 他吭哧吭哧去拿了一根来，时值盛夏，他满头大汗 我：哎呀，热坏了吧？ 他：嗯 我：要不，这跟SV线我帮你带走了，省得你多跑一次还要放回去 他：#^@#%@#%$@% 我：SV线有了，dvd机器家里也有……就是没碟片 他：我去帮你拿几张，好看与否别管 我：辛苦了。。。碟片到手…… 准备走了 我：对了对了，电视机是挂墙上的还是放桌上的？ 他：哦，对，忘记了，有两种架子，一种是放桌上的，一种挂墙上的，你告诉我，我通知发货的人 我：我打算一开始放桌上，过一阵子挂墙上 他：行了行了，我帮你发两个架子，到时候你验收一下。。。。两个架子入手 最后……我说，对了，国美好像在搞打老虎的活动耶 他说……是。打老虎就是打电老虎。三个月的电费帐单，7月份报销30%，8月份报销60%，9月份报销90% 当时是8月份。我问他，只要是电费帐单就可以吗？ 他：不可以，必须是收货地址的帐单。 我：。。。不送到这个地址了，帮我换个送货地址 他：汗。 改成了我姐家的地址。我家当时除了电灯，又没任何别的电器的，老姐家三台空调呢。 就这样……0月份我去报销电费单，报了四百多块。。。。报销的小姐：天，这么多，我这边报销最多的也只有一百多块。 换了四百多块的购物券。自己贴了点钱，买了个五百块的电饭锅。 收获如下：1台电视机，5张碟片，2个架子，1根电脑线，1根SV线，1副无线耳机（包装上写价值499），1个电饭煲，N多勺铲叉，1个围裙，1个锅垫，1个淘米箩，1个微波炉手套……————。。用赠券买电饭煲的时候也缠了人家很久…… 买电饭煲那天……还买了个微波炉，又是一大堆赠品 。。。出门的时候，营业员说，我帮你一起拿出去 我：没关系，我一个人就可以了…… 营业员：我不陪你出去保安不会放你走的…… 真的是这样，保安看着我的发票，问，你就买了两个？那……其他的东西都是赠品？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四道题让你变成超级大猪头，有胆子就来试试啊zz</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%9B%9B%E9%81%93%E9%A2%98%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E5%8F%98%E6%88%90%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%A4%A7%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E6%9C%89%E8%83%86%E5%AD%90%E5%B0%B1%E6%9D%A5%E8%AF%95%E8%AF%95%E5%95%8Azz/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%9B%9B%E9%81%93%E9%A2%98%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E5%8F%98%E6%88%90%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%A4%A7%E7%8C%AA%E5%A4%B4%E6%9C%89%E8%83%86%E5%AD%90%E5%B0%B1%E6%9D%A5%E8%AF%95%E8%AF%95%E5%95%8Azz/</guid>
      <description>四道题让你变成超级大猪头，有胆子就来试试啊
你是猪头吗? 你现在清醒吗?以下有4道题目，在看完题目后立即作答......不准慢慢想
..ok?看下你是否真的清醒......
ready?
go! (慢慢拉下看...)
　第一题:
你正在参加赛跑，几惊辛苦， 你终于超过第二位的健儿，
你现在是第几位?
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
answer:
如果你答第一，你就完全错啦!如果你超前原本第二的人，你便取代他的位置，即是
第二......
第二题:（不可以用多过第一题的时间， 要快!）
如果你跑呀跑， 超前最后一名， 而你现在是第几?
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.answer:
如果你答尾二， 你又错啦!
你又怎么可能超前最后人，他都是最尾咯...？你怎么还会在他后面?
第三题:（开始觉得自己有点猪头了吧......）
数学心算题题... 不准用笔，纸或计数器、， 只可以心算......
1000 加上40 ......得未... 再加1000 ... 再加30...
再多1000... 又再加20... 现在再加多1000... 再加10...
总和是多少?
马上回答!?
.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>半夜偷偷下载A片 被老婆撞个正着zz</title>
      <link>https://wdicc.com/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E5%81%B7%E5%81%B7%E4%B8%8B%E8%BD%BDa%E7%89%87-%E8%A2%AB%E8%80%81%E5%A9%86%E6%92%9E%E4%B8%AA%E6%AD%A3%E7%9D%80zz/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wdicc.com/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E5%81%B7%E5%81%B7%E4%B8%8B%E8%BD%BDa%E7%89%87-%E8%A2%AB%E8%80%81%E5%A9%86%E6%92%9E%E4%B8%AA%E6%AD%A3%E7%9D%80zz/</guid>
      <description>有一次，是在一个论坛上，看到一个撩人的帖子：“一群青春玉女，赤身裸体，三点全露，年龄绝不超过20岁，风吹欲破的肌肤，活泼自然的表情，让人欲罢不能……绝无病毒，无需注册。”不禁怦然心动，于是悄悄记下了下载地址，等到晚上，老婆和快到周岁的孩子全睡了，才小心翼翼地打开链接，果然无需注册，有300多兆的内容，好家伙，是一部长片啊！我的机子比较老，不过我有耐心等，我冲了杯咖啡，点了根烟，时间一分一秒地过去，屏幕上小纸片一张一张地飞，我似乎看到了一个个美女。
整整用了一个多小时，眼看着片子就要下载完了。
“半夜了，怎么还不睡啊？”不知什么时候老婆进了书房，吓了我一大跳，真想立即就关掉那个页面，可又舍不得，毕竟用了我一个多小时的时间啊。
老婆看出了我的异常，干脆走近了电脑：“搞什么名堂？”屏幕上出现了对话框：“是否打开？”我正想解释，老婆已点击了“打开”，我的脸一下子红了起来，半夜三更下载这种东西可真够无聊的！
我尴尬地盯着电脑，画面渐渐打开，一个非常年轻而又漂亮的护士出现在画面上，我的脸红到了极点，只见那护士做了个优美的手势，随即出现一行大字：“怎样给婴儿洗澡？”画面上一个个男孩女孩，赤身裸体，果真是不超过20岁，三点全露啊。
老婆忍不住笑了起来：“咱这孩子长大了不孝顺可真对不起你的一番苦心啊！”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>