<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>骑车 on wd and cc</title><link>https://wdicc.com/tags/%E9%AA%91%E8%BD%A6/</link><description>Recent content in 骑车 on wd and cc</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wdicc.com/tags/%E9%AA%91%E8%BD%A6/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>深夜骑车</title><link>https://wdicc.com/riding-in-deep-night/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/riding-in-deep-night/</guid><description>昨天骑车回去的时候，还没到高碑店的时候，有条往北走的路，看着也挺宽的，就转上去了。结果最后走的是朝阳路回的家。朝阳路其实很不好走，开始还好，走了一段之后开始走辅路的时候，就发现很郁闷了。主路和辅路之间种了好多树，平时看到这些树肯定很高兴了，现在很少见绿色了（写到这里想起来了98年到北京的时候，北航东门外面的那些大树了，那会还没有北四环四呢）。晚上的时候，路灯是照在主路上面的，辅路只能透过大树才能有点光线，这样，就导致辅路上面全是树影，骑车的时候不敢骑快了。因为，报纸上面报道的掉到井里面的人也不是一个两个了，我可不想明天的报纸上面出现王某某掉井里了。。。所以呢，整个路程回家的速度就不是很快了。不过也很庆幸，路上没有遇到很怪异的路面，还算平整。&lt;br />

不过最后还是遇到险情了。都到了双桥了，路上有条沟，一颠，车把就转了一下。因为我之前把车把给改装了么，可能螺丝没有拧紧。不过幸好，当时的速度不是很快，因为刚好是一个路口。后来还后怕，要是前面在树影里面遇到这个情况，估计得摔一跤了。周末得好好弄弄这个车了。&lt;br />

一路上听的是103.9电台，我记得好像是交通台。不过很奇怪，晚上不是说交通，而是在说感情，很晕。听了不少老歌，呵呵。&lt;br /></description></item><item><title>想把自行车改造一下</title><link>https://wdicc.com/change-bike/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/change-bike/</guid><description>今天早上骑自行车到的四惠东，总共用时30分钟。昨天晚上下班之后，换了一个车座，花了10块钱，虽然也不怎么样，不过总比以前的爽了。本来想把车把提高一点，结果弄了半天没成功。后来我回去把车把翻转了一下，这样那个弯弯就到上面来了，这下子爽了，呵呵。不过就是车闸不好捏了。&lt;br />

今天上午去水母的自行车版问了一下怎么改装车闸，结果把我给封了，说是因为讨论黑车。 之后我才想起来，那个版的都是有钱人，都是买得起上 k的新车玩的人，自然鄙视我们这种骑黑车的了。但是之所以买黑车，还不是因为怕丢么？花100块钱买一个凑合骑骑就是了，犯不着花1k,2k的买一辆天天心惊胆战的。无所谓了，反正我从来也不去那个版。。&lt;br />

今天值班，晚上下班要11点了。到了四惠东估计快 12点了，骑回家估计12点多，呵呵，看速度了。等会等研究一条回家骑车最好走的路线。京通路的辅路人多车多，要是能走朝阳北路就好了。&lt;br />

眼看又要周末了，这周还有报告听，蛮爽的。&lt;br /></description></item><item><title>长途跋涉</title><link>https://wdicc.com/long-way/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/long-way/</guid><description>昨天早上6点多爬起来，赶往老大那里骑车。从他那里8点多又骑车去上班，一路快骑，好容易8:50到了公司，没有迟到。不过就这么半个小时，屁股已经开始疼了，想想晚上还要骑回去，就一阵郁闷。&lt;br />

下午下班，先骑车去菜市口打印了手机花费的发票，然后就开始一路往家走了。路线如下：&lt;br />

菜市口->西单->长安街往东->天安门->王府井->东二环->东三环->东四环->转北->朝阳北路往东->青年路口->东五环->常营路口->到家&lt;br />

到家的时候大概是8点半不到，如果除去菜市口开发票，那么应该是2个小时到家。其间推着车走了两次。幸好一路有手机收音机可听，要不铁定坚持不下来了。自行车的车座实在太硬了，不知道比赛的那种公路赛车的车座是不是也是这样的，反正我得换一个了，哪怕换一个及其老土的。&lt;br />

路上走了多少公里不知道了，不过路上还在想，如果我刷刷的话， 可能还会比骑车轻松一些吧。&lt;br />

&lt;img align="middle" alt="回家路线" title="回家路线" src="http://static.flickr.com/115/278786104_e525d77539_o.png" />&lt;br /></description></item></channel></rss>