<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>博邻 on wd and cc</title><link>https://wdicc.com/tags/%E5%8D%9A%E9%82%BB/</link><description>Recent content in 博邻 on wd and cc</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>wd © 2025</copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wdicc.com/tags/%E5%8D%9A%E9%82%BB/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blog 做了一下迁移</title><link>https://wdicc.com/move-blog-to-paangood/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/move-blog-to-paangood/</guid><description>因为要从这边离职了，不能蹭公司的服务器了，所以得找个新的地方。看来看去，dreamhost肯定是很爽的，可是也太贵了，咱现在还没这个资本去买这个空间，后来还是买了盘古的空间了。150一年，100M空间。不过北京网通访问起来速度不是很快。凑合用了，反正也就100多块钱。而刚好我在&lt;a href="http://blog.wdicc.com/wordpress/about-mycity/"&gt;博邻&lt;/a&gt;的奖金也是150.。。。这就给这边花了，呵呵。老婆还说奖金可以去吃好多顿火锅呢，看来没戏了，哈哈。&lt;br /&gt;

我原来的数据库用的是　mysql 4.1.x ，新的是 4.0.x ，版本看起来差别不大，可是变化挺大。4.1支持每个库，每个表设置 charset，4.0还没有。4.0导入4.1好多人都乱码了。我从4.1 导入 4.0 开始也乱码了。后来搜了一下，找到一个方法，4.1 的mysqldump 有个 compactable 选项，指定是 mysql40 就行了。现在 phpmyadmin 里面看，中文也正常了。&lt;br /&gt;

迁移的时候顺手就换了一个 theme，弄了一天才弄好。不太喜欢这种用ftp上传的方法，都习惯用vim直接编辑文件了，本地没有环境，只能修改一下上传一次。盘古的ftp发呆时间还比较短，隔一会就得重新连接一下。感觉好墨迹。&lt;br /&gt;

老婆这几天一定要我写写她，可是写什么呢，她一天到晚都呆在家里，我觉得都要发霉了，让她去晒晒太阳好茁壮成长都懒得去，没办法。不过前几天她突发奇想写了一首改编自《小白兔，白又白》那个儿歌的儿歌，我贴到水木上面，加了好多个x，还是被不可re了，就看到有人发了一个帖子说“我靠，那个儿歌太x了。。。”，不过此文也被立刻删掉啦。不能re了肯定上不了十大了，也挺郁闷的，呵呵。&lt;br /&gt;</description></item><item><title>我的城市呼和浩特--博邻征文</title><link>https://wdicc.com/about-mycity/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wdicc.com/about-mycity/</guid><description>响应 &lt;a href="http://www.365bloglink.com"&gt;博邻&lt;/a&gt; 的号召，写写我的城市。&lt;br /&gt;

虽然在北京已经呆了9年了，可是说到我的城市，我还是不想写他。住了这么久，好像也一直没有融入到北京这个城市里面来，北京这个城市好像缺少自己的特点。去了好多次沈阳，那种文化给人的感觉是很不一样的。&lt;br /&gt;

说到呼和浩特市，其实我是住郊区的，那里少了市区的喧嚣，有蓝色的天，青色的山，绿色的大草地和田地，市区那些人工的绿地没办法比的。&lt;br /&gt;

现在最怀念的，就是小学放暑假的时候了，长长的假期里面，好多好玩的东西。和伙伴们一起去爬山，去山里的山泉积的天然“游泳池”里面游泳，不过惭愧的很，到现在我也没学会游泳 :( 。爬山累了，吃山上的野果，喝山泉，这是最有意思的事情了。记得有次大家做了一个决定，要试试看爬到最高的那座山看看。结果爬了半天，总算到了，有句老话叫做“一山更比一山高”啊，站到在山下看到的那个最高的山上，大家那个郁闷，后面的高山还是好像很多。。。后来知道了，那个可是阴山山脉，开玩笑，能让我们爬过去么，呵呵。最后下来的时候都已经晚上9点多了，吃着家里妈妈给做的饭，那个香啊。&lt;br /&gt;

说到吃饭，现在特别怀念家里的一些饭菜，焖面、莜面、烩菜什么的，简直是想起来什么都那么好吃，以前不怎么喜欢的菜，现在回去吃都是美味啊。呃。。好像跑题了。。&lt;br /&gt;

在北京的时候，去过一次康熙草原，当时看到那片草地的时候，那个失望啊。如果这也可以叫做草原的话，我们那岂不是遍地都是草原么。。。去那里玩的最爽的结果是划船，晕。在家乡，周末或者暑假可能常得去牧马，在山下的绿草地里面，小伙伴们玩着自己的游戏，马群自己悠闲的吃着嫩绿的小草。那会有时还会把我们家的一只羊一起带过去，那只小羊不知道为什么，特喜欢跟着我弟弟跑，我弟弟又特别害怕他，所以经常被那只羊追着乱叫。&lt;br /&gt;

好像写了很多儿时的记忆，其实一个地方留给人们最多的，可能就是回忆了。美好的回忆总是让人难以忘记。&lt;br /&gt;

&lt;p class="poweredbyperformancing"&gt;Powered by &lt;a href="http://scribefire.com/"&gt;ScribeFire&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>